深水埗大南街就快比班文青整死

幾個月前開始
大南街每星期開一間新cafe
全香港最窮區變文青打卡區
成條街都係文青
一邊嘆幾十蚊杯嘅咖啡
一邊望住阿婆執紙皮
真係好chill呀
樓上係劏房
樓下就賣千幾蚊一張王家衛海報
真係好有品味
好有生活態度
唔知邊間on9舖頭度句咁嘅slogan
“sham shui po is the new brooklyn”
次次見ig班女女hashtag都打冷震
有無諗過住喺度嘅人頂你地唔L順
之前有訪問講
咩李根興基金已經喺附近買咗幾十間舖
真係準備發展做new brooklyn
到時瘋狂加租
開連鎖店開高級餐廳
你班文青小店就拍拍蘿友走人
住喺度d窮人同街坊舖都唔知可以點
new brooklyn

比番深水埗我地得唔得

cyberpunk

下，咁都叫玩死？巴打有無落過去架，咁樣你就已經叫多 ，咁樣好過之前乜都無啦，布檔又執哂笠，冷冷清清，政府又唔會發展帶頭搞呢 d ，咁有乜計？

番去mk cyberpunk啦

朱門酒肉臭
路有凍死骨

咪係 係咪想迫死我地南亞人？

好過變道友集中地嘅

On99 本身雞街嚟唔見你出聲

還我深水埗企街~

講到唔開cafe 上面d人就唔洗住劏房咁
關開cafe既人咩事？
要屌 10月1出黎屌政府啦

冇人幫襯就自然會淘汰啦

ARM AH

好撚發人like嗰條李xx架

咁呢個城市係要有啲類似嘅角落嘅
咁對於某啲群體嘅人嚟講，先有喘息嘅空間

不過樓主話你知
嗰邊真正嘅威脅唔係文青cafe
係海壇街堆「豪宅」
好肯撚定班樓奴一定唔會放過所有同「窮」字有關嘅嘢喺佢哋附近出現，包括死窮鬼

點解唔係罵地產商
係罵個客

就算冇文青
地產商有錢佬耍下手段推高租金
起新樓
店鋪換血換哂大集團
你覺得好難咩？

一人一部菲林機日系文青衫王家衛黑膠

香港Detroit

周街爛達達又屌

你個名張國榮
都係文青

有錢交租你吹？
正當生意有咩問題

驅逐劣幣有咩問題

所以我覺得有所謂文青街都係好事，至少好過無，變左個環境無咁雜，樓豬一定好撚中意道友集中營

文青4月1號：ig cap圖 we miss you leslie

本身大南街堆死鋪好多人? 新一代要開鋪創業唔做廢青係咪要去開墾荒野起個新市鎮先?
資本主義運作就係咁 政府冇平衡到去blame個唔關事嘅
仲有玄牛周圍收地 點止大南街

唔撚鐘意去文青c

afe懶有生活態度
但劏房係cafe做成咩？ 唔開cafe，財團一樣會入黎收購拆樓起偽豪宅，你岩岩升中學？

講到Cafe 好似d金舖奶粉舖咁
over左小小

活化舊區理論上係可以改善當地人既生活
只係大財團見有機就要賺到盡
記得有幅圖講
中國人見人有錢賺就開哂同一樣野
外國人就會考慮其他有關既產業去做大個餅

本身都垃圾地方
周街污糟邋遢
有咩整唔整死

換過角度
香港地要開小店賣下格調野真係好慘
又係香港人話想要小店 唔要連鎖鋪

好啦
到有人想開間小店
租貴區又蝕死
租平民區又話推高當區生活物價
賣得貴d又屌唔值
香港人又三分鐘熱度幫襯1次就算
點玩？

Up 乜撚 最好就係成街舊鋪？

gentrification 仕紳化

咁又點

扮文青三寶
1. Coffee shop
2. 王家衛海報 (重慶森林/東邪西毒/春光乍洩)
即時GOOGLE 抄句經典野扮睇過
3. 張國榮 (扮懷念)

多Cafe 好過多藥房啦
On9係咪？

Brooklyn都係窮人地方 幾match喎

個個0090後ig profile一定有張

咪係 開多啲邪骨髮廊仲好啦

有咩問題

仲有菲林機

咁都有得賴

大南街公廁夜晚晚都咁多人玩pkm go既

仲以為深水埗得條大南街

啱啱明報星期日出咗篇文都係講呢個問題
其實gentrification係好多地方都面對緊嘅都市問題

睇嘢睇兩邊，一堆年輕人實現做店主夢想，亦為舊區增添文青味道。

舊區劏房嘅存在係政府房屋政策問題，關交租賣嘢嘅鋪頭咩事？

樓主惡到
開cafe比人扮文青都唔得

本身都死幾年前次次經過唔係d係廢老廢中痞係條街度吹水就係成班南亞圍埋唔知搞乜一係就冷冷清清d鋪一間開一間唔開咁

定係樓主鍾意咁？

「點解你哋有閒錢洗要嚟我樓下洗畀我睇啊？
攞景定贈慶啊」

開返雞竇襯d
還我叫cheap 雞空間
我愛大陸呀蟬

海街同附近既醫街、昌街其實道友集中地

屌，深水埗愈起愈多‘豪宅’

Cls

反文青style都唔係咁

呢個世界一向係興d乜就會開好多
熱潮過去就會汰弱留強
如果你話d舖頭影響居民生活就話姐
香港人想創業已經難,
仲要俾你班人嫌三嫌四
而家唔係成條街俾同一間舖買起曬喎

為反而反痴線

知唔知咩叫死
咩都唔搞唔發展就叫死啦
發展左, 帶動埋你果區樓價, 就業
文青野又唔係嘈, 咁都有得叫春????

啱 開下其他野 樓上啲人就唔洗住劏房咁慘

講開又講，d cafe好撚難飲

這就是香港

好撚正喎

關深水埗cafe咩事
啲偽文青本身就係on99

如果你無法指出文青cafe係深水埗貧窮嘅成因

咁點解深水埗會係文青cafe整死呢

點解要開喺SSP

咁你又好去屌D金行藥房開到成行成市？
要開cafe有必要湧晒去同一區到開？
一間起兩間止叫大家都有杯咖啡飲
開撚到成街都係＝

笑死 個句slogan真係打冷震

無哂垃圾cheap野既ssp 仲係咪ssp

活化條街都有得屌你唔去屌夜晚吸毒啲南亞狗？
建議樓主可以再岀Post: 深水埗夜晚比班道友狗整死

Gentrification

點都好過一街自由行同金鋪藥房

可能樓主鍾意大媽髮廊

比番個死城咁既大南街?

成街cafe好過成街邪骨啦

黃金

波鞋街

死城咁樣又屌
全部開晒連鎖店又屌
有啲文化氣息嘅舖又屌

咁你想點撚樣啊

唔係深水埗比偽文青整死
係偽文青去到邊都死

偽文化氣息

唔係得cafe架
無記錯偽文青區個頭有white noise
有賣物 有展館 有木工鋪
仲有素食 咩都有
得閒去行下先啦

咁你想點...

有無多D 例子.... 舉下例
完全無聽過

南昌一號，落樓行過對面馬路就係遠近馳名嘅通州街公園

湧晒去同一個地方開就係問題呀屌

我諗樓主意思唔係文青舖製造劏房問題
而係喺劏房區sell生活品味好扭曲

題外話
ex以前就係響其中一間文青店做嘢
幾十蚊翻印電影海報夾埋原版撈亂賣
賣貴一百倍都大把人買
搞到電影公司派人黎叫佢唔准再賣同搞展覽
而家又拎返出黎賣
最PK係表面扮本土情懷
暗地裡係好奶共好憎香港客
本身其實打算返大陸開舖
撞正上年運動先扮下黃

窮撚地方+文化搖籃ok啦
不過深水埗就港式偽文青 Brooklyn就Hip Hop
百貨應百客姐睇你好邊味

咁你想點

new brokelyn

活化唔係問題，問題係應該考慮配套同配合
而唔係不停開cafe，開下書店，洗衣鋪，Workshop，畫室
咁樣去配合成個社區發展先係好
不停單一開cafe，其實咪鬥死自己友

呢個係美國好興講嗰個字：gentrification

一睇就知樓豬係死毒撚

開名pls

啲左膠唔撚會睇到呢啲呀婆架

去過Brooklyn 先講啦
頹到嚇死你
同深深冇得比， 喪屍 🙍🏿‍♂️🙍🏿‍♂️通街都係，我愛深深。

利申: 與Manhattan 係天與地

仲好

過黎開鋪都叫玩死
係咪要死氣沉沉先開心

觀塘已經係
重建起樓 逼死街市、唐樓

死偽文青阻撚住阿叔叫雞

根本窮撚就唔適合生存。
開多啲，掃走班人就最好

仲要生個仔出嚟社會害人，出到嚟又係做牛工，辛苦幾代

連登仔女話攪炒ar

個李根興真係得把口

高鐵隔離啲垃圾舖就係佢炒起

開名啦 扮黃wor

係你就開名啦

點解唔屌林鄭
支那人落黎唔洗2年就有公屋

有咩好鬧 反而有助大眾唔會再標籤深水埗係窮L廢老地

我識啲偽文青都係不學無術字都唔識多個但又鍾意扮有文化，不過因為英文屎所以一味學台灣嘅廢青，而商家佬睇中呢股歪風，任何嘢經過偽文青包裝即刻變暴利。

岩啦炒埋一碟

樓主幾時去奶乾淨個鴨寮街公廁

係咁嫁 開名唔好似會驚死望遠比資料班狗告佢咁

佢就係嬲呢樣

好撚白痴

你都痴線
班吸血鬼地產商喺深水埗收樓起樓，掛名「南昌」然後賣到貴一貴，你唔屌
走去屌班後生仔搞創業

個標題漏咗一個「偽」字

同賣 band tee 既店有咩分別
永遠只有
1. metallica
2. rolling stone
3. beatles
4. kiss

多謝樓主提供資料今個禮拜過去玩吓順便hashtag埋先

偽文青

其實大南街個d所謂文化氣息都係商業營造出黎
個期興乜咪賣乜咁 最緊要有sale volume

真係有人去做緊artwork嘅地方
反而無咁多人去 e.g. JCCAC

依啲comment 就有建設性喇

利申淨係因為睇自由女神個展去過一次，士紳化又唔係得香港會，整得好睇咪得閒行下，不過見到話有句ssp is the new Brooklyn又真係柒咗啲

文青點都好過成街蝻掛

支持文青落區趕走果頭南亞

其實好格硬來，賴落d文青 藝術家度，負最大責任係地產商同政府
整個term 叫gentrifications 就好似解釋左個現象咁
只不過係翻新再賣比人/收貴d，即係領匯做緊既野
一切都係供求關係，無需求自然會收皮

遲早比人爆格唔抵可憐 去埋啲寒酸地區開

仲有acdc但買嘅人一首都未聽過

又嘈無謂野

做咩踢爆

不如樓主屌下滅左東莞既習大大啦

JCCAC好多都唔對外開放

樓主係咪無雞叫唔開心所以上黎開post

呢一段答左：

「
他舉例談到月前文章亦有提及的──英國倫敦塔村區Cereal Killer Café因在貧民區賣4.4英鎊一碗的穀物片引來的士紳化抗議，「有記者問呢區咁窮點畀得起？老闆就黑面趕記者走」，其後是「200多位抗議者到舖頭掉漆油」，阿珏回頭想若情况換在香港，我們會這樣做嗎？他笑言「我哋可能坐晒喺裏面食嘢、排緊隊，尤其咁多黃店」，不然就是無限輪迴多年來不斷重現的，參與、不參與的藝術家互相對罵，然後一區玩完去另一區，「所以歸根究柢，必須批判的最大問題就是自由經濟的問題」。
」

係地球上貧富懸殊最嚴重的香港 講反抗士紳化，
都幾on9。

開鋪果個想賺錢
幫襯果個想打卡
飲啡果個唔介意俾七八十蚊飲血肉咖啡豆
連隔離檔魚蛋檔都想你開多幾間cafe、帶挈下d 生意....

不如你班「藝術家」、「社會工作者」諗下，由頭到尾其實係咪你地自己圍威喂啦。

隔離大角嘴/ 長沙灣都慢慢插哂旗啦遲早到深水埗

老老實實還掂都係雞竇道友同一式一樣既大商場，我寧願要文青街好過

樓主，無得同呢班一出世就衣食足嘅人討論；佢哋唔會了解窮人們被迫到絕境只能屈膝集中一處苟活嘅事實；
係佢哋見中根本睇唔到亦唔會了解「低端人口」嘅絕望同悲哀。
唉，其實如果將呢班人對追求自由民主嘅心剔走，佢哋嘅核心價值係咪同某一類小粉x好相似呢～
just my 2 cents
(老文青字）

未有文青cafe之前果頭淨係得支那雞髮廊同成堆蝻坐喺條街度煲煙吐口水
點講都係美化緊條街啦，支那雞vs
文青妹，盲嘅都識揀啦下話

利申: 住附近

依個真 本身只係少少興趣
不過見樓主講到咁正 一定要去感受下

真#sham shui po is the new brooklyn#

市場不斷變，follow it or get away
無計嫁

一路睇住廢老死一路嘆咖啡

香港咁細 大部分地鋪樓上都有人住架啦
住銅鑼灣名店坊上面個啲點算？
由朝到黑都係人
旺角西洋菜南街早幾年嘈音污染仲慘啦
仲要加埋光污染
成條街都係人都叫整死？

又鬥黃
以前條街全部都係啲藍絲布行、批發佬，咪又係牟取暴利？定還是你覺得結咗佢丟空好啲？

宜家多咗人行嗰頭，以前星期六日好靜

親戚樓下都係開咗間文青cafe日日排長龍 落雨都巷仔排到出馬路 全部清一色小背心熱褲港女

隔離大廈門口就幾個阿伯著白背心孖煙通吹水
揸部菲林機又唔見佢識影下呢個反差

White noise好多野睇

其實你有無去過？

間間cafe 都迫爆人

咩叫「一間起兩間止 大家有杯咖啡飲」

你想買都買唔到

點解？

有需求就有供應

咪撚人講你又講啦

cafe 點同金鋪類比

究竟你知唔知連登仔咁多年黎其實屌緊金鋪、藥房乜野架？

好快樓主會出post講矽谷好快被科技公司整死

最近賣蝴蝶標本比人插到上天花板嗰間

樓主呢啲垃圾
文青又屌
唔文青又屌， 又話咩道友聚集地
咩野還返個深水埗畀佢哋。

咁樓主你自己諗下，原本個深水埗開嘅店，你有冇成日幫襯？有冇幫佢哋留喺度？
若果原本嘅店，你根本唔知賣咩，你冇行過入去睇，汰弱留強，好正常。

樓主其實咪又係逆向偽文青緊
扮懷舊，扮要返以前個深水埗

心聲

Hell's Kitchen 吓話

On9, 有放租就有人租架啦
我住屯門你租我樓下
我會唔會無拿拿落黎屌柒你？
鍵盤戰士

由佢呢區死城咁咪好,成街老鼠曱甴

你真係搞笑

算係最正常嗰間 之前喺mk咪好哋哋

講到旺角冇唐樓咁

無病呻吟正正係樓主呢種，咩鳩gentrifications 推個責任落開店既人度，咁鍾意抗紳士不如返大陸上山下鄉啦

講到尾又要回歸返最根本個問題：地產霸權

So true，最緊要係自己處身自由經濟嘅頂層，就乜都無問題

咪係

讀社會學d 柒頭係咪咁鍾意寫呢d 文

將d 簡單野複雜化 但最後都解決唔到個問題

business school 最簡單直接

要有窮人先構成到cyberpunk

市場自然會決定
唔通 企街 爛臭 廢老區都一定要保育？

JCCAC 只係一個機會主義者嘅集中地，個個貪租金優惠，搞個豆泥劇團求其做兩齣馬騮戲當交差，平時用嚟自住

文青幾好呀新中目黑

有冇諗過人地後生真係想開cafe既話
除左大南街可以去邊?
有錢有位你估人地想開係大南街呢d道友北雞集中地?

正，我有我浪漫，你有你死

如果係s字頭嗰間
佢哋電影poster真係好貴 成千蚊張cls
同埋佢本身啲嘢都好貴，叻在識包裝同埋為產品寫個story
古和服布整衫整裙，二三千蚊一件

呢個社會就係鬥眾人所佳醉我獨醒，文青覺得其他人庸俗，樓主又覺得文青庸俗

一閪死，一閪鳴嘅呢個世界
只要政府唔好走嚟搞搞陣，同有人特登搞串個party嘅
正常嚟講個市場自然會搵到佢嘅equilibrium

只係擔心一班唔屬於嗰個地方嘅人
用一啲對嗰區嚟講唔合理地高嘅價錢租舖賣嘢
炒高晒所有嘢，搞串個party
扭曲咗嗰區嘅生活
就好似支那撚衝落嚟掃貨咁

不過是撚但啦，又唔係住嗰區

太弱留強呀

金鋪又唔鍾意, cafe 又屌, 連燈仔真係麻撚煩

咁都有得屌

唔好啦 無得叫雞

支持

但係如果有時集中少少都未必係壞事嚟嘅
而家間間都多人排，個餅都未分晒

試過其次見到緊嘢爆咗，入面個 Barista會介紹啲人去隔離嗰間試下話佢哋都好正

至少啲人想搵間 Cafe 同朋友傾下偈可以直接話去大南街，唔使行晒成個區都唔知有冇一間有位

同埋最近有間賣皮嘅仲整咗張地圖介紹條街有咩鋪好行

Exac7ly，d租貴大南街10倍，又唔見樓主屌鳩佢哋推高物價影響基層，反而走去屌班靚仔創業

岩呀收哂啲垃圾蝻同道友皮就岩

推

真架？
啲poster係假？
storerooms.svl？

雖然係一環扣一環
但其實 都係為左堆豪宅 同埋早幾年已收個D樓 將來好賣d
就算無人去開文青cafe
發展商都一樣會搵野 去洗走 SSP = 「窮」 呢樣野

文青CAFE 只係一班懵撚 幫手助長左姐

gentrification

So, 香港不斷被赤化，都係「無計嫁」，right?
其實大家有冇諗過，香港即使未來重光，呢班人嘅世界其實都唔有改變？
風吹雨打紙皮照執；撈完一日三百蚊散工，一樣都係蹲係街邊食口煙又一日

未開之前好多南亞佬
又靜，夜啲都唔敢行
又俾人笑窮，又多雞
多咗人欣賞深水埗另一面唔好咩...

Gentrification係一個無助討論嘅labelling嚟
淨係focus喺街道社區層次跟本幫唔到解決成個城市嘅問題

其實呢Ｄ都係雜誌呀 廣告煲出黎
早幾年大坑 同 港島線堅尼地城段開果期都係咁
煲到好大 好多打卡位 好多隱世野
通常過兩三年一加租就執得好快打回原形

喺中上環開唔到鋪，咪去平平地嘅深水埗囉。人地就係喺中上環開唔到鋪，所以先去SSP，咁都要受譴責 ?

btw咁係唔係SSP就成世都係要咁窮先得 ?

還我企街
我要叫雞

文青=社會垃圾

深水埗啲老雞，佢貼錢俾我都唔撚屌呀

都唔明有咩好嬲

又窮又老多數藍，住劏房多數有鄉音，話知佢地跳海死

真心想知，樓主去過brooklyn未？

開藥房好唔好？

偽個隻就係

咁佢哋有無出嚟反抗啊？同埋佢哋做散工食煙又同重光有乜關係？
老實講多咗咁多呢啲舖頭，佢哋搵工都容易咗啦洗碗清潔嗰堆

原來嗰區窮就唔可以開啲靚啲嘅舖頭咁全部cafe 去山頂半山開啦好無

班深水埗基層淨係可以食金拱門大家食

咁就唔好屌班支那喇
供求關係
佢哋都係需求嘅一部分
你幫襯唔起啲金銀首飾係你哋窮啫

條頸掛住菲林相機，手拎一杯Single Origin咖啡，另一隻手托下金邊手工眼鏡，個袋袋住本睇極都睇唔晒嘅英文版百年孤寂，喺舖頭選購自己都唔太識嘅獨立樂團黑膠碟。

別人貪婪時我恐懼我恐懼時別人貪婪

推呢個
有冇more

但依家間間cafe一到weekend就爆曬喎，有demand就有supply架喇
同埋大南街嗰頭其實係有書店，好多間洗衣鋪，有幾間作坊(水泥，銀器，陶瓷）
其實大家有冇去過

蝻亞Brooklyn

我覺得幾好，可以活化舊區（街）

大南街旁邊咪又係普通深水埗style ，講到炒高價啲物價

大南街本身已經唔近黨鐵站

咁起藥房金鋪商場樓好冇？
搞藝術俾你屌 忽視嗰區又俾你屌

開係 中環、灣仔？
屌！你同上流階層蛇鼠一窩既！

開係商場？
嘩！你交租助長地產霸權！

開係觀塘、旺角？
你係政府推倒舊區、塗脂抹粉的推手！

開係深水埗？
喂你有無搞錯，你改善晒成個社區...
無晒d 地攤、吸毒漢、罪犯...

成個深水埗俾你搞灣晒喇！

真係好撚GENTRIFICATIONALISM啊！

咁資本主義社會你想點？
最好個個開鋪唔為賺錢，搞手求打和

行去太子個面大南街咪有囉

樓主咁快潛左水

翻版仲要賣貴一百倍屌佢老母

老闆好似話一直都想開地鋪
不過的確以前果間睇野睇得舒服d

樓主曲線推旺大南街

人哋鐘意開有咩好屌
做唔住冇人幫襯咪自然執
你擔心街坊係ssp買唔到嘢咩

好老實講，我真係諗唔明
呢班經歷過香港最輝煌年代嘅人
點解今時今日可以撈成咁

開cafe唔係問題，我間間都有去過
但我覺得真係開多D書店，洗衣鋪，手作工作間
個攞個平衡會好D

超高汁

係大坑

人地有料，頂得住租金加幅，又有人幫襯咪留低囉

自由市場解釋晒一切

洗撚你班社會學家 教做人咩

趕走班賤種窮撚就岩

起碼深水埗嗰堆仲係小店，睇下觀塘紅磡啦，啲舊區全部比地產商收地，遲下又係一式一樣嘅連鎖店

係區外人先覺得深水埗好懷舊值得保育嘅姐
根本深水埗好多嘢都同「老香港」扯唔上關係，街市果頭無論係衣食住行賣嘅都只係劣質支那淘寶貨，人就蝗同蝻多過土生土長香港人
講懷舊feel中西區都不知高質幾多

我再換個角度睇，就係好多小店（特別係文青店）只係識賣格調同呻吟，除咗用嚟打卡就無實際內容同需求，先會俾人三分鐘熱度，樓主圖嗰間嘢上去睇過，賣廿幾三十支鉛筆，同五舊水文青cassette機，真心唔識點撐。

真小店、專心做產品、有需求嘅小店，澳牛、生隆餅店、蝦麵店、美芝、 zoo record、定模型店到波衫店，有心做嘅、有需求嘅洗鳩依靠揀潮位，叫人撐小店，撐「ssp is the new brooklyn」去打卡擦知名度咩。

去深水埗我去買生果、買香料食材、買電腦嘢㗎姐；賣文具、賣文青衫去返上環、去返星街、去返kapok啦；如果真要做小生意、賣三分鐘熱潮，走捷徑，咪走返去芝士撻、珍奶類舖仔方向囉；一係做返街坊商場、做返葵廣、做返color con做返格仔囉。明明一邊賣緊啲打卡basic嘢、賣啲垃圾飾物仔、又要一邊吹奏到自己好有深度、賣格調、賣文化，得嘅，噁心囉、俾你三分鐘囉；又唔係融入到社區、又唔係有真實需求，得嘅，咁咪預咗俾人屌，俾人玩厭收皮，好彩嘅咪轉型呃小紅書遊客囉，但係唔該 唔好太高調成日話自己走文化定位，sorry，我少少想嘔。真文化，真小店定位有大把其他人默默努力做緊，SSP Brooklyn暫時我只係見到新假期文化 ，點撐？

自由市場就係有需求就有供應架喇
但唔代表政府可以冇干預

開到成街金鋪影響民生，政府不作為就要屌

依家開多幾間cafe帶旺條街，好影響民生咩？

咁我知邊間了
仲有另一間有賣王家衛海報，都成4位數

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

其實唔係開舖個個問題
人地開舖都要有demand先生存到
所以係先有劣質文化 再有劣質舖

幾好 起碼乾淨啲
趕走低級人口

咩都要屌一餐
香港人真係難服侍

都係個句
個偽文青區有white noise 有木工 有cafe 有素食鋪
有社運展館 有藝術野
你話好單一咩
我又覺得唔係

最緊要係本土後生仔有勇氣創業
顧客都主要係香港人
佢地冇大財團支持
唔受市場歡迎就會執笠
唔似金鋪奶粉鋪食大陸人水永生

真正搞草根階層的係地產商
唔係想創業的後生仔
唔好blame錯

Sham Shui Po係Brooklyn Williamsburg 的翻版

Agger

當窮人連ssp都住唔起果陣，佢地可以住邊？

間間都係玻璃門面工業簡約風
深水埗淨係去Dog99，不過班偽文青會話冇冷氣不了。

所以咪要重光囉
有民主體制先可以解決社會問題架

成班係度互屌又錯曬重點
樓價，租金，劏房係港共政策造成
港共政策必然係陰乾香港人幫中共搵錢
一日未有獨立主權，未有一個保障香港人利益嘅政府

你下面班蟻民猛咁開cafe，開雞竇，開工廠都好
都唔會活化到社區，因為冇政策配合
一係你自己蝕做，一係賣杯啡貴到仆街昆水魚

以前嗰間似hostel啲bar
而家變返唱片鋪

仲有賣手作飾品，陶器工作坊等等
其實好多元化好好行
至於賺唔賺到錢就另一回事
唔知樓主覺得點樣嘅大南街先叫好

咁唔好咩都係另類活化啊
好過成條街都道友/企街

好似以前咁，成地垃圾，一街雞蟲企街毒友，啲舖頭賣劣質淘寶垃圾

樓主唔敢鬧政府同吸血鬼地產黨？

我住劏房撚有錢吃cafe?
你話開mcdonald同kfc就話姐

住劏房啲撚屌星期六唔通仲屈喺劏房咩
轉個身都冇位
貴一貴都落去嘆杯咖啡，食個brunch 啦

樓主pin呢句啦屌
成個po最精x

裝修啦

果時D雜誌 facebook成日見到「新蘇豪區」

仲有早一兩年既大角咀又係瘋狂吹奏
而家又係一街吉鋪

成班垃圾有咩所謂

fuck off bitch

但正常呢啲係由政府規劃同搞
依家由民間自行發展，雖然平衡差咁啲，但都叫做乜都有啲

唔通好似隔離街咁得道友同北姑

利申 住嗰頭

仲有宮崎駿海報展
無問過吉卜力就用人地名開"展覽"
又係吹到係當年原版乜乜乜
呢set海報本身只係大量印刷發售
連框賣本身都係三四千yen
佢賣成千蚊一幅
賺到fatfat
前後食過返尋味搞咗三四轉
唔明咁樣魚目混珠嘅"展覽"有乜文化價值
文青有無咁易呃

呢個post係正皮多過負皮 真係唔知講咩好
有一部分連登仔應該唔太中意人地過得好
成街企街 污煙漳氣就係佢地心目中既好境

後生個時成日去大南街call G

布行執晒，界限街另一邊大南街就開五金材料鋪。咁開文青cafe好過開餐廳嘅，至少無咁多油煙同火星異種。

屌你，唔鐘意資本主義，搞個香港共產黨囉
社會嘅問題關市場咩事，鬧啲消費者，冇人消費窮人更加仆街啦
鬧就鬧政府，冇社會福利補貼，冇政策扶貧，on9樓主

Dog99先係最多偽文青去嘅 cafe
少數開24嘅cafe，成班mk夜晚去飲咖啡up ig話chill

市場決定

樓主想表達既意思部分同意
時代會進步冇辦法
如果揀永遠都原地踏步或者稍為變下
我都傾向逐漸改變一個地方
不過改變帶來既壞處一定有

樓主on9，城市發展軌跡係咁，所有發達國家嘅大城市都經歷過，香港唔會例外，喺不同年代亦發生過好多次。 政府有型之手夾硬嚟就話同佢死過，巿場力量係擋都擋唔住

換個時空，7，80年代廟街一帶夜夜笙歌花天酒地，樓上住嘅咪又係社會邊沿人

今日ssp窮酸臭，吸引一班邊沿小店聚集。 將來貴到飛天，小店自然會再搜尋下一個邊沿地區。 香港丁屎咁細，過兩條街又一塊處女地，唔知有乜好屌

都唔知pin乜鳩
人地搞起個區
窮人生存唔到
最大責任唔係佢自己都係政府啦

當年拆九龍城寨又要諗下班老同住邊？

士紳化
幾個時事kol都寫過文講呢個新既現象

你講的野係岩的
所以我唔會盲目叫人去日日幫襯
只會介紹下香港有個咁的地方

香港人自己的選擇要呢d文青小店
咁佢地咪生存到
但正正因為我地都係三分鐘熱度
得個樣，賣打卡位的小店食一波熱潮就會執
咁咪又有得換過一間

我會覺得
只要唔係連鎖店大集團
係本地後生仔創業的小店
都值得有1次機會
咪執幫襯一次
覺得好的 有料的咪繼續支持
理論上愈特別的小店 愈曲高和寡
好需要大家去幫襯

當年拆九龍城寨又要諗班三山五嶽？

行前少少就全部北姑喇
又按摩又剪髮咁

唔明你個point係咩

深水埗Brooklyn

鍾意dog99 幾好食

佢係咪逼走咗啲窮人食嘅餐廳啊
Mcd kfc 明哥 內街大把平價餐廳

有幾多文青小店d 囡打完卡會再去，做食肆係要養回頭客
野食唔夠好食，只做打卡客做一轉租約就可以收

打造咩咩新Brooklyn 就更加算la, 除非佢唔加租，佢加左租文青小店點解仲要去果度開
一開始點解會係果度開，唔通真係貪ssp懷舊咩
因為平租咋

樓主先至係最離地果個

估錯咗
openground真黃㗎
佢地都好反感 ssp is the new Brooklyn

快啲寫信去屌老麥唔係大南街開鋪

大佬 到時就愈開愈多架啦

條街有啲生氣 咪幾好

嘩 屌 唔係掛
S字頭嘅？
之前都想買張poster

本身埋鋪都無人租，係三行車房。咁佢又未去到人財團收購。收購左應該又變晒無小鋪，咁自然又收皮

Dog99 d 咖啡垃圾嚟喎清

屌原你係樽晴嗰個死垃圾五毛

住劏房抵撚死你無得揀啦垃圾五毛狗

你要知道好多香港人對文化嘅定義係好撚表面，市井文化唔係文化。呢班人有錢有時間就係想消費「文青風」吹佢哋唔漲，自由市場就係話俾你知大家嘅品味就係呢個高度。

個個都屌老細同啲客
就係冇乜人會屌地產霸權錯撚晒focus

之前有去睇見到成千蚊幅即走
仲要好多都賣哂香港人真係有錢

最緊要黃嘅多

呢個我又好撚贊成，最好趕絕班仆班回收佬同窮閪地鋪，又阻街又污糟。

簡單啲講就係純粹消費嘅偽文青鋪
靚裝修，啲食物/貨不合理地貴
引啲後生，虛榮心重嘅人為打咭去幫襯
本身可能住緊樓上劏房窮到仆街
但係日日經過總會忍唔住去

即係stxxxxxxm
估唔到咁撚嘔心

嘩屌
當初已經覺得奇怪 點解會係由佢哋搞展覽
明明香港搞過係係博物館

每個人既生存空間本身就唔多唔少會剝奪其他人既生存空間, 尤其香港人多空間小, 仲要每年幾萬個單程証, 香港事實就係咁殘酷

棚仔係政府要收地所以先無晒

我梗係唔係話搞女神展嗰間係上面講嗰間偽黃講話因為女神展去過一次大南街only

Ching你住嗰度附近？

不過等等先，呢個應該唔係消費者責任嚟嗰喎，
有冇諗過多 cafe係因為嗰度租平先？

深水埗活化係遲早嘅事，
但唔好過分到完全唔理嗰區人嘅需要，發展商仆街。

你都on撚9
我愛國藍絲冇收錢的
我都想搵份五毛pt做下

Storerxxm? 見佢擺隻貓出黎任人摸都feel到有d野

舊區活化又話攪死呢區
由得呢區唔發展又話貧民窟

玩晒啦兒登仔

本身大南街唔係南亞就一樓一，變左cafe起碼治安好d先

有d人永遠覺得深水埗就一定要係窮，天水圍就一定要悲情，呢d係香港情懷，唔好改，但呢d人多數都唔係當區居民

而加個社區有改變都要話

唔好變囉 咪等佢愈黎愈舊囉

獨立都唔敢講岀口

佢係幾憎文青

冇追po都唔想坳啲咩
只係想講：
屌你老母開coffee shop班仆街唔係開打卡背景店呀，學下點沖咖啡先啦，9成都係沖屎水
究竟飲撚過咖啡未？40幾蚊杯嘢？！食到個頹飯飽到上心口啦，俾屎水我飲有冇良心

係一個老舊既窮地方攪旺個場唔代表幫到果邊既人，要幫果到要從根本入手，但個根本係，唔係大陸豬就係南亞人，全部都係低技術，甚至無技能既人，邊個會幫？

文青同偽文青係兩樣野喎

樓主點解唔話深水埗好多布行比大陸廠整死呀

講起就嬲，喂開真係唔係問題，分清楚latte同flat white先得唔得呀屌

你之前食開布？原本一直都係吉鋪黎

唔係好明樓主個邏輯
或者你係唔鍾意啲人一邊扮文青一邊對社會現況視而不見，但咁樣就係整死條街？
你話有商人買咗好多間舖準備推高個租金，但咩叫啲文青cafe拍拍蘿友走人？呢啲叫業主加佢租佢做唔住喎，分分鐘啲裝修費咖啡器材之類嘅成本都未回本喎
或者你分享吓啲消費者、cafe店、樓上啲劏房戶、住宅業主商舖業主、以至香港人點樣可以唔整死條街？

係街見到點分一個人文青定偽文青?

邊間

行動上同意，如果係好撚黃嘅黃店。我當俾同路人賺又好，buy你嘅PR又好，衰盡咪一次半次。

大南街未至於係死罪，十惡不赦，要溝女呃蝦條帶佢去係幾撚型，但只係既然文字討論，我好難唔鞭嗰種令人作嘔嘅偽文、矯情味道；一堆所謂小店帶住虛假、商業化嘅需求假象入侵一個社區，融入唔到之餘，仲要話自己初心良心，話自己都係大地產霸權嘅受害者先要搬嚟，sorry你有無諗過自己正正係地產霸權推土機嘅一部分先？還是你想賺快錢、玩吓深水埗working holiday，嗱嗱聲玩一年就割禾青走人先？

唔係乜都要必反，必屌，但要去小店我中意太安樓多啲囉，融洽啲、合理啲囉，要去搞書店、文化店我去星街去太平山街，起碼周邊經濟發展同能力匹配啲囉，唔好溫柔哋強姦完深水埗，仲要話人哋必須學識享受囉。

係講緊咁樣會拉高樓價房租

點解要係班商人幫？個政府廢㗎？（真廢）

睇埋呢篇

// 標本展引起的爭議
直到今日，我讀到一篇《明報》的報道，題為：「養蝴蝶 買標本 賞蝶變成殺蝶」。報道中訪問多名蝴蝶專家及保育工作者，矛頭直指有關標本展。報道中提到專家質疑出售的蝴蝶標本是不是真正的「自然生亡」。在戶外自然死亡的蝴蝶難免會殘缺、褪色，並不適合製作成觀賞用的標本，一般觀賞用的蝴蝶標本都是工廠式製作，蝴蝶被餵養及殺死來做標本。

到底「生命之末」展覽的標本是不是自然死亡？我不希望在沒有實據之下指控別人。在戶外自然死亡的蝴蝶，都有可能保留完整的身體及鮮艷的色彩，只是機會比較小，我就曾經在香港市區收集過幾隻完整而鮮艷的蝴蝶屍體。但如果有非洲或南美的機構跟我說，可以提供大量、完整、「自然死亡」的蝴蝶屍體，我是不會相信的。//

屌你啲蝴蝶原來一生就係養殖為咗做標本
一邊賣動物屍體搵錢
一邊消費自己隻貓做鋪頭明星
文青表示我唔知
總之lala好cute cute

汁

照你咁講
深水埗一街電器
女人街一街冒牌嘢
唔通又係玩死條街咩
其實係大財團食住個勢嚟做呢下搞成咁
本身賣下咖啡，黑膠 不知幾chill

其實呢排真係有好多相關討論，唔少人都講左呢個係大業主想係市建局開始做野之前改變SSP既中短期策略
當佢哋收夠樓搞重建，呢堆鋪就會消失

咁或者問題唔係出自租鋪既人

我真心想知

本來文青唔係咁解

我都好想知咩事，啱先開完個post就見到你呢個comment

賞蝶變成殺蝶：有冇人知香港地文青係咪大曬？

細個既時候，同班frd講，大個咗搬出去租深水埗舊樓或者買樓個陣買深水埗，因為個深水埗呢d區，應該係最易負擔到，點知呢幾年，深水埗居然起‘豪宅’

個答案咪出左黎囉，政府就一定係廢，雖獨商人見有利可圖咪投資下囉，無咪走囉，所以玩死既只係果到D人

del comment 真係好賤

樓主咁撚型 唔同班南亞人講比返深水埗我地？

咖啡根本係暴利
商用espresso 豆平到唔洗錢咁都可以賣4-50一杯
手沖係要用靚啲嘅豆，不過都要60-100

只可以話喺香港除非你真係月入50k
否則喺街飲咖啡就真係充大頭鬼

真係鐘意飲就買部機自己沖好過

樓主快走

我諗你唔係深水埗大，當年通洲街公園海邊果到填得海就預左會噤，好耐以前已經講緊再建深水埗一帶

你喺街見到一個人無緣無故就憎佢？

間鋪不必知個標本師係用咩方法拎到標本咖喎其實
唔通跟佢去非洲走一轉咩

街都有得整死 業權分散 以前就藥房多阻街
文青都得罪樓主

樓豬其實你講緊乜
你標題屌緊班文青
內文就屌地產商

唔係 想下次去cafe睇下邊個係偽文青

樓主去撚左邊？
樓主去趕南亞人未？

盲腸

所以人地問下就要del comment？

九唔撚搭八

唔做cafe ，果個位開茶記死得仲快

深水埗係注定要做劏房？
大南街劃分左做貧民區？
點解你地覺得有劏房係正常？
人地比得起租租黎做佢既生意
有受眾有市場生存到 有咩問題？
退1萬步 真係班文青鋪推高租金
咁政府無義務處理低下階層既基本生活需求？
你唔屌公屋制度比新移民玩撚哂？

新假期文化都係文化嘅一種，冇可能expect大眾都是有品味嘅知識份子，你有你鄙視，但我寧願有多幾間打卡cafe好過啲後生去返葵廣開格仔舖

下 你講先架喎 問都要比你屌 幾撚惡

佢同佢合作搞展覽，即係推廣呢樣嘢啦，點會冇責任？合作之前其實好應該了解清楚喎

無病呻吟

Sorry 真係唔好意思
黃嘅講咗出嚟又比人屌分化，純粹想發洩
但想講好飲嘅幾間黃店
鵝頸橋AP，西環hashtag coffee，長沙灣contrast

點解唔係中共港共炒貴晒d 樓
經濟分配不均
貧富懸殊
用晒錢輸送比支那而無老人福利
既問題

而要賴人創業刺激經濟同賴去消費既文青？

佢唔肯教我地分 可能我問得唔夠虛心

開cafe都要啲咖啡好飲先得嫁大佬
間間裝修都係咁上下嘅簡約工業風 唔講都唔知原來係唔同鋪黎
一杯咖啡賣四五十蚊難飲到屎咁 唔覺有幾有心喎
覺得似想食住潮流cap水多啲

利申唔係反對文青cafe活化舊區
但係講到啲人幾有夢想 社會唔畀機會啲後生就諗多咗喇
去多兩次都知唔係藝術嗰回事啦

一個話人扮文青
另一個就話樓主憎文青

我指出兩者有分別，又唔係quote 你

你就無啦啦問喺街點樣分

唔係九唔搭八係咩？

咁多訴求

十一上街啦屌你

下 討論區係咁 見你講問有分別咪問
你下次set低唔比問咩嘛 我咪唔問
一早知你咁易起鋼我都唔問啦 你咁惡

你講到咁差
市場會自然淘汰哂佢地
唔需要你擔心

唉又真，可惜窮jj又唔係真係好識沖只好周圍試
香港大部分coffee shop都係屎水，細個嗰陣對咖啡有偏見都係因為Starbucks 呢間屎水大師play 9 me

我純粹想問下點分 又無惡意 你做咩咁撚惡

真 留名
無擔心過

可能咁個barista係新人，AP我去過兩次飲dirty，一次好正，一次好麻麻

你話有分別 我問有咩分別 咁叫九唔搭八?
我係覆你問你 如果純純回個topic就直接回 唔係quote你啦

旺又話㕵 梅又話梅
真係一等一垃圾地方

講真 到依家都無諗過鬧交
如果你肯答既歡迎你答返 唔答就由佢啦

連登仔真係冇變過
咩都可以搵野黎屌

想知嗰度邊個過得好?
你意思係商户?

本末倒置
未搞清楚問題核心就係度屌
既得利益者推高樓價呀
官商勾結呀小朋友

AP 算係咁㗎啦，要睇下邊下沖 老闆沖得麻麻地
可以試下magic 02，好好飲

咖啡markup高係人都知喇，但香港地計租金，人工，水電煤，再加turnover唔高，啲”文青”買一杯咖啡就坐返個幾鐘。
其實咁計40一杯真係唔算太過份

屋企整手沖就話Ok姐，但想飲意式嘅話，買部正常質素嘅家用意式機都要過萬喇

下次試下，唔知邊個係老闆
其實灣仔嗰頭有間Joint，我都覺得幾高質個價都幾好

其實明白樓主想講咩
香港不嬲係城市規劃都有問題，做成更顯眼貧富懸殊
大南街都唔算咩，v walk 先最離譜

啱啊，幾間金舖唔知做乜

我見到AP個barista都有去飲好似幾正，下次去試

人哋就係貪嗰到租平先去深水埗發展，發展得有起色又自然會租值上升，咁你又不滿。全香港變返漁村好唔好？包保一定平

重點咖啡又貴又唔好飲

本身死氣沉沉一埋道友廢老
喘息空間？

識貨

唔明樓主個logic 係乜

最嘔心係d老細冇文化又扮撚曬野咁，佢地sale果種格調，明眼人一睇就睇得出

開coffee shop都會玩死一區

樓主買哂啲舖佢唔好租俾文青咪得

乜都屌典型人格

姐係條街又舊又殘 得閒有d雞企街 ，阿婆推垃圾車叫有特色

宜家好飲果d expresso 已經唔係用d 垃圾豆

其實只係租平 鳩開

問題係 發展商 炒家 同 政府
小店已經走到好偏 發展商就即刻追擊
政府就縱容地產 好似淨係呢一行先對佢有著數
唔識可持續發展既方案

貧窮問題唔係屌政府係屌消費者

典型港豬唔敢鬧勢力大個邊，唯有搵其他人出氣

大南街本身都係條死街黎喇
開幾架cafe喂威喂對你好大影響咩
仲多返啲香港趕走班北姑蝻
人地一杯咖啡$4/50你關你撚事咩
又唔係迫你飲
唔好飲冇生意自然收皮架
利申唔飲咖啡

就係因為岀去買個cost咁高
喺屋企自己整先更加符合經濟效益
我唔係好有研究，用2千幾蚊部breville咋，買新鮮深烘拼配豆返黎，贏曬岀面啲普通野

手沖就同菲林機一樣，初始成本低，但係一定要買貴豆，而且會越買越貴

仲有飲得多驚缺鈣，飲奶啡平均返

鵝頸橋AP 即係邊間？

明報不了

就算係深水埗大，我估都唔會有人諗到會變到咁撚樣啦

就係成日去深水埗，我唔知幾時填海啦，但唔會諗到癲撚到咁掛

識人就係ssp個邊重建上公屋

On9 post

好似唔係好關事喎，有好多布行、皮帶扣舖、拉鏈舖，本身因為全個行業自身做唔住被淘汰，條街冷清咗，宜家有新行業進駐，又唔係賣啲好貴嘅嘢，條街有返啲經濟活動，唔好咩？對住喺度啲人有咩大分別？呢啲行業又影響唔到樓上

有冇例子，幾錢杯，用咩豆？

荔枝角道萬盛閣咪有M記囉

講時講，你係咪香港人？
香港任何時間都唔夠地用

幾時有new flushing

個人最中意北角brewnote

班文青女係樓上租間房做一樓一咪好囉

活化啫

唔好係唔係都叫文青啦

飲杯咖啡又叫文青，去下油麻地百老匯又叫文青

你又知唔知有老鋪因為俾業主瘋狂加租
因為業主想租俾人開cafe
搞到做埋今年就提早退休呀？

你又有冇數過南昌街到太子一帶新開左幾多間cafe 呀？
dllm 成十間呀

文青同深水埗街坊嘅生活範圍都唔同。

況且深水埗一向治安差、龍蛇混集、廢老企街南亞人道友周圍都係，政府完全唔理，而家變new Brooklyn起碼可以乘機將深水埗搞返好啲治安同市容，對普通街坊都係一件好事。

放心,遲D香港都玩完
好快全港都深水步

on9唔通填海出黎起海景公屋咩
加上除左豪宅之外
領展入注屋邨商場
你睇富昌邨同麗閣邨
重新裝修懶係靚其實米又係加租加價

其實香港咖啡店數目同水準真係唔差
唯一係租貴 但總算平過瑞士同挪威

文青女做企街咪得囉
果班紋身男文青死番屋企咪出黎獻世啦唔該

平時番工都夠辛苦
放假飲杯咖啡都俾人屌扮文青

又唔好成日屌社會學，有時有d term 唔係咁解，有d人讀咗少少以為識，就拎黎用，從來唔覺得寫新聞既就一定啱

開鋪班文青咪係晒度圍屌樓主

Sorry你行返出大南街大把你講個啲cheap嘢賣

文青cafe，又多女女，點都好撚過成街車房喇

咁你又知唔知大南街未有cafe前有幾多間死鋪啊
就算你而家去睇
米就係成條街得cafe同啲偽文青店囉
其他舖頭一路都冇見過佢開門
真係除左洗車個幾間
其他賣乜都唔知
人地開十間cafe起碼人地有開門有人買
點解人地租得起你講啲老鋪租唔起
個市場係咁架喇
起碼佢市場定位係香港人同班港女
係屌都屌旺角一街藥房金鋪先喇

文青咪幾好 又唔係d咩壞style

其實唔關咩唔咩仕伸化事
係香港冇咩真社區淨低
冇人真係紥根係一個地方
班文青固然唔係因為睇中SSP有咩"味道"/ "人情"
但亦不見得住開果度既人真係視其為歸屬
一班原子人對於一個地方係過客
冇社區/ 冇教會/ 冇政府/ 冇人際關係既保護
細既迫不得已 大既盡力刮錢
仕伸化只係必然
成個香港何嘗唔係仕伸化緊?

當然我覺得社區有一D自然生成既小店呀/ 鄰里關係/ 愛屋及鳥呀係好野黎
住耐都有可能日久生情
問題係係咪真係自然 同 有冇人有足夠遠見去守護

BTW 班市場岩d錯d
有供有求係冇錯
但香港都唔係自由經濟

社會學班友亦好少會講依家香港人係比人清洗緊

跟手咪開D死人西餐酒吧, 一年就做唔住係咁轉手
西環咁

Ap果幾個後生係係台北回流返黎 拉花仲攞過獎 自己飲過 點都唔會係latte 同flat white 都分唔到果個level囉

Ching 我係話AP好飲

其實你有無行過架
根本ssp就無撚變過 你覺得變左
只係咩大南街/汝洲街果頭
過左南昌街咪又係窮撚區
同埋搞鳩ssp既係發展商啊
係天橋果面起埋d貴價縮水樓
你真係覺得果幾間文青鋪頭仔可以影響埋成個區個物價？
唔好搞笑啦
ssp要脫離窮撚區係有排既事 又有窮撚購物天堂西九龍 又有美沙酮解毒所
文青野都係時興當潮流既事 過多排應都唔會太多人
樓主唔洗擔心太多

點都好過全部吉舖
然後門口瞓一班道友

晚晚就係唔知係度做乜鳩

我本身做garment 嘅
你所講個d 死鋪係布行
平日10:00-6:00 先有開
咁我唔知有幾多人真係有依d時間落過去
我由10年前開始每個月總有幾平日會落ssp做野
睇住依幾年有起碼有兩成嘅鋪執咗
我諗主要原因係trading 生意少左
好多sourcing 轉移左去大陸
但我想講依d 布行 係support 緊好多local brand
如果依一條產業鏈冇左
喺香港創業嘅成本會更大更困難

好多野唔係非黑即白
你真係sure 一個咁細嘅地區需要十間cafe?
點解老鋪同文青鋪唔可以共存？
業主係要咁賺到盡？

就好似依家嘅蘇豪區噉
希望深水埗唔好變2.0

唔緊要啦 香港已死

佢地只不過係想污jo地攤變靚咗姐
都係賣差唔多既野
叫出面班叔叔都執下個店面變文青

最後D租比呢D文青店搶貴哂, 陸續執哂, D老店又唔會翻生
呢個就係香港

依家既問題係當個社會每次產生緊共同體既基礎果時
就會有政府機器/ 政策下既經濟機器破壞
後生文青建設好 個地方開始似返人住既時間
大南街就會比財團收割
又唔怪得佢wo 有錢唔賺?
所以變成錢錢錢
而錢錢錢又會變成某小學生既春秋大計 highest goal 既一部分

剩落黎問題就係香港人應該點做
向左走就跟共產黨鬥地主
向右走就搵返自己香港精神 建立共同體黎對抗

麗閣邨無去過，富昌個邊有去，cls 兩間公屋位，起d咁既野出黎，佢番新之前有去過食冷麵，有少少小店，但物價都係貴d

屌，點解有jer問我係咪香港人， 仲話香港幾時都唔夠地用，但唔係玩到咁撚誇張呀，根本好多舊區重建全撚部變‘豪宅’ ，同埋個邊唔係填咗好耐咩？細個有經公園由深水埗去大角嘴，以前我睇過一篇文，講以前真係有urban planning ,同埋靚位唔一定係賣出去，都會起公屋，但深水埗除咗南昌站都仲可以話靚位，佢再行落d即係城大獸醫附近開始，邊撚係靚位黎

我有d 私樓fd，佢父母會幫佢哋買樓，基本上，都係叫佢地抽居屋上車先再咁玩法，下次唔抽居屋，買邊好？

搭單問
有無邊度買豆抵
想試下其他鋪
飲緊間urban coffee
338 1kg睇款

唔覺有咩問題，以前班南亞人+布街搞到無黎生氣，成條死街咁，而家起碼叫熱鬧少少。

樓主有道理
係中環開唔同d丫嘛
high class d

唔去屌柒政府點解唔幫公公婆婆 唔去屌班垃圾發展商推高租金 仲要唔去屌開cafe個班店主 居然走去屌顧客 Goodest logic

利申從來無去過嗰啲cafe

樓主智障？

你屌啲嘢都九唔撚搭八

開返啲四川麻辣燙
乜鳩野涼皮 花甲粉咪算

老鋪死硬啦 點會唔加你租

共產黨到2020匪安法之前從來就係想本地鬥一次地主
從此走入美好既社會主義
所以講到去乜乜柒柒霸權都side氣
最後個藥方一定係鬥地主
香港人如果唔爭氣 咪鬥佢老母 解決哂班藍絲撚屌

但共產黨係從來冇換過顏色既
香港班無產階級資本家遲早都係死人
鬥得成地主佢地係死 鬥唔成地主都係要死

某程度上氣質差好遠
不過要有比較先分到
所以唔排除成街都係偽文青

Gentrification 真係好撚恐怖

你自己都講左主要原因係trading少左
咁佢冇生意唔可以怪落cafe到喎
佢執笠自然有下手頂
就算下手唔開cafe都唔會開返布行架喇
加上唔係全部布行執笠
我當夠廿間cafe都係執左廿間布行
除左大南街你行過一條係一條街咋
依然係成條街布行仲有鐵皮檔
你唔好講到個廿個鋪位就令到成個產業鏈斷左
仲有一個地區有幾多間cafe唔係我話事
有市場有人黎我吹佢唔脹架
旺角究多金鋪藥房一樣有人去
深水埗究多電子野
西貢究多海鮮鋪
市場供求係咁冇得怪

business school呢啲垃圾都攞黎j用緊少少啲social science理論+吹水好撚威咩

原來文青cafe等於文化氣息
開眼界

我覺得唔錯

扮完文青仲有得走過隔離食巴基斯坦咖哩
大南街真係冠絕香港

講真樓主唔好意思寫明啫

你係想變返之前咁？你真係覺得之前好啲？
一入夜就勁恐怖，人煙稠密成條街唔係雞就係東南亞，我係租客我都想多啲正常人流啦
政府唔幫手你又唔屌，走去屌班幫手帶旺嗰場嘅人，你估班布檔冇因為咁而生意變好咗？
新聞都有講佢哋而家因為多人流所以生意多咗好多，仲有時會搞吓workshop賺錢
用吓腦先出聲屌啦死柒頭咁多力氣就出街撚狗，唔好喺度獻世

啲文青Cafe去個邊開鋪都係因為平姐 唔平點會去大南街開 交通又唔算特別方便人又雜 要屌不如屌大財團買起啲鋪仲好啦 你估啲人地好想係你大南街做開荒牛咩

真文青有冇分程度？
最高程度既文青, 又會唔會覺得次一級既真文青其實都係偽文青？
又或者會唔會話有啲文青偽偽下就變真？

純粹無聊想知人點睇 唔好又屌鳩我

深水埗呢個地理位置
冇理由比班窮撚住
觀塘裕民坊都要重建
深水埗係時侯要趕走d 窮撚痴線佬

搬咗落ssp之後隻貓好似任人魚肉咁
見佢地日日消費隻貓，睇埋層主個comment真係反晒感

間coffee籃定黃先

其實個次係我第一次去，但即使無養貓既人都知，貓係唔鐘意長期有人摸佢，就算佢無反應都好，無人！係無人鐘意俾人瘋狂咁摸全身
單單呢點已經對店主咁做好反感了。
更唔好講入面d野高過哂其他同款店舖

我覺得唔關事之前都係因為租平先開落一堆布行/唱片鋪。對於鍾意尋寶嘅人嚟講，一定行完鴨療街再去大南街hea下，要屌不如屌地產商推高個價啦

唔係屬於你地 係屬於全香港人

樓主嘅ex應該幾靚

深水埗地理位置仲好過觀塘
但就窮到痴左線，窮就自然係比班痴線佬南亞吸毒撚進駐，但呢度明明係極方便既市中心位置

On9

典型blame the victim

長沙灣MCL福華街 ，昌華街交界有間餐廳好多港女化痕曬裝去打卡影相， 好撚On9

nirvana重有

我去襯大南街都係因為買皮

最驚D中高產後生仔唔知頭唔知路
問屋企人拎錢開文青舖「學野」, 貴一貴都租
搶貴哂條街D租
玩一兩年走人,條街生態就比佢玩殘

香港人真係慘
已經無生活空間，飲杯咖啡都要比人屌到咁
你話發展商起樓文青就拍拍籮友走，咁佢地可以做d乜請問？死守間cafe？
即係放假都唔可以去飲咖啡relax下？要去幫手拖紙皮先叫唔整死大南街？
照你道理，西環都有人執紙皮，你唔屌撚埋？

貧窮問題劏房問題應該係邊個去解決呀？
講下經下大腦啦 on79

左膠 最緊要係過程
搞唔掂咪大合照散水囉
下次又搞過YA

皇后碼頭 菜園村 橫洲 全部都係一樣劇本

南亞地頭

政改袋住先好過一成不變

尷撚到

見到啲好型嘅類比就抄低

然後周圍貼

你老母啤你出嚟果陣啤少左個腦？

引喻失義

一味淨係識得鳩噏猶太人同中國人開油站

金行藥房油站個性質同呢啲舖頭本身冇得類比

屌你老味你食飽咗你唔會食下一餐

架車入完油都唔會即刻再入住

但係飲咖啡飲酒

你飲完可以飲下一杯

藥房你飲完呢間啲咳水會轉場去下間買？

如果你需求只係攝取咖啡因

你當然唔會明白點解條街會開到咁多間咖啡舖

真係飲精品咖啡果啲一日可以飲4 5杯

係飲個味道，唔係單為攝取咖啡因

每間cafe揀豆唔同

沖咖啡條友又唔同

同barhopping冇乜分別

咁都反不如反埋蘭桂坊反埋酒吧街

成條街得酒吧

中國人開油站？

中環咁多甲級寫字樓同政府部門總部

又係唔係中國人開油站呀？

學多個新生字啦，Agglomeration 集聚

唔使成撚日都淨係識撻個猶太人中國人

財團大量收樓
拉到租貴左
到時重有冇平價餐廳呢?

一陣財團整死班文青生意
到時唔好嘈殺街喎
正當生意有咩問題?

其實嗰邊好多早期開嘅cafe不嬲都有搞下啲藝術展覽咁。同埋嗰邊唔止cafe，仲有好多手作、皮革舖，係真係有啲手藝喺度。

再講即使冇文化又點樣，你本身去食嘢都唔會expect間間餐廳都係米芝蓮大廚讀過藍帶㗎啦。啲人成日話香港唔似台灣咁有啲舒服嘅小店cafe hea，而家就係有班後生搵到平租嘅地方做啲咁嘅嘢咪幾好，咪當係俾香港人有啲地方去下囉。

NIR XXP VANA

雖然話係free market 但我真係唔忍心見到深水埗變下一個上環
gentrified 左之後既上環變到無曬自己既特色 淨係一堆堆貴價cafe 以前啲小店唔見曬
所謂既文青區只不過係一間又一間懶係有特色既cafe 賣五六十蚊既咖啡 俾人打卡
而家睇住深水埗買布嘅舖頭越來越少 越來越多咖啡舖 真係唔想深水埗淪陷
如果真係文青嘅話就唔應該鼓吹呢種風氣啦

btw 啲人好似成世未飲過咖啡咁 連平日深水埗嘅Cafe都可以水洩不通 要排隊 真係撞鬼

不能同意更多
照佢意思 之前一街都係布鋪 咪又係一撚樣 又等於中國人開油站呀？
有需求就會開，佢做唔起既無客既佢自然會執

全世界都係咁啦

除非自己買左

文青鋪冇問題
問題係間間都差唔多定位 風格
呢個世界咁多種文化
做乜間間嘢都係賣類似既嘢
如果每間鋪都賣唔同特色既嘢我舉腳支持添
有啲店主可能根本冇文化底蘊
只係玩marketing 玩得出色
喺ig用書面語出個post 加個靚靚filter就叫文青

咁關文青咩事？嗰啲叫地產商

見你怒屌 攪到我想落去行吓 試吓啲咖啡
覺得呢個post打手味濃 請問樓主係邊間鋪既員工

財團收緊樓
睇下你地開心得幾耐
帶旺左個場收得重快呀

分真假已經唔易，更何況係分程度呢？又點解要分程度呢？
所謂文藝青年無非都係擁有文學/藝術嘅才能、審美同埋對呢方面嘅追求，唔盲目跟風、唔理世俗目光。
所以當「文青」自命不凡，覺得人哋庸俗，佢擁護嘅價值其實岌岌可危。因為當佢在乎嘅係社會設定嘅形象之時，佢已經活喺潮流嘅漩渦入面，卻以為自己與眾不同。

地產商會唔會收個死場番黎做呀?

紅磡咪係

地產商奶左野自然會放番出黎
但住係果到既人就要硬食
又起又拆
唔知要玩幾多年呢

買布舖頭少咗係因為政府收番棚仔

香港人無乜可以娛樂

其實香港真係地少人多
行山 人多
珍珠奶茶 人多
Donki 人多
就算食餐飯都何嘗唔係要排隊？
飲咖啡真係一件好好好普通既事 人多真係有乜咁出奇？
地少人多 其實乜都係咁

咁你隻五毛狗講到文青係深水埗開舖個關係未？

幾乞人憎

無呢班Cafe 財團實係唔收樓

原來收樓係開cafe造成

精彩的邏輯

最緊要近美沙酮中心

講到尾都係傻閪客多
先會有做到一街都係奶茶鋪咖啡鋪
有幾多個真係識飲呀?
咪又係扮哂野影相打卡

有咩客咪有咩鋪囉
香港講文化 哂鳩氣 咪又係講錢

其實我覺得最寶貴既嘢係社區既連結
每個人住喺個到既人都係文化既一部分
深水埗係一個好特別既社區
Btw龍應台篇香港你往哪裡去就係exactly 我想表達嘅嘢

市場從來都係咁
有客就有鋪
如果你要針對文化問題 屌呢班你口中既扮曬野既人有乜用 咪由佢地扮 而且人地係咪識飲你點知？
搞文化 正苦有做過d咩？d錢拎曬去明日大嶼啦
唔係應該屌番正苦咩

開舖 > 帶旺條街 > 財團見路收樓 > 逼走窮撚
冇關係?
文青鋪就可以隨時執哂 去第到搞第2條街 又搞鳩人
住係果到班窮撚 點撚樣走呢?
有錢洗閪住深水步 重要邊皮?

以前未開咁多鋪唔撚見有人大量收?
要政府收搞左幾十年都未收得哂?
醫局街果邊 搞左咁撚耐 都未收得哂重建喎
果邊一早已經係廢城區 你出左世未呀

你知唔知大南街果邊
收左幾多年樓 又重建唔到呀?
又會咁岩 你地開完一地鋪就收得成既?

即你意思係地產商比$人喺果度開到一街cafe，帶旺人流，再收樓？🤨🤨🤨

屌政府 ?
你有份選咩? 你有乜資格屌?

民選政權佢唔做你就有資格屌

最緊要係屌政府佢撚會理鳩你咩

客就你搞出黎 我緊係屌你喇

係見你地搞旺左果區 先加速收樓呀
唔通靜到仆街既街又會有人收? ON99
你唔撚見佢收西環內街? 收北角英皇道?

你諗到點搏我未呀柒頭

點解唔屌李根興？

歪理當道理
早抖

每次行過，都教識我，乜野叫平行時空。

客係cafe帶出黎就屌cafe
咁撚多民生問題正苦搞出黎就無資格屌
on79

拍返套深水埗的日與夜都得
日頭文青出沒 夜晚道友出沒

痴撚線
用下腦諗都知 唔通買堆空地番黎
自己慢慢帶旺個場 拉高樓價呀?

你有得選個政府 你咪有資格屌囉

個政府方針都唔係為市民服務
咁佢錯乜鳩呢?

係與市民為敵黎講
佢有撚做錯?

補充
係你地班香港人成日以為自己係政府個客姐
ON99 你有票佢咪要同你交代囉
你冇呀麻柒頭

你出世>見到開cafe>帶旺條街>財團見路收樓 > 逼走窮撚
唔通我話你出世係錯？根本就無直接關係

見到開cafe>帶旺條街，只係屎忽撞棍，向好方面睇夠可以話帶挈附近小商舖多左人流，可能多左生意

財團見路收樓，根本就係唔可以控制因素

香港就係得咁大，此終會重建，只係先後問題

呢間?

你理撚得佢係咪真係有文化
反對緊樓主係又屌唔係又屌, ok?

做乜先可以唔比連登仔屌
答案係冇

樓主係又屌唔係又屌 本身一潭死水依家搞得起有咩唔好

自由行又有咩唔好
推動經濟發展 人人有責

叫完雞落嚟飲番杯事後cafe ,好正常啫！

將一區/一街市場規劃放大到赤化?
有BARGAINING POWER 先有得保留好既VALUE
大南街本身有咩可討論VALUE 可以放大到赤化??

識貨
啱啱飲完
都係聽完mla先知有呢間野

Brooklyn唔係咁 留過下學去過美國一定唔會咁講
深水埗果堆cafe根本全部垃圾冇自己特色 乜都抄抄抄
香港人真係冇得救 好噁心 抄人同大陸有咩分別
扮文青根本弱智 港女根本冇文化修養 個腦得錢返工shopping

香港cafe 全世界最垃圾
冇特色 抄人 垃圾食物 咖啡好多唔識沖又去開鋪
基本常識都冇

大約呢個位，google map 冇updated,響門口玻璃望入去有張千秋比人影相

類似呢隻feel ，次次行過都見D女響度影相，同埋D客基本都清一色女人

痴撚線
用下腦都知堆鋪係財團買入先收樓收鋪
暫租出去再重建
區區基本上都一式一樣

收樓到起得樓都仲有大堆野做，又要入紙睇社區反應，又要俾d 老闆睇下設計風水，做晒前期都要埋標準備，講得黎都一年半載，唔通真係買入咁耐放係度啊？

之於靜唔靜到仆街都係一樣有人收，靜到海壇街咁都收緊，有咩咁神奇姐

香港有你呢啲垃圾死得仲快歪理當真理 on99

其實邊個帶起個頭先？之前去淨係行過Midway

如果講一樣有班nigger 會老爆同埋夜媽媽會撩鳩你就真係幾brooklyn 架🤔

real Brooklynites

香港地靠gimmick既餐廳邊有間做得長

成日去foreforehead同store9ye
一間喺閣樓 一間係得50呎
賣下二手嘢文具精品 真係小店嚟

跟手年頭storeroom由旺角搬埋去大南街
加埋堆打卡cafe就真係聚到啲文青
有同附近賣布啲叔叔傾計
佢哋話多咗後生嚟買布做手工 熱鬧啲

事實係大南街一帶啲屋租呢一刻真係逆市加緊租
因為業主話可以放做樓上鋪
個邊唔係淨係得劏房，比北河街個邊少劏房
原本靜中帶旺（布行/排檔）好多都係舊街坊住落
就算新移民同少數族裔都特別多黃嘅
你睇返咁多年呢區就算窮都好有骨氣（對比觀塘極藍）
仲有好多係香港打拼嘅老街坊兼土生土長一家大細
唔係有冇錢或者污唔污糟問題
係成世人嘅生活圈子 朋友 街坊
畀錢都買唔到 我屋企人成世人嘅情誼同生活圈係哂度
係真係一個有愛嘅社區
搬咗走咗就唔會再build得返
好多樓下車房/士多/布行本身就一家住樓上
依家三唔七日就收到電話/發展商落足咀頭叫你快啲放業權
但舊錢都唔夠你同區搵到一樣大一樣方便嘅地方去住
同返班老友街坊每日開心簡單過生活

一開始啲店主可能真係諗住平租做吓小生意
但冇諗過當做得成功，帶動一種新嘅消費風氣之後
真係就有財閥周圍打電話想夾呢堆潮流打造者係周圍開多十間八間呢種鋪，推高物業市價，呃老人家放樓，到政府收/起筷子樓，食一轉大茶飯就拍拍籮柚走
原本街坊一落街就解決到生活所需，但依家啲租加到咁，好快就會冇哂呢啲薄利嘅街坊鋪
得返賺取暴利、質素同價錢唔成正比、賣埋哂啲唔等洗嘢嘅潮鋪
講真 住個頭 新店嚟講 得凍肉鋪同洗衫鋪有用
你依家逢weekend就嚟排隊打卡 買杯撚屌60蚊咖啡（係冇40蚊㗎喇）塞爆條街 一次半次冇計 個撚個星期六日朝早走去去開嘅茶記都爆哂
嚟緊仲有個濕鳩光害cyberpunk節 完全離地惡俗兼獵奇
同當年個劏房Guided Tour一樣咁屌鬼
走撚埋入臨時市場搞打卡展覽，幫政府粉飾太平
個門面靚政府就好似唔洗解決貧窮，唔洗搞好城市規劃，唔洗問責
呢堆冚加摌品味店唔係主謀都一撚定係幫兇
平租吉鋪>唔係當區需要嘅新店湧入>政府都想重建/旅發局sell緊深水埗>發展商見到有商機>投資者推高人流>狂推棺材屋(AVA228 129呎 280萬)>sell文化氣息>狂加租>舊嘢街坊舊敗走
趕道友唔係咁趕
整潔市容一撚定唔係靠嗰堆得個殼，齋賣奢侈品嘅鋪
（南亞人唔係大問題，大部分時間人不犯佢佢不犯人，佢哋仲會幫手清街，因為自己要坐）
依家夜晚啲道友都係度、條街一樣多老鼠
根本啲鋪頭由開鋪到落閘都冇改善過深水埗任何嘢
亦冇諗住為深水埗好，只係服務區外人
啲店主亦都唔係愛深水埗，仲夠膽死白鴿眼啲街坊影響市容又窮又低學歷又阻住佢哋擺pose
大南街只係剩低幕後操盤嘅莊家
同唔撚用腦、冇理過當區人、淨係投機搵錢開鋪收割人流嘅傻散
當然仲有渣都冇得剩嘅深水埗街坊

因為香港好多人都係咁
例 佢見到人哋隔離又係買魚蛋但係多過佢幾粒
佢唔會問老闆拎翻幾粒，而係會話點解佢會多過我
要諗方法 剝削人哋 而唔係自己爭取返個幾粒魚蛋

跟風開文青鋪個班咪又係咁

小店賣精品文具喺旺角銅鑼灣
冇錢租鋪 要喺深水埗先開到鋪我明
因為呢啲特色嘢 班顧客遠少少都會去
但啲cafe真係冇咩必要開喺嗰到
反正開喺旺區啲妹豬同ABC一樣會打卡

我去完呢啲小店會去食返周邊黃店/小店
對呢啲cafe完全零興趣
以前好鍾意嘅鰹之一滴摺咗
而家食潮洲人

窮到仆街仲咁有虛榮心就抵死啦

深水步有企街既咩

以前有

仲有阿婆執紙皮?

主權移交後香港人無論係政府定民間搞文化或藝術嘢都係搞到成舊屎咁

香港堅尼系數係構成cyberpunk既基礎喎

根本呢啲垃圾cafe開嚟呃錢
搵幾條mk紋身妹煮碟意粉賣接近成舊水 沖杯咖啡賣四五十
影到啲嘢食懶靚懶chill post上ig宣傳下 加埋啲19 foodie加持 大把偽文青幫襯
附近啲所謂小店仲好笑 日系小店賣幾枝鉛筆都要成百蚊
行前兩步另一間小店賣條地布裙又成千銀 呢啲真係俾班fing錢自我感覺良好嘅on9幫襯

又係啲港式戇鳩, new Brooklyn

咁香港真係好多兒子好有錢

呢啲咪係無taste嘅on9仔

樓主柒撚左，縮返入佢老母個臭系度

冇英國佬其實香港人同佢哋口中鄙視嘅中國人差不多

無嘢嘛？要屌都屌啲藍店紅店先啦
開小店自力更生都要咁樣俾你屌
有無咁大仇口
多口問句，你ex俾文青媾咗？

結論 樓主on9

不能同意更多

咁冇英國人都唔會有香港依個族群嘅
但香港人真係唔抵爭，訓撚咗幾廿年，邊方面都搞到成舊屎咁

消費文化係on9
但係唔係要幫呀婆執紙皮先入去幫襯

啲滑坡謬誤當logic
囍帖街重建最衰印囍帖呢行聚埋一條街
俾發展商有位入 食住囍帖條水起商場

人地唔開cafe你就唔洗住劏房？

其實早幾個月我已經有個疑問，點解後生仔會專登去大南街飲架啡。而邊個係大南街開第一間架啡店。

有 d 鋪仲好誇張排曬長龍

我只可以講有劣有唔劣

去打卡啫嗰D開放式咖啡店, 坐響度，你眼望我眼都唔知點咁

好事嚟wo
唔通條街融融爛爛咁先叫好咩

仲有冇$380任砌?

還我指壓場

即係你寧願行紅燈區？

以為雨傘後幾年會有啲進步，上年修例初期曾經有希望，點知而家越搞越柒，咩”我真係好撚鍾意香港” 都成大班自以為文青打晒飛機。真係冇得救

「一開始啲店主可能真係諗住平租做吓小生意 但冇諗過當做得成功」

一心想創吓業搵個平租嘅區試吓 點知一個唔覺意掂咗 做咗地產霸權幫兇

係囉 做咩揀平租嘅地方搞小生意

全部人創業都應該去油尖旺、中上環、銅鑼灣
鬥租貴睇吓邊個生存到 最後無小鋪做得住

舊區就永遠留返人情味萬年都係咁樣 得啲街坊必需嘅鋪 食茶餐廳足矣

我真係唔撚知上世做過咩錯事先要今世比港共強姦 閒時開吓鋪做生意又要比左膠屌自己幫兇

大南街嗰邊俾人宣傳本地文化好多年，今年食正黃店潮引左好多人貪平租開小店走文青路線

幾好呀 有文青出入成個格都高左

要買呢啲上淘寶可能幾十蚊就有

More圖

令班窮人清醒下幾好啊

講gentrification，近年嘅Detroit就係咁
地產商收晒啲樓、翻新再出租比中產嘅新一代
途中趕走唔少住喺當區嘅基層市民
但係呢啲基層最初咪又係因為urban decline租平所以搬入去
基層嘅人生就係比資本擺佈，呢個亦唔係開少幾間cafe就解決到嘅事
政府一日唔安置佢地，一日都會有呢個問題
但係就算安置晒上公屋，左翼又會話dismiss咗社區連結好撚可惜
總之喺自由市場下嘅資源分配就係天理不容
將成個香港嘅foundation打爛，重構socialist嘅社會制度就可以解決到大南街嘅問題

係咪咁？

乜都要屌一餐

南昌街以北仲係

留名睇變下一個大坑

樓主 係分化撚 係五毛 挑起戰爭既仆街

咁佢應該食晒屎...
官涌冇乜因為高鐵變過咁

因為發展完啲物業貴左，只會係業主受利
窮人仲要俾貴租添

寫得好,笑死我

不過士紳化係真係會有影響
呢啲衝突都係互動中的一環

你奢望政府干預嘅已經係「社會學啲柒頭」諗嘅嘢囉
喺自由市場嘅諗法入面
金舖藥房開到成行成市係因為需求大（話撚知個需求邊度嚟啫）
人哋揀得你樓下開舖咪同你一樣貪方便
又唔見佢開喺龍鼓灘
人哋做生意一買一賣又唔係犯法
政府干預嚟做乜？
你只可以歎自己唔夠人哋有錢，廢柴啫
汰弱留強呀 business school

如果個區係發展到既, 點會有位俾班後生拎黎玩文青cafe
就係廢到冇人想搞先"益"班後生

所有文化藝術嘅嘢到頭嚟都只係俾人哋可以100蚊賣杯麻雀都飲唔飽嘅咖啡，俾班柒頭一路打卡一路幻想自己喺歐洲

這就是香港

計我話深水埗應該發展到吉原咁
通街企街
個個都嚇走搬走
樓價物價就跌喇

布行我都有行開
業主係要咁賺到盡？
你都講咗呢個先係問題啦
你屌cafe有咩用
更何況都唔係剩係得cafe

／根本啲鋪頭由開鋪到落閘都冇改善過深水埗任何嘢／
點解唔係屌區議員屌啲小店
死左膠唔係最維護小店咩
今日睇唔順眼又喺度攞佢哋出氣
智鳩障

On9樓主

將資本社會既市場潮流
同政府既有形之手做對比

goodest logic

講到幾間cafe文青舖帶旺個區
引到財閥搞收樓咁罪大覺極
Meanwhile紅磡黃埔街得茶記粉麵檔咪又係俾田生收哂
唔旺就可以繼續你個人情味基層community 發展商唔會吼你下話

多d真文青cafe（唔係連鎖集團/財團跟風開嗰d)係好事，香港士紳化愈黎愈嚴重基層就黎冇立錐之地。

咁你怪邊個？
唔怪政府無租務管制
唔怪地產商吸血無道

唯一不變只有大南街公厠
全日都咁多守衛

真係好笑
根源性問題走去屌市民

香港地最on9 就係班文青

新時代啦,仲攬住d 無謂嘢

可能樓主係雞蟲/道友，是但一樣

唔多人流又點加你租？班文青最鍾意去探死窮鬼，跟手打個卡廢up兩句又有like

佢真係用把口搵食，靠吹水包裝炒舖搵下家接火棒

咁當區居民咪可以係返當區返工

師兄生活係平行宇宙？全世界邊個自己市場係會冇政府干預架？舉個例黎聽下？

美國夠係自由市場，咪一樣會用壟斷法去干預公司，

‘政府冇得干預自由市場‘ ，呢一句係港共不作為時最鐘意講嘅嘢

要求政府干預市場係無論左右派嘅政黨都會建議嘅事，建議你查下咩叫自由市場

叫隔離街個間二手書點搬去就得啦

你哋assume所有舖頭都係同一個人開？
玩sims city 呀

香港冇 亦唔值得有 有都係抄鳩人

唔通周街南亞道友好咩，深水埗貧窮問題唔係因為cafe囉

照你Logic，反正貴租得大集團頂到
咁全部開大家樂美心囉

香港人係咁 冇學過廚沖咖啡技術半桶水 就已經開cafe 一堆人打卡
香港人真係食屎大

哩鳩你藍黃
垃圾就垃圾

嗰度成條街嘅cafe都係黃店

幾有夢想要都面對租金現實

個個地方你架？買咗架？
而加多cafe又唔得？
最好一個人一間鋪都無
比你住哂好無 戇撚鳩鳩咁

你一定讀經濟咁叻既

咁人地加租都做到，老鋪做左幾十年都頂唔到/無買鋪，咁可以怨邊個？

抄都冇問題，抄完要改要扭，𨳒佢老味香港啲嘢抄完仲衰撚過original更慘嘅係又有班傻閪走去消費套生活態度，搞到抄到舊屎果班傻閪又以為自己啲嘢真係掂無限loop。打個比喻，就好似玩撚爛成場運動再變埋鳩烏團咁。𨳒佢老尾香港全部嘢都有個相同嘅脈路㗎真係

東莞

就係香港好撚多樓主呢啲人
香港先搞乜野都難起步
乜鳩都屌一餐先安落
你唔支持咪算囉
係要加把口屌嘅？
文青cafe有咩問題？
想變返多蝻多雞蟲先中意？
有地產佬唔屌屌自己人痴撚線
咁撚中意自己理想中既city返去玩simcity啦

唔通開晒d大媽髮廊足浴好呀

做唔掂就會自滅嫁啦,你咪班人地D偽文青搞野啦.

你冇睇其他留言 條死街黎 有得業唔通唔比佢租 依個時勢喎

荷蘭嗰隻coffee shop

我屌你老母都仲得

咁嗰頭有幾間黃店cafe開左幾年喇，都多人去架，你又知唔係嗰頭嘅客

咁潮洲人都冇必要開係嗰邊，窮人去食譚仔喇，邊食得起花膠米。

成個post 想表達嘅重點

夜晚去行一轉

未去過但有乜問題

班文青不知民間疾苦 不食人間煙火

Food panda 好快整死外賣仔

On9 地產商同高地價政策唔屌 你走去屌普通人？

就係平租先去果度開

有錯咩

懷疑樓主係大南街公廁常客

無point駁我就收收皮先啦鍵戰毒撚

樓主收皮，我即刻去Chill下先

老老柒柒成個深水埗剷撚起重建算撚數把啦
成日乜撚懷舊當特色
係舊呀，全撚部污糟邋遢老鼠甲由通街走
你落一落轉街市好似返撚左早十年既鄰國咁
路又窄垃圾又多
全香港最污糟個區肯肯定係深水埗

真去親都覺得好唔自在

哩度連登 我無point都可以屌你老母

不如屌咗大地產商先

同埋社會就係咁流動㗎啦，地方一定會發展，城市入面每個區輪住上
遲啲深水埗貴，啲人咪轉去其他地方
新界強行收地嗰啲更加值得屌

咪就係

後生仔創業就應該挨十幾萬貴租。

再唔係就要去平租區到開有人情味店，唔可以有創新

仲要唔可以生意太好人流差啲，

最好就係冇得賺搞手求打和，唔好引到其他人開鋪

最重要就係唔好帶旺條街

係啦係啦毒撚
講中就嬲嬲豬 笑到
單機啦傻閪

香港人一直都被人迫遷開架啦

你縮番入你老母個閪到啦
唔會嬲 連登多傻鳩

開小店要做埋慈善家
做埋政府NGO嗰份

因為大家都係飲Starbucks加左syrup嘅屎水大

聽到都覺好撚慘

第日開返關唔知有幾多間cafe會收皮呢

其實係咪無曬黃賭毒你好不滿呀?

外人覺得冇問題
住開果度既會覺得好有問題

睇怕係啦

其實Brooklyn都有有錢區嘅 一啲都唔頹 (Park Slope, Cobble Hill, Brooklyn Heights, Carroll Gradens etc.)
不過我諗文青所講嘅New Brooklyn係指同樣係過度發展嘅文青區Williamsburg

利申 住過brooklyn 5年 不過係頹區

咩煙火
你私煙幫你出火?

咁都好批鬥
做生意既人有人幫襯咪有人做

全香港又何嘗唔係被人壓迫都渣都冇得剩，剩係得你口中嘅深水埗街坊咩，講到佢地全世界最慘咁，左膠咪又係剩係睇到面個浸，根本所有野去到尾都係制度問題、政治問題，即係對準政權，而唔係鬥自己人

玩得文青風都係冇錢，點租其他區呀，就係冇錢先租深水埗

個問題喺個制度

可能好多人係 不過我唔係

唔係屌地產霸權，走去屌文青cafe，唔知樓主係咩心態

我本身住深水埗劏房有資格出聲啦掛，我可以同你講劏房戶唔鐘意呢頭經濟彈起，呢度越黎越多人，想要寧靜多d，呢頭經濟彈起只會比貧窮既居民更加辛苦，你地班有錢連登仔同公屋富戶緊係體會唔到啦

根本市區重建唔應該比大財團攪

點解唔係反地產霸權，而係基層之間互鬥?

樓豬你係咪ON9
開CAFE都係搵啖食
你要屌就去屌政府啦 ON9

因為MLA 首歌

認同 還返個養廢老劏房危樓區俾深水埗
#new黎巴嫩

因為啲cafe冇錢喺其他區開啊嘛

北河街仲好熱鬧

文青打卡地有咩所謂

你咁講 姐係你個人唔撚化

你唔講下班白報道友廢老搞到深水埗烏煙瘴氣?

啲人話屌顧客無意思
但咁樣何嘗唔係劣幣驅逐良幣嘅一種
大把消費者唔識分好定唔好 見間鋪裝修靚靚地 有個ig經營下 網上有啲foodie推薦就一窩蜂衝去 影相打卡
令到有心做嗰行嘅人生存空間越來越少
有時仲會影響到其他消費者

例如某啲書店紅咗之後 就一窩蜂衝去書店
但又唔係真係睇嘅 而係去影相打卡
阻鳩住曬
好似所有野意義都係影相打卡咁

認真自由市場有供有求嘅道理我真係明
但唔係合理化呢種趨勢嘅一個好嘅理由囉

係咪想周圍都係道友先開心?ON9?

其實啲文青cafe屎水要賣得貴嘅咪由佢賣得貴囉，有人買得起就得架啦，再者呢類商品本身就賣埋杯飲品以外嘅價值，係去飲佢個「環境」架嘛，更何況唔做大個餅唔通應該鬥平咩

可以做成條街做cafe特色街有乜問題?
問題根源係班業主見做起左條街就加租
要屌就屌柒班貪得無厭既人

其實根本政府都規劃想翻新果區, 大財團都係食住個勢
拆鐵皮屋唔知樓主又點睇

大陸好驚香港再孕育本土文化，應該會不停有打手唱衰大南街

潮文都屌

呢啲消費文化一直都係到，唔係咩趨勢啦，係而家人人有手機相機同社交媒體令到呢啲潮流野狀大N倍姐

至於呢啲消費打卡文化on9, 我都唔知應該屌香港人冇內涵係自己造成，定係政府冇推動過文化發展

我覺得佢都係有種愛香港既情懷既.當然只係關注因gentrification 而影響到本地既貧窮層, 你話班蝗同蝻係生係死就真係理撚得佢地.
2001年 莊豐源條仆街幾時死出黎? 死十次都唔夠

其實如果班「文青」唔係做埋啲咩抄襲,殺蝴蝶啲濕鳩野真係唔知有咩好屌
唔屌地產商加租走去屌個小本經營嘅
明明人地就係貪平租

有文化就自然有本土意識，政府一定唔會畀你搞

屌區議員都無用架
你見班垃圾輸咗，政府搞9區議會

咩叫整死

佢本來又點「生」法，而家又點死法

樓主呢種怕改變既人

有偽文青客自然有偽文青店架啦，況且冇班偽文青點襯托到啲真文青呀。

老老實實班老銅吸毒賣毒咁多年 其他點解唔搵尻哂佢地 毒癮發既咪係水房死埋佢囉...

cafe仲要係賣休閑嘅
但唔知點解又要限時坐
waiting list又要等一兩個鐘以上

香港屬於全中國14億人

本身帶旺一個區可以係一件好事
但強行一班商家入場將地區轉型就係會有危險
如果d cafe呢段時間熱潮玩爛晒之後離場
最大受害者都係本身區內既低收入居民
個到真係需要咁多coffee shop咩?
幾年前勁多人去上環d cafe都玩爛晒冇咩剩啦
但宜家變咗soho區

同埋如果d cafe可以同本身個社區多d聯繫
鳩up可能搞d消費日回饋返少少比個社區
我諗大家都會好樂見其成

諗多左啦
政策已經殺曬本土文化
偽文青cafe係打咭高消費呃水魚地方
撚係文化咩

Dan Humphrey

不過人地Brooklyn藝術發現好過深水埗

巿井文化係文化，但係有冇必要用外人黎出手保護？ 所謂巿井文化講白d就係一班喺社會邊沿掙扎求存形成嘅集體智慧，社區有咩變動佢地就會自然適應，靈活求生先係呢個文化精髓。 定係想將呢班人永遠定格喺呢度俾你地做背景去打咭？

咁乜野叫本土文化？
係咪要後生去深水埗叫北姑雞，再去吸下毒執下紙皮，先叫本士

依張圖唔係俾你鳩用架
你都要睇下個demand先得架

響香港坐cafe慘撚過食屎，又迫又嘈
想避開啲人真係要黎明行動

油尖旺都好多cafe架喎
依家18區都有架
但間間都排隊咁濟囉
你都無出過街架其實

其實樓主個point 唔係全無道理

做生意但係target完全唔考慮當區居民

關係其實同上水藥房街好相似

成條街賣d 居民無用野等於更難買到日用品，又多左閑人排隊阻住條街

又或者呢類舖推高周邊租，加快改變條街嘅原生態等結果都係不利當地居民

更有機地融合去當區環境會唔會好d? 例如賣咖啡之餘可以賣下平價飯盒？賣海報之餘可唔可以寄賣下南亞野？或者做布藝嘅用翻大南街貨源？

期待文青有咁嘅社區敏感度唔過份姐

Supply 細過demand，所以咪迫囉
開多幾間平衡下個demand又俾連登仔公審

有價有市咪得
講到以為係大地產進駐咁
講真到到都有小店架啦 cafe咪一樣係小店
點解講到cafe入去做係十惡不赦咁
比香港人做好過上水通街都係藥房 水貨支那狗啦

storerooms 呀？x 乜鳩

深水埗當地人睇開左咁多新cafe = 你樓下變晒藥房金舖
會唔會易啲理解

但係啲Cafe咁貴，閑閑哋都過百，真係基層食得起咩

花說執左好耐啦，應該係contrast

問題係細鋪正常係高質同價錢會合理過大型連鎖店，而唔係近年借小店為名sell貴價屎
年紀細既連登仔唔會明
更唔可能話咩商業社會係咁架啦，所以香港人咪有領展呢舊屎食
亦唔可能話咩由得班偽文青圍爐自high打卡就得，問題係會影響到我買嘢都貴

我覺得文青cafe, 賣手工藝品係無問題
但良莠不齊係問題

幾年前深水埗已經開始多本土製作同coffee shop
有間舖頭同某日本品牌出左個人手車既tote bag, 我本身想買, 直接去睇實體
一摸上手，布料係人地做底衫d 彈性布料，勁薄，用熨斗都熨唔實對摺條痕，車工似中學生車
勁失望，望一望價錢，屌你老母300蚊
劣質仲夠膽賣咁貴，劏得就劏

Cafe 好過車行，布行，邪骨，五金

利申深水埗當地人

一班本地人自然想去做嘅
而唔係專登為左本土情懷去做
或者充大頭鬼嘅消費主義

以前香港電影電視業有優勢，做電影做電視就係大家都想去做，而且做到岀名，有特色

街邊魚蛋牛雜係又平又抵食嘅小食，大家自然都會去賣，去食

依家CEPA+支資搞死左電影電視業，你夾硬去做就只係死頂，支持嘅人都只係本土撐返本土
衰啲講即係內循環

街邊牛雜賣成舊水一碗，已經唔係一種平民小食

偽文青cafe都係一樣
Cafe本來係消磨時間享受寧靜嘅地方

但係香港人工時長，物價又高
得weekend 先一班人湧去cafe，杯啡又賣得貴
連啲中學生拎住部爛溶溶小米華為電話，都一定要每日一杯天仁
人地外國流行呢種文化根本係因為杯野價錢佔收入比例好少，工餘時間又多，同香港呢種消費主義根本唔同

個情況根本就係早幾年深圳廣州咁，後生仔女月入2，3千都要死供爛供部iPhone ipad返黎
以一個香港人嘅角度睇係好可悲

成班傻仔文青俾緊港島cafe嘅價錢 飲緊深水埗啲質素

有幾多偽文青係單純嚮往文青生活態度?
有幾多偽文青淨係識行文創打卡?
所以一比較就知咩事
唔係程度嘅問題
係得個講嘅問題
即係總有人識彈快樂頌就話自己係音樂人一樣
咁係咪真係音樂人?

王家衛眼中嘅大南街…

大蝻街 見到文青好過見到道友

你講到消費主義唔係本土文化咁
根本香港最撚核心就係消費主義，講咩人文關懷先係非本土呀

所以咪出現大量同類產業
見人有得做
自己又做埋一份
拿拿聲CAP一轉水就走佬
咁先係真香港人

淨睇咗頭幾版 個個都屌樓主
但個POST有1500個正評

支那真係垃圾文化輸出大國

係咪做布，做鈕執晒，依家轉晒開cafe?

你覺得係咪係囉，你去買4，50一杯垃圾咖啡珍奶囉

我自己喺屋企用新鮮豆沖仲可以練拉花
你去上一堂拉花堂又要幾錢？

開晒依d差唔多

其實政府收左好多唐樓舊地南昌站至荔枝角道 近期起好哂新樓

其實你會唔會太過generalise全部香港人？

即係全香港人都工時長，唔配去cafe享受寧靜，只配去街邊食個魚蛋

可能你唔知，香港不嬲都有咖啡文化架喇，Starbucks, Pacific開到周街都係，依家有班香港後生嘅去大南街發展本土嘅咖啡文化，仲要幾乎間間都係黃店，去制衡大財團，就要俾你屌係假文化

再講多樣嘢你知，亞洲嘅咖啡文化其實發展得好勁，日本，韓國，台灣嘅coffee shop肯定多過香港，唔好再咁無知咁覺得只有外國人先飲咖啡。

唔係我覺得係，而係事實
香港幾十年黎都係炒炒賣賣，紙醉金迷，有銀子就有面子
依就就係你口中所講既本土，不過難聽說話你唔肯聽啫

大家行本土走精面cap水，同你個理想烏托邦唔同就話，香港唔應該係咁乜乜乜。

咁究竟你係想本土定係葉公好龍，拎本土黎做句口號？

Yes
佢哋最大問題係跟風同埋show off，並唔係貫徹始終嘅推崇文藝價值。而進行呢啲消費係一種較為奢侈（佢哋覺得high class、有taste)嘅lifestyle，咁唔會令佢哋變真文青，冇墨水依然係冇墨水。
你試下問佢哋
:睇咗咩書啊？
:冇啊我唔睇書㗎，本書拎嚟擺
:你咁鍾意王家衛，知唔知花樣年華同2046點樣扣連啊？
:...
:你咁鍾意哥哥，知唔知有心人入面嘅哲學意味啊？
:...

並唔係想challenge佢哋嘅知識，人冇可能對知識全都掌握，但學蘇格拉底話齋，知道自己無知先係智慧嘛。鍾意文藝價值咪去多睇書多思考多學習多創作囉，喺呢個世代做一個真文青好難（好多人唔support)、亦需要練習。佢哋受到即食文化影響，認為從外觀、行為已經可以塑造一個形象，然而咁樣並唔踏實，因為佢哋骨子裡、價值觀有所欠奉。

證明連登都係盲目俾正評，上一頁，睇下個熱門post

真係有呢個需要？
定係有呢個需要打卡先？
咪又係三分鐘熱度

AGGER 真係得啖笑

依加興偽文青咪周街cafe囉
早幾個月夠多夾公仔舖啦....潮流嘅野好快過
香港仔越開越多凍肉舖豬肉菜檔添啦, 你想要乾淨文青定阻街污糟?

大浪淘沙，到啲鋪執笠你咪知係咪有需要
如果做得住既，你句三分鐘熱度咪不攻自破

呢個已經係去香港人質素既問題

你覺得三分鐘熱度就係架喇？
我唔否認太多人打卡，我都好討厭，但其實嗰頭已經有幾間cafe係開左幾年，扎根係嗰邊
你可以反偽文青，但唔好低估咖啡愛好者嘅需求

文青已經由真係文藝轉左去life style，例如環保素食等，潮流既嘢你無得要求咁多

況且依啲life style都總好過返去九十年代街童社團童黨聲大夾惡啦係咪，最少係人畜無害先

其實有錢賺咩....叫杯野飲3~40, 可以鳩坐一日

偽文青思考無深度，不停用物質包裝自己，識少少就覺得好威威，周圍po ig搵人欣賞佢地，覺得佢地與眾不同，好有品味。

我覺得真正既文青係尊重同重視文學作品既價值，會好投入咁閱讀一些艱深既文學作品，了解時代背景，可以從哲學，心理學，歷史等等多角度去睇一個人物或者事件。甚至可以自己寫小說散文。

老老豆豆 呢個係發展每一個地方嘅必經階段來架喎 講緊你呀爺呀嫲個代 有人住tst cwb 咪又係咁樣轉型

支那人霸哂成條廣東道又唔撚鍾意 依加搞本土野又唔撚得 想點

估唔到連登從鬥黃進化到鬥文青

我唔覺得有咩問題
寧願變成一條藝術街
都好過烏煙漳氣 成堆道友

未攞過諾貝爾文學獎都唔好叫自己文青

跟住埋鬥埋cafe

你點解會認為我講嘅外國係唔包括日韓台？
曲解我意思？

其實冇轉過
而家嘅偽文青只係又一次潮流
早十幾年旺角咪又係一堆樓上cafe懶係chill
你問吓佢哋有幾多個去過牛棚咪得啖笑
如果真係識彈首快樂頌就當自己音樂人
你叫班真音樂人仲叫唔叫自己做音樂人好

睇唔明沙特本存在與虛無都唔好叫自己文青冇資格飲咖啡

日韓台杯嘢佔生活成本少？空餘時間多？
我係你就諗清楚先出黎駁咀

咩邏輯
點解唔係屌地產霸權 又係欺善怕惡
你唔諗吓點解要開到黎呢到
有錢既話個個都開係淺水灣 赤柱啦，貪你大南街多道友？

咁點解日韓台嘅人可以飲咖啡，香港人飲咖啡就係充大頭鬼

其實每個人都有自由意志 你阻唔到人地去邊 你講嘅只係嗰班偽文青文化修養好差 去到只係打卡唔識欣賞

同埋我想講王家衛海報有咩問題 咁真係夠經典 就算唔係大南街擺 邊到擺都一樣 因為呢種係藝術文化

點解樓主唔屌地產商而去屌一班想搞自己小店嘅人？

我原本係quote緊#650呢句
關於本土文化嘅定義我諗係講緊正向嘅文化

而唔係你講果啲

都話係life style無得要求咁多
一個城市既文化發展一定係有咁既階段
一千個偽文青入面總有一兩個真係受環境影響變得geeky，去做真文青，慢慢就build up左真文藝社群
定係你寧願文藝永遠係曲高和寡，無人加入？
音樂如是，咖啡文化如是，都係由一班湊熱鬧既人去開始。

房協一路都密密收
南昌站果到直頭有幾棟海皮居屋望海
其實你講果邊全舊樓近海 以前唐樓就話望唔到
新樓起高左就望到海 FATFAT
發展係遲早既事

其實全港好多cafe由我中學到依家grad咁濟都仲開緊你覺得呢？

利申少去

一時感慨文學作品變左用黎滿足虛榮心啫

消費文化係負面？邊個定義出黎？
你一句唔係正向就否定左香港過去幾代人？

嗱 cafe都有分好多種嘅咖啡愛好者都只會比較常去專精咖啡嘅舖頭

去過牛棚又點

錢就係真理
你買左間鋪咩?
買左都用強制拍賣9成收鳩你喇
誰大誰惡誰正確
你夠惡咪得囉 但係你地敢抗爭?哂鳩氣喇

你係駁咀就拎數據岀黎啦

我無駁你，我話你自己講外國包埋日韓台呀嘛，你咪舉證，點解會變左我去舉證

無錯，有人想要了解多啲藝術文化係好事黎。

咁有人鐘意意式，有人鐘意手沖，有人鐘意cold brew
始終係飲品，最重要都係個人口味
多啲唔同種類嘅小店cafe一定係好事，最起碼瓜分個Starbucks 個市場

發展商 原果係搞一區既重建就係
你見唔見果區 根本咁多年都收唔齊9成
局住要起單棟私樓呀
單棟樓賣撚左就理鳩你喇 重同你搞地區文化睇社區反應?

果到收左一半樓
死城一樣 點撚樣社區反應呀?

你講既海壇街呀 又係單棟呀 傻閪

真文青又點 偽文青又點
你有你做真文青 人地鍾意做偽文青係人地嘅自由囉
有呢啲cafe唔係正正可以inspire到唔同人去發掘唔同既事物咩
可能就吸引到佢去了解 自己去睇書
越多人咁做 咪可以做大個餅 多啲人重視文化/文化產業

再者我可以又打卡又睇書架嘛

你比錢我 我咪去開去其他地區囉 戇鳩鳩

樓主咪典型香港自私撚
有人開唔正佢個範 唔符合佢心目中嘅野
就要你收皮 唔撚中意 唔撚想你做 屌柒咗你先
唔講以為啲cafe開係佢屋企咁

我除咗3之外都冇聽係咪有啲問題
利申 聽開GnR Black Sabbath

戇鳩咩哥仔
全港18區都有cafe架啦
同一地方夠有多餐廳 便利店啦
你唔撚屌埋？中學畢業未呀
你不如話cafe開哂係香港都係有問題呀

文無第一，覺得其他人嘅文學水平低又未賞唔係自己虛榮心作怪

不如咁講啦 狀況就係
原本攞黎做”new Brooklyn”
只要無影響居民生活就無問題

而依家太多一心為賺錢而進駐嘅假文青係度呃飯食搞臭個朵咁解(頭先睇到話翻印電影poster同標本當創作果度躁咗) 我相信有心去改善嘅其實將深水埗某啲地方變文化創意區係無問題 甚至乎可以提升到居民生活質素不過應該要長時間先改變到

利申好憎偽文青

同意

係連登，文青係原罪

其實政府發展下一個貧民區係俾深水埗個啲人種得唔得

屌你班偽文青真係好撚作狀

成日有地方一條街清一色食肆
有d地方清一色五金鋪 電子野
呢d叫特色區 集中某類型鋪頭黎吸引人流
你唔出街唔好係度搞笑啦

文無第一無錯，只是用書黎當擺設有些可惜。上面講既兩個例子有啲極端。我只是講自己特別欣賞嗰種讀書好認真既人。

有人流反而比樓主話整死，扮文青點都好睇過貧民窟死城啦呀麻

大南街果個位以前人影都無，啲鋪十間有九間唔開，正常人跟本唔會去，咁先係整死左啦

你話上面係劏房，講真你個區唔改變，無活力佢永遠都係做劏房生意

更何況開得呢啲鋪我估都係後生既多，又話唔鍾意大集團，而加開呢啲小店又屌鬼

你比錢我，我都想係銅鑼灣 中環開啦屌

各位巴絲好對唔住
係我一竹篙打一船人
無諗過以前可能更差
我明自由經濟係咁
只係一諗起好快會加租趕走舊街坊就好sad
請原諒我一時意氣出個on9 post

有巴打出咗個post講大南街宜家個蝴蝶標本展
希望大家可以關注下

賞蝶變成殺蝶：

創業要揀啲租平嘅地方好正常，所有做生意嘅都想減低成本
依家嘅係武漢肺炎對經濟嘅打擊有更多鋪頭做唔住，鋪租下跌於是多咗以文青生活風格嘅鋪頭，從商業角度睇係無問題

但從社區角度出發就有問題，深水埗係相對比較多窮人嘅區，開一堆比較士紳嘅文青店其實對佢哋無好處，多咗鋪頭開租金水平就會上升，賣嘅嘢會貴咗，生活成本就會增加，甚至有機會令原區偏向民生嘅鋪頭頂唔住租金而執笠，窮人係附近平價啲嘅選擇越來越少

舊區就永遠留返人情味萬年都係咁樣 得啲街坊必需嘅鋪 食茶餐廳足矣

一落街有間負擔到嘅茶餐廳、廿零蚊盒燒味飯其實有咩問題

我哋可以特登入去幫襯文青店好chill咁飲下咖啡打下卡，但當啲民生店執咗你又可以叫佢哋去邊搵啲平餸平餐廳食
個問題其實以前同一條街開始越來越多地產鋪、金鋪、藥房但小店或者民生店越來越少一樣
多人批評係因為見唔到啲所謂文青嘅鋪頭展現到咩人文精神反而因為蝴蝶標本同電影海報令人有負面印象

文化人由古至今都係鍾意自許清流
見到大量人充大頭 曲解各種文化
咁文化人批判依種現象又有咩問題

果啲偽文青唔係思想前衛
佢地先係最唔肯思考同無創意嘅一群人

new harlem

無錯，我就是呢個意思。就好似魯迅無講過，偽文青就係咁引用。(有些係調侃，但我覺得咁做唔太好)

Agree

呢個po已經大把人連文青同偽文青都唔識分

真係文青就開書店啦

去咖啡post研究啦
香港地係咁，唔通周街餐廳又係on9咩

一落街見到成舊水一個brunch 俾啲垃圾你食嘅cafe真係屌岀聲

都係自己煮算

唔好咁離地啦
依家以結果睇就係開到一街都係，但你有無諗過頭兩三間？
佢地又係專登開入去？大南街喎，實有客架啦？馬死落地行搵個平租地方搏一搏咋，彈起左就變成大南街罪人迫害街坊？咁執左笠你又會唔會去可憐佢呀？

文化提升首先要尊重其他人嘅知識先可以交流
可能你對王家衛有研究
人地對安藤忠雄有認識
甚至可能呃like個港女對ig post點先多like都會有獨特見解
如果一開始個前設認定自己比人優秀，咁又點學到新野

你真係唔怪得人架喎，D大財團準備擋雞無辨法，其實深水埗你望返向美孚個邊至荔枝角其實都已經係咁玩，長沙灣都要經大量收樓好多年，新居屋單幢又殺到。

帶動舖租樓價升 舖頭又唔係當區居民所需
同你屋企樓下開曬藥房一樣
咁都無問題？

藥房係俾香港人幫襯？
你個類比柒到喊

我都鍾意張國榮喎
我都唔知有心人嘅哲學含意喎

屌你老母話人地扮文青
你又幾有墨水呀
有無個syllabus寫明睇過咩書咩戲/掌握咗邊個哲學流派先稱得上文青呀？

香港比人叫足文化沙漠咁耐，難得有班人搞呢啲「偽文青區」比香港人感受吓咩叫文創，又要比你班真文青屌佢胸無半點墨
大佬呀，大部分人都係返朝九晚六、又無閱讀習慣，點撚樣得閒digest一堆書呀
唔將呢啲鋪睇成promote culture嘅契機，窮追猛打屌班人扮文青咪就係你班左翼「真文青」嘅盲點囉

香港地就係咁，共剷黨就係咁
普遍存在不等於正確
香港人工中位數兩皮，40蚊買杯咖啡的確係on9，食飯咁貴都係on9
消費主義係資本家阻止窮人累積資本啲手段之一

文青cafe 又係俾深水埗原區比較窮嘅人幫襯？
唔知邊個柒啲呢？

其實有咩咁戇鳩，40蚊杯咖啡係必須品？坊間無20蚊咖啡，甚至更加平更加本土既奶茶？
香港就係一向百貨應百貨，每個階層有自己既消費圈，無話邊個逼死邊個。反而支那入主左之後既高地價政策，放蝗入關就真係逼死人。

你唔屌支那走黎屌本土消費主義，你有無病？

又要屌大集團同地產霸權 有多啲人自己開舖 難得搵到個平啲嘅區又話人搞貴啲租 你老味個個精神分裂咁

首先飲咖啡同打卡我都唔知同文青呢個詞語點樣連上關係
就算出個po都係用d熱門吸like tag
邊度文學
最多張相影得靚d
但都係叫art sense比較好
說唔上咩文青掛

你都on撚9，成街雞同南亞佬係咪好好，係咪唔撚開舖就冇人執紙皮垃圾post

大佬，深水埗啲人無腳既？行過五分鐘福華福榮鴨記無平嘢？幾間cafe就逼死一條街既人？
仲有，我地係抗支抗蝗，幾時要打壓埋唔同區既人？
我就住結界既，洗唔洗封埋條路唔俾全香港人黎結界呀？

家下唔止要本地人消費，仲要去到本區人消費先得
嗰邊以前就布行黎，又係俾深水埗原區比較窮嘅人幫襯？仲要啲布行喺香港都式微晒

推撚到口臭先得2500人，快d簽啦

聯署中文版：
聯署方法：
聯署網址：
English Version:

【德國戰線】【官方聯署！】鄺頌晴：儲齊50,000個簽名，召開制裁中國嘅聽證會

建議大家屌樓主之前，睇埋明報篇文先

受訪者有講：

//塞爆成條街，變成媒體焦點，聽講話鄭裕玲都在收音機講大南街好潮呢排要去行下，嗰下你就會覺得，玩爛咗嗰樣嘢囉//

Gentrification係好，但方式太單一都係一個問題

//我哋係唔係要有反思能力，點解我哋嘅想像只有café、café同café」，到頭來會發現本來強調創意和年輕人活力的整個global gentrification，「其實係冇乜創意」//

開Cafe本身冇問題，好多咖啡店主都想透過咖啡同人分享，想人欣賞連鎖黑心咖啡以外嘅靚啡，問題係問心，啲人打卡多定欣賞咖啡同文化多？

而所謂嘅「整死」，個重點係講緊香港人嘅一窩蜂心態。我哋唔係要條街變返冷清/蝻亞/黃賭毒，而係當大南街好似紫薯拉絲咁成為潮流，佢好快會變成公廁，而呢啲所謂潮流，最後都會被過氣而沒落同整死。曾幾何時一街拉絲抹茶，而家人人見到都厭惡（當然媒體都有責任，呢到唔詳談要講有排講），當呢個情況發生喺大南街，你叫啲有心經營小店嘅人可以點？

做咩要累積資本？
梗係等班窮人被剝削到頂唔順 再無產階級革命啦
累積到資本晉身中產嘅話 到時又離社會主義遠咗

都係嗰句，大浪淘沙唔掂既自然會執，你唔洗同佢擔心
執左啲之後就會有其他人入駐，亦都會考慮係咪再跟風開cafe，自由經濟巿場會自己調整啦

「香港人一窩蜂既心態」要改變係好難同要時間

點解可以咁多正評連登仔連發展活化舊區開下細鋪頭都屌

你知唔知深水埗既發展活化左幾多舊式香港手工藝？政府你唔屌, 地產霸權搞到全香港都係得啲濕鳩商場行你唔屌, 因為自己唔肯行多五分鐘路就屌鳩人活化你以前成條都係幫廢佬打飛機既雞街 痴撚線

唔係話已經有財團進駐控制緊？
明顯唔係自由市場

你依家係assume咗人胸無半點墨
確實無syllabus講明接觸過咩先算得上係文青
文化包含太多範疇 就好似係哲學咁同一件事可以用上千上萬種概念去思考
但連哲學係乜都講唔出又算唔算得上係哲學文青？

回應你最後一段有咩國家唔係日日朝九晚六
點link埋閱讀習慣一齊講？ 朝九晚六都係果9個鐘
點會無時間睇書同自我增值？我返完工返完學有時同朋友玩完一個禮拜都仲有幾日每次可以練到幾個鐘樂器 依啲野講有無心架姐 無心又算唔算得上係文青呢？

最後一點你真係覺得依家香港嘅文創區好有文化氣息？咁你就錯啦周街啲市集呀 cafe呀 都係抄襲同賣淘寶貨為主 要講真文青地點真係少得可憐 不過依啲係要靠香港人修養
但係一味縱容偽文青風氣又係咪真係對文化產業有幫助呢？我覺得助長歪風先係搞到香港變文化沙漠嘅主因

一係就唔好搞 要搞好文化發展唔該踢走劣幣

都冇乜嘢丫其實，好過南昌個邊起一大堆偽豪宅啦

其實財團都係自由巿場一部分
不過梗係唔理想啦，無左百花齊放既氣氛
btw有無source睇下有咩集團入去做生意？

storeroom店主老婆

果D文青又點會知NYC最低工資係15蚊美金呀，就算因為租金趕走左人，人地起碼都唔會餓死街頭。

咁唔關小店事啦
你鬧大財團就啱啦

邊個

//問題係問心，啲人打卡多定欣賞咖啡同文化多？//

係架，可能啲港女九成為打卡、一成唔覺意欣賞咗啲咖啡同文化
如果無呢啲偽文青鋪呢？行商場呢？
十成為shopping幫襯大財團
咁樣睇呢啲cafe係咪都唔係你口中咁無價值呢？

我知不嬲港九新界都有Cafe
但突然之間呢啲深水埗舊區成條街都係開Cafe咁都覺得冇問題？

反而我覺得好撚多車房

咪又係濫竽充數

你真係太極端，好似啲咖啡撚話要踢走starfuck
講真starfuck係好撚劣，但無starfuck香港有撚排都無咖啡文化呀，邊有依家咁多受眾去support精品店

依家啲文青店係劣呀，但無依啲土壤去培養受眾真文藝圈永遠都係孤芳自賞。

窮閪思想

問下你地，咁多年黎會真心關懷弱勢社群既人，究竟係邵家臻哩類實幹型，定係果類文學左膠？

右2

又唔見可以瓜分下其他舊區嘅Cafe市場？
例如港島東都有舊區，租金又唔係真係貴，要飲咖啡近近地真係要特登去Starbucks，或者真係就咁係普通茶記餐廳嘅咖啡

同埋究竟點定義偽文青？
果啲人係有，但一個喺cafe影張相嘅人，你點知佢咁多嘢？
話唔定人哋真係成肚墨水
亦話唔定只係一個啱啱行完黃金攰攰地就想搵間舒服少少嘅舖飲杯嘢坐下
從來冇幻想過自己好有文化，冇標榜過自己文青嘅普通人
而家講到好似得閒去飲杯咖啡hea一hea都要資格咁

無講過唔可以要綠葉但依家個問題唔係綠葉就黎多到蓋過曬鮮花咩

有咁既demand咪有咁既supply. 自己唔鐘意又走去屌人。你咁有意見既咪自己去開其他舖。人地3唔3分鐘熱度都唔關你事，去cafe打個卡就一定要長期幫襯？有冇諗過人地開舖個客源根本唔係長期客。

其實人地用黎滿足虛榮心唔會影響到你
一開始因為虛榮心而攞起本書又唔係壞事吖

你係感情用事姐
講真 點理到咁多人？
咁緊係理值得理既人同事架啦
加上 深水埗人有咩值得討論？

加多句，東區真係選擇太少

我大哥正正就係大南街住左廿年
佢都唔係好鍾意個啲新 cafe 文青人
佢地個代既人係覺得，啲文青店
同佢地唔夾。佢地係要茶記三餸飯
唔係要 60 蚊一杯啡。仲要鬧人令到條街迫左
多左人係到，搞旺左條街...
佢情願下面日日靜到無人，周街企街...

我都聽到都比佢吹到 bla 一聲
明明兩三年前佢先日日話住緊個到又舊
又無人氣
而家又日屌夜屌
啲中佬個腦真係塞鳩哂

從來都無花何來蓋過呀師兄？俾啲雜草生多幾年就真係有機會種到花啦。

人地係唔係真文青關你事？跟唔跟風又到你管？咁把炮唔好得把口係度講，自己去開其他舖囉

文青同開書店冇必然關係

你唔發掘咪唔知有花囉 你唔知咪就係雜草太多囉
所以咪要除緊啲草囉

咪臭係，成班憤世兒登仔為屌而屌，人地就係鐘意去打卡，去著文青look, 咁又點？

照你講法，係咪要由得條街爛落去留俾窮撚住，住到成排樓冧果一日？

Er 東區有啲舊區真係無咩wo
有冇人可以過嚟開發下
講真個個人湧晒去深水埗開真係好事咩？

老屎忽思維，樣樣都以前好。一有轉變就唔鐘意

條友都無LOGIC 仲出黎講

啱啦，最好就共產主義大家一齊食狗飯

一間大學入面有既真文青100個都唔知有無，淨係得一間Cafe都維唔到皮啦。

我邊撚度有assume佢胸無半點墨
你連個post嘅回覆都睇唔明邊句refer to邊個
你同我講文青應該點？
不如睇吓你可以點改善自己嘅閱讀能力先？

你前中段讚緊自己time management好 抽到時間練樂器 我無意回應

最後一句
「一係就唔好搞 要搞好文化發展就唔該踢走劣幣」
好啊 咁等「真文青」自己動員搞文創區囉
咁多年嚟除咗政府/機構搞嘅平租venue仲create過啲咩？

噢 係喎 可以「一係唔好搞」架喎
咁齊齊坐喺屋企練樂器推動文創得啦yeah

其實應該流去新界西北，深水埗唔應該有咁嘅下場，明明個地段咁靚

樓主正式就係爛泥扶唔上壁

你都係講緊成個現象同埋問題啫
的而且確政府同地產商係始作俑者
但係同時間香港人嗰種打卡文化，一窩蜂走去做同一樣嘢，唔夠多元化係不容忽視

有一種人乜撚嘢都要屌 而家又唔係喺深水埗賣旗

咪撚玩啦，我去啲藝社書齋搞放映會搞哲學講座嗰時香港都未有文青依個term
做得住先得架？
依家有個巿場可以試下self sustainable，你地又屌屌屌，我都無眼睇。

啱啊
覺得唔滿意咪recommend吓而家啲鋪 睇吓可唔可以做啲collab囉
一味屌都無助個community向前

咁香港係咁架啦
潮流興完就死一ja

布行當然唔係以深水埗窮人做主要客群，多數去買布嘅都係時裝設計師或者電影美術，大多係從事文化創作、創造緊香港文化嘅人
當作布行式微倒閉其實反映緊成個產業萎縮緊而班創作者處於水深火熱之中
當與香港文化產業相關嘅布行式微執晒笠，之後係原址再開返以文藝為主題嘅cafe 成件事你唔得有啲諷刺咩？

事實上依啲所謂文化產業對個發現有乜幫助先
點會唔關我事 事關全港人喎你思考下再講

你係咪美化左成件事？去買布嗰班買手咋，道具佬都少去啦仲設計師

唔識就唔好鳩噏啦

嗰度有開gallery架，又開下賣皮野、黑膠唱片舖，整陶瓷嘅studio，你有冇去過？

深水埗布行開到成行成市嗰個年代同本土文化創作係一撚啲關係都無
之後啲文創人去行布行買料做嘢都已經係式微咗之後嘅事
你同啲老布行講吓 睇吓佢啲仔女係咪啲文創人養大？

你咪質疑緊佢有幾兩墨水囉躁乜姐係咪打開卡定有份開cafe市集俾人點中你死穴

真文青一向都有搞開文化野 不過係pop up展/搞活動居多 你無留意姐 原因就係無人肯同依個真文化圈子接觸而且又少政府funding 所以一味縱容依啲舖就係啱？

點會無幫助呀？講到最撚基本就一間鋪十個八個伙計老闆生活有所依先，夠唔夠？

你有無了解過深水埗人口結構

係呀係呀有圈子呀，呀叔當年成抽書齋藝社挨唔住又係幻覺黎？個圈子真係好撚多人喎

其實我明樓主想講嘅係好似soho嗰種士紳化
當個地方集合咗某個產業同人氣 就會有吸引大集團嘅商機 乘機喺到收購 令成個地方慢慢失去往日嘅文化氣息 變成一個純商業嘅集中地

不過咁 商唔商業化都好 士紳化可能同周圍嘅社區格格不入 大南街係其中一個例子 成街文青店舖同本身大南街冇太大關係 其實士紳化可以話係一個預見到嘅必然結果

講黎講去三篤屁
人地開間鋪搵兩餐，仲要唔係做遊客支那人生意，已經好唔容易
你就生活喺象牙塔bilibala人口結構，得啦，落去叫佢地執左佢你養啦

南昌街係分水嶺
唔相見咁多文青可以去返果頭

自

人多=真理？
少眾就係原罪？

取易不取難

岩啦 文青死番去屋企啦
扮麥撚者
開雞竇 麻雀館 再加廢老點心鋪
再開多堆車仔麵檔 加埋雜貨舖
咁就最撚理想啦
符合民情

人少咪就係搞唔起，依家啲偽文青係提供環境去培養真文藝社群
以前哲學講座有十個人黎都多，收錢？發夢啦你。
依家受眾多左，收錢都變成可能，係咪變相養起左搞真文創嗰班呀？文人唔洗開飯呀？食風係老馮既？

屌你真係好撚固執，仲要原罪真係痴撚線

連登仔最叻律人以嚴

我又無批評佢地，只是有些感慨

2017年前本土派都係少數派俾人睇死
依家多咗人知飯民真面目就知本土派係個好東西

我同意你所講依啲偽文青野係可以有培育嘅效果
但係too much啦

唔講下點解有人想創業要去到全港最窮嘅地區先有平租金頂得住？

唔講吓其他地區租金貴到嚇死人淨係比啲大業主大財團壟斷晒容不下任何小店

唔講吓香港根本就得好少可以搞展覽嘅地方，就算有都係唔welcome本土的離地地方

唔講吓創業嘅年青人喺深水埗同街坊其實有好緊密嘅聯繫

照你邏輯推論落去，係咪朗豪坊一帶興旺趕走砵蘭街嘅企街大陸雞好撚過分？

講到會令深水埗比大財團發現然後重新規劃起連鎖店係開Cafe嘅人嘅責任感，你唔去鬧下啲地產霸權？

會唔會稍為有少少唔公平

你幾大呀青？
我以前就真文青，依家轉左做真巿井，點解呀？會餓死呀！
以前幾多文人貼錢養鋪爭在未食二手飯，講起個撚個都眼濕濕，依家先見到個巿場上升緊有返啲希望可以文創養自己，你輕飄飄一句too much?

我屌你老母啦！

原來要對文化產業有幫助先可以開舖仲要關埋你事不如你諗下先再講。

佢燥係佢根本唔了解香港做文創既痛苦，下下勁撚high level壓落黎

文人就一定要食唔飽著唔暖？我屌佢老味呀

其實我反而覺得大南街嘅進化幾有趣

本身係皮革街，以派發原料俾皮革工業為主
但係香港皮革工業做唔大，
為咗生存開始做埋零售俾人 DIY

多咗呢啲手工藝嘢，就多咗「文青」行
然後就多咗佢哋啲周邊產品同服務
包括其他手工藝、Vintage 嘢、 Cafe 等等

其實如果當初堅持繼續做皮革派發
以香港嘅工業規模，條街可能已經收咗皮

之前帶啲外國朋友嚟香港
聽到我講解大南街嘅演變都覺得好特別

深水埗係有窮酸味，但同時有香港最自由嘅空氣

你著睡衣人字拖出街買個麵，行到半路熱想除衫
地盤佬爛身爛世行入茶記，買老翻，叫雞
企係條街煲煙，講嘢句句粗口
依到嘅小朋友著對白飯魚落街都唔會俾朋友睇唔起

你可能覺得係唔好嘅現象啦
但社會永遠有窮人，窮人都需要自己嘅容身之所

依到冇人會因為你外表而睇你唔起
深水埗係我嘅故鄉

認同，同埋憑咩set到條bar係一定要文人先可以開舖/幫襯個個講撚到自己好撚有墨水咁冇問題架，但做咩要講到一定要好有quali先可以搞呢d舖。一句到尾咪又係成班毒撚想講到自己幾撚獨醒幾撚叻

就係你呢d老屎忽思維永遠阻住社會發展。

咁都可以做番d一樣嘅野都得嘅姐！
成日提倡保育咩個d！
其實佢宜家有嘅咪就係要保育個d野囉！
你整文青野大把地方可以整啦！冇必要搞到ssp

呢個真
你諗下以前文藝復興年代

有幾多係 Da Vinci/Michelangelo 類嘅藝術家
有幾多係為咗扮有 taste 投資藝術嘅暴發戶？

當時冇咗班有錢人「扮有 taste」 而支持
文藝復興一早收咗皮

吓 活化到個區 唔變老人死城
又唔得?

就係你呢d老屎忽思維阻住社會發展。SSP一街都係雞、南亞，道友係咪好值得保育？係咪永遠都要keep住個窮人區既形象先係你心目中既SSP?點解唔可以大定一齊進步一齊改善生活同果區既環境

套返你話說，結界又無必要搞，東區又無必要搞，九龍城又無必要搞，咁去邊搞？
古洞好唔好？開埋上八仙嶺啦？一定唔會阻住人

講到尾d咪又係老屎忽思維，樣樣都以前好點點點

下

講真，文藝就係社會既蛀米大蟲，係無生產力架啦，不過係為左社會添加左色彩同樂趣。

無資本去養文藝，文藝就根本發展唔到。依家啲人走黎屌文藝資本化，究竟係幾離地

大佬，就黎餓死，仲寫詩畫畫？

咁你都要睇下邊條街嘅！
咁佢地唔係人咩？你宜家似歧視多啲
同埋第一句咪講左囉，變係可以做番啲同條街相似嘅野！唔係做文青打卡點，你係咪盲左！

有冇人推薦幾間，
見到個post想去見識下

即係開返布行？咁你咪去開囉
做得住就唔洗執啦，你究竟有無用過腦

第二段ok
第一段真係wtf what are you talking about

廢老思維係咁上下，全部野都唔變就最好。最撚好笑係樓上有人話社會上既窮人都要有容身之所，講撚到好似搞好個地方會搞死佢地咁。

講真，以生產力計，搞文藝唔係消耗社會資源？從來社會有資源文藝先會興起，咩亂世出文人絕對係鳩噏
係難聽不過係事實，你自己去問啲作家畫家，佢地唔會唔認。

Storeroom?

其實窮人同文青唔係對立

深水埗成條街係賣布，咁都覺得冇問題？
深水埗成條街係車行，咁都覺得冇問題？
深水埗成條街係賣玩具，咁都覺得冇問題？
深水埗成條街係賣電器，咁都覺得冇問題？
深水埗成條街係賣手作，咁都覺得冇問題？

產業係要改朝換代先符合到依家嘅需求架

睇下d廢老點駁

估唔到大家咁熱心傾

深水埗小店聚義－－我們可以為社區做甚麼？
日期：2020年9月26日
時間：晚上8時至10時
「虛詞．無形」Facebook 直播
一齊傾啦

先唔討論算唔算偽文青，呢類型舖頭推高舊區消費水平同埋租金已經唔係第一日嘅事。由太平山街，大坑，西營盤，西環再去到今日嘅大南街，呢個問題從來冇改善過，佢地只會不停搬去平租嘅地方，直到租金高到不能付擔就會再遷徙，而呢類地區嘅消費都唔係咁容易回落到街坊俾得起嘅水平。

同時我又唔同意仕紳化係佢地問題，始終我唔覺得開畫廊開cafe有咩錯，百貨應百客。仕紳化其中一樣關心嘅係displacement嘅問題，係原有社區嘅居民因為付擔唔到生活費/租金而搬走，令到社區文化同人際網絡消失。呢類相對高消費嘅店舖會無意中為發展商開路，帶嚟收樓同重建，而香港受重建影響嘅居民又好少可以原區安置，咁先有仕紳化嘅問題。

全球唔少城市都有同樣問題，都唔容易解決。我覺得唔只大南街嘅街坊要做嘢，大南街文青舖同cafe都應該做多啲，單單係搞下關於社區嘅展覽或者合作好似唔係幫到幾多，始終面對緊嘅係地產商同不作為嘅政府。

Btw其實大南街旺嘅大約係界限街到南昌街嗰段，本身都係得啲布行，星期六日好靜，係去到街市或者近南昌先多南亞同道友

浪漫時期班友都係屋企大把錢fing
唔係有咁好閒情逸致對住啲花花草草寫詩？

冇呢班窮閪 重有南亞佬

回收 垃圾 ok7仔 跟車 panda 係咪你做?

再講果堆爛哂穿哂既爛樓重有人住緊架

離地撚

有冇人承計就另一個問題黎！
成個深水埗唔係得大南街嫁
你可以話加左啲文化落去多啲色彩囉
深水埗做布係其中一種姐
文青野去番jccac個邊都得
例如白田拆左做番d文青野都得
但你有啲野冇左就係冇左！到時又係度屌黎屌去
望野唔好咁窄啦

大哥，嗰邊本身就係無左，吉鋪黎架，執撚晒架啦，真係無左就無左，你唔好咁撚癲無左都要有返啦
要有返咪你落去開囉，點解要逼人開返布行

真係鐘意點解係扮人地睇過要話你知？唔明點先滿足香港人

咁點解唔係令佢地生活好啲而係由佢地喺嗰度浮沉多幾十年不變呀？

你唔屌政府公共房屋政策走黎屌兩間cafe逼死人，你啲邏輯去左邊？

早幾年入去大南街嘅openground 合舍同midway其實係好嘢
默默耕耘真係推動到文藝氣息
係後期嗰堆銅臭偽文青hipster玩爛晒

邊個位置

點解你係都要我話開番布行
唔做咖啡嘅！做買衫（ssp係有）
藝術野得唔得？
利申：其實個邊夜晚係好多好野食唔係你講嘅吉囉！佢地都係默默咁做緊

文青真係好on9
其實真正文青係點
香港個d淨係影相打卡同著衫打扮文青
個人本身唔覺有咩咁文青

點會無賣衫同藝術嘢？你究竟去過未？
未你就靜啦

都係果句 個政府係為人民服務架咩?

只係你地成日幻想個政府你地有份

你冇票選架柒頭

咁個政府做咩要幫你呀

重好意思講人地唔幫你

你推翻個政權先講喇

大佬，就黎餓死，仲搞民主？

香港就係唔搞文藝，人人只識揾錢，變到極端資本主義，個個人都做奴隸咁，搞到之前幾代個個係港豬。

同埋大南街以前有乜藝術嘢？你不如講返我知

你睇黎唔係附近長大，我諗你都係去多幾轉先

屌 你去商場柯屎 都有個阿叔係入面清潔啦
又我整死呀叔 全部商場要執？

死左膠 香港有貧富懸殊係第一日？
今日先出黎講？

仲要用咁戇鳩嘅例子

你focus 大南街嘅話冇得講

真係理解唔到佢哋點諗
如果條街本身嘅特色係做得住嘅
喺冇大發展商/政府推動下會有咁易轉型咩
啲租都貴到你俾唔起啦

上水成條街都藥房，唔見佢哋變 cafe 街？
金魚街成條街賣金魚唔見佢賣文創產品？

西洋菜街啲化妝品同電器舖發展過文青舖未
其實有架， Storerooms 咪嗰都發圍囉
最後呢？而家搬咗去邊？

大南街囉

你係咪戇鳩呀？無民主你就俾人揸乾揸淨，你拎黎比？
我真係屌你老母，文人就要有風骨？文人唔洗食飯？文人就一定要挨餓去創作？

你依啲冚家剷就係最撚仆街，口就講支持文藝，實際逼死文藝就係你班撚樣

最好就係由得佢變死區
全城吉舖
咁就餓死地產霸權喇

咁你地仲咩9叫光復上水元朗？
開藥房金鋪有咩問題？

係吖，無可否認文青cafe可以提供到其他商業價值。我都支持cafe，部分cafe仲好有創意添。作為一個鐘意睇書既人覺得幾孤獨，因為宜家無咩人想睇書。

都明明地你點諗，可能你住附近或者朋友住附近

就算深水埗既街坊對條街既感情一定同你唔同，唔係附近既深水埗人同其他區既人咪當多咗一個好地方去，上面有個住大南街既巴打同你講巴野咗唔多

不過新既cafe 其實影響唔大囉，其實我地大部分香港人都係土地政策既受害者

一句講曬，你要變唔好話曬一條大南街，要變成個ssp變（不喜勿屌）

所謂發展就係開死同1樣野？

藥房金鋪係咪服務本地人呀？柒撚夠未？

木廠街全部都車房，唔見有人屌？因為係做本土生意呀柒頭！

其實有冇諗過，班(偽/真)文青佢哋去嗰度開舖只不過係價錢同地點適合，而唔係為咗要活化嗰區。唔好講到佢哋好有抱負咁，純商業角度，人哋租得起，喺嗰度開舖，冇對街坊帶來負面影響，唔覺有問題。活化社區唔止係居民自己嘅事，政府唔幫冇配套冇支持，你反而要入嗰班去嗰度做生意嘅人數？老實講，關佢哋咩事？

大佬，凡事有過程，sim city click兩下mouse?
你唔好咁痴線啦

影響民生咪就係問題囉，唔係服務香港人就係問題囉

其實你冇錢食就唔好懶屎懶屁

真，唔好成日逼人地上道德高地
人地都係見平租搵兩餐，唔係偷呃拐騙唔係三教九流唔係做支那人生意，有乜好屌？

去同街某黑膠鋪係寫明唔好摸隻貓的

你比社會定型左個mindset
非黑即白
唔係廢老集中就要變文青

Thanks for sharing
咁緊係啦！你唔好咁痴線啦
但唔一定個邊開始囉， Jccac個邊開始都得姐
點解你咁鐘意大南街？

有好過冇！

大佬，生意角度邊度平租地方大咪邊度
頭兩間應該都係搏一搏做起左，俾你講到原罪咁。大南街咩風水寶地一定賺呀？真係啱啱遇正剛剛咋。
跟住黎既人既就會計synergy，租金未貴之前就跟住開，好撚合理呀嘛？

你講到人地專登揀大南街咁

師兄係咪坐時光機黎
宜家就係新自由經濟引申既問題

你又唔問下盛智文點解要搞蘭桂芳

咩model都有問題，有問題咪去解決，定係你想行支那嗰套中央調控？係都唔怕講大家討論下。

點解唔話業主見生意好少少就加租？

咁你都要知，香港人係盲從嫁
一兩間冇所謂！成條街嘅會點
你係咪自己車左自己一把？
就係個個都話平咪就揀左大南街

咁點呀？我一開始都話大家搵兩餐，點解要搬啲店主去道德高地批鬥？

車咩自己一巴呀九唔撚搭八

成個面積都唔同啦！
所以咪話一變就要成個ssp慢慢變

我都好反依樣嘢，日日都屌
我直情減租俾我啲租客，你滿意未？

租金未貴之前就跟住開，好撚合理呀嘛？
你講到人地專登揀大南街咁

就係因為可能唔貴，咪變左專登用大南街做選址
咁都唔叫車左自己一把？
我認同頭一兩間可能好似你咁講
但之後人係咪呢？

好成功嘅活化喎

我講緊頭幾個去大南街既人唔係專登呀，啱啱遇上剛剛，如果佢地有喺jccac睇啱分分鐘就過左去，明未？

後邊既人就跟風搵食，取易捨難，明未？

定係一定要挑戰自己去個無synergy既地方重新起家？失敗左係咪你賠呀？

其實大南街嘅變化本身都唔係偶然。
佢做開皮革批發，後來開始零售俾 DIY 玩家

呢啲賣手作用品嘅地方本身就會吸引文青過嚟 (你鍾意話佢哋真定偽都好)

然後有佢哋，加上租金喺可以負擔嘅範圍
自然會開其他手作/cafe 呢啲周邊產品同服務

呢個係自然嘅演化嚟喎

我一直都明
我講緊就係後者嘅野
係你一直講我聽要變我都知啦
你做咩姐你

我諗因爲深水埗租平所以吸引啲小店開舖 近年文藝氣息咁盛行 受惠於社交媒體 呢個地方開咗幾間之後 多咗人行同打卡 慢慢就會有傳媒報道

咁始終文創係一個產業有cafe 就可能有埋手作店 文具店 書店嗰啲 所以成條街就越做越大

要不是啊安
哪有大南街

我唔係話要變，變定唔變好死，社會有自然流動
而係唔撚好夾啲店主黎用道德批鬥，人地搵食咋，俾你地屌到以為賣白粉

佢地出story話你班人入嚟淨係摸貓
屌你老母偽文青

真係有問題架，你咪睇下真深水埗人覺得有無負面影響
唔好轉移視啦
咁照你邏輯，通街大財團連鎖都冇問題啦，都係服務香港人咋嘛

咁一定有野會比時代淘汰！
要有新血入黎都一定！
但如果盲從嘅話好大件事！我諗特別係ssp
屌已經夠窮啦再入黎整高個價位！你叫佢地住邊？去駿洋村咩
唔係話阻人搵食，但有冇野係可以共生姐！

成班女唔似女
怪相

死喇
巴打你道德批鬥人哋
我都幫唔到你頂喇
你加油

咁都叫屌
個度都有人搵緊食做唔做飲食嘅都好啦
都係養緊家，到時候入到黎整高價位
佢地都未必比得起，到頭來咪又係斷人米路
到時白粉都冇得你食

冇嘅學術研究姐！

我冇其他意思傾下冇壞

啱啊 你呢個回覆真係如實反映
啲店主係開鋪前 啲文青消費 係幾撚咁唔用腦
亦都反映你哋係唔願意用腦/根本冇腦
唔係當區內需嘅生意 過咗陣熱潮三五七年實收皮
根本都唔係乜健康、可持續同認真計劃嘅Business
依家大家收割一浸 開心一陣
對在地人做成嘅傷害係一世
共匪唔搞你 我哋都已經搞死自己

有冇興趣改個標題開 2
唔認同樓主睇法但係呢個 Topic 幾有趣

深水埗區議員一向算做得好，好貼地
推咗幾多年租務管制 幫手執街執道友執市容
都可以照屌佢哋㗎無衝突
屌區議員嘅同時
點解唔可以屌𨳊埋冇服務過呢區嘅潮店？

貴左少少d野

唔好住香港囉，上大灣區咩都平d

你唔鍾意資本主義發展，唔通好似共產黨咁規劃一個區生活你就最開心

學似你咁講，唔鍾意呢個政府咪移民囉
拗乜嘢啫

同埋唔使下下都搬共產黨出嚟嘅
人哋都係希望呢啲文青cafe可以做到同社區共生啫
咁都有問題？

唔發展 --> 成堆廢老道友, 垃圾地方不了
政府發展 --> 起藥房, 波鞋街變地產項目

而家市場導向自然發展 --> 貴晒，單一發展

咁你哋想點

畜牲係睇住政府planning做餅，
紅磡同深水埗唔可以做類比
紅磡火車站同西九/尖咀海濱發展係一單大規劃
深水埗好彩田生未開始插旗
當你見到呢區靠呢啲鋪，唔洗多
幾間就夠，營造咗種hipster打卡氛圍
然後旅發局開始推深水埗做旅遊區
你就知金翅仆街了
啲投機份子仲唔湧哂埋嚟？
有好多地方好旺都可以維持community
因為個啲鋪嘅人流同鋪頭賣嘅嘢都真係個區嘅人需要
係健康嘅cycle 永續循環之中會慢慢改善環境 增加社區力 甚至大家黃 都係來自對個區嘅歸屬感
而唔係空降一堆完全同個地區脫節嘅潮店
十間都唔知有冇一兩間知道新聞發生咩事
知道社區政策做緊啲咩
識唔識得住樓上嘅街坊 或者布行啲貓叫咩名

變文青區好過變第二髮廊區呀 我覺得幾好
又有d年青人𥄫下

大南街以前搵PVCPU料成日行, 近十年末落得好緊要, 跟住早5, 6年開始盛行足浴, 成條街全部都係足浴度咁, 去到足浴開始走下坡時, 又開始多左皮具店, 咖啡店, 大南街根本不斷在變, 就算而家多文青又點, 5年後可能又唔同晒樣

我就係深水埗人
我寧願有幾間小店cafe
好過一堆車房，成街貴車

諗起如果佢生於香港應該俾人鬥做爛市，鬥死咗

想講文青街無令到環境無咁雜 係一尻樣 都係咁多南亞企街 夜晚有大量賭檔唔撚熟深水埗就收下聲啦

佢果邊個位仲有好多越南人同南亞人

咪好多人接受移民囉
乜嘢叫社區共生，有破壞d到咩？深水埗d居民迫到要移民?唔通條街鬼影都冇隻，夜晚街燈都唔多黑媽媽死城咁就共生到
出post嗰個都偽善到仆街,向香港享受緊資本主義但係又唔俾人做生意發展

少年你太年輕了
旅發局兩三年前已經推緊ssp
仲整埋地圖俾支那撚

點解新店舖要服務當區？
舊舖喺呢區10幾二十年又做過啲咩
你屌唔係唔得
我都可以屌你班撚屌左膠屌咁多年有無來過深水埗幫呀婆推車仔
做生意同開善堂係兩回事
企道德高地邊個唔識

點錯相呀傻閪，佢老婆唔喺呢張相入面
話說批評埋人哋班朋友做乜呢？

不如你個ID 改做：諗多幾日啦

如果你覺得佢地唔係文青，咁你首先要講到你心目中嘅文青嘅定義係點。其實文青呢兩個字都係社會大眾後加上去嘅label，只係簡稱呢一班人嗰陣方便啲，但就個個都jer住文青兩個字話人背後無文化，但可能人地心入面根本無當自己做所謂文青

呀哥，Detroit 大把 house 等你去住 wow
深水埗啲湯房都大把人搶

咁老麥都冇社區文化，冇服務過區內人
你又唔去屌？
以前啲車房，布行有冇服務過區內人？

啲人入晒ssp,唔會一街都係車同貴車咩

你依套擺喺邊區都通用
做旺左，貴租，頂唔順要走，斷米路
咁即係邊度都唔洗開啦？

你咁樣唔叫屌叫乜？勸喻好未？建議好未？
人地唔需要你依啲道德撚既勸喻同建議呀

又係你叫人上大媽區住嘅

仲有人哋嗰邊，就算係醫局海壇，我成撚日笑佢做妖域都冇你講到成個Detriot咁

深水埗人最撚鍾意買電子零件電腦產品，最撚鍾意買布車衫，最撚鍾意買老翻玩具，最撚鍾意整DIY飾物
有無數漏

但我收工返屋企可以幫襯下cafe喎
原本嘅產業咪又係吸引跨區嘅客引人入SSP
我住左深水埗幾廿年，又唔見我幫襯過車房，布行同邪骨

仲有最撚鐘意叫雞賭錢食白粉

服務區內人屌你老味真係走火入魔
全港十八區設關啦，無visa唔俾過境咁就一天都光晒

仲有深水埗人最撚鐘意去洗車，最撚鐘意買五金

金鋪藥房就話俾人屌做大陸人生意
原來開間cafe做香港人生意都要俾人屌唔係serve 深水埗人

屌佢老味啲車房又開大喇叭
又成日亂泊搞到一塞就鬼晒咁嘈，係咁咇
仲有啲電單車亂咁逆線行去整車

Lol叫學術交流
咁都叫係企起道德高地到，我企起道德高地我應該講要將ssp夷為平地，之黎唔比人住因為要保育生態啦
就係知道你係度尻講冇用！

你識條撚
深水埗人個個都鍾意買布買五金買玩具買電腦產品

聲大大話開鋪搵兩餐都要配合返嗰區，恢復原貌，咁都唔係道德撚？
開始搵食養家憂柴憂米未呀離地撚？

事實姐
言下之意你養緊家啦
我諗養家無非都有份穩定收入姐
你只係趕走一班唔適合嘅人
你貼地極有限

真係唔好嘥氣喇⋯⋯
佢哋嘅所謂社區共生就係：
你只可以開茶記、車仔麵、
賣平價嘢嘅食店、佳寶⋯⋯
因為嗰度多窮人住，
你唔開呢啲做街坊生意唔算共生，
而且又會推高租金。
老店做唔住係因為業主加租做唔住，
而唔會係因為間老店有可能已經冇生存價值。
總之開cafe 就去中上環，
文創就去返荔枝角觀塘工廈。
_______(香港任何一個社區名，eg深水埗)係咁就係咁㗎喇，變乜撚嘢啫！

而且啲日常生活需要舖頭行過兩條街咪喺返度講到無晒咁

肯道歉都覺得樓主係真心想香港好嘅
大家都係討論吓
其實多返啲本土特色係開心㗎
而家深水埗現況係
好多做開大訂單嘅小店做唔住
唔係鋪租事係根本冇前景啦已經
退休嘅退休
所以就算唔係cafe進場都會係其他嘢
(而家都多咗幾間大陸姐姐按腳嗰啲場添)
希望大家都可以支持多啲新興創意產業

文青舗唔緊要,唔好大部份都係cafe就可以喇，咁樣先夠全面活化同可持續發展

其實根本就唔算多，明明同一條行有三個展覽空間，書店，木工，幾間唔同嘅手作坊，唱片鋪，花店，皮店。

懷疑屌嗰班人根本冇去過大南街

趕走左邊班？講黎聽下？

明明係成衣貿易採購無得做執晒
舖平左可以做cafe
倒果為因話cafe攪死條街

左膠就係阻住地球轉
舊區活化就係比佢地阻住哂

上面住緊個班
隔離平租個班
咪天真啦
你唔係以為一條街發展之後唔會影響到其他周圍嘅街啊

值得表揚
但有幾多業主會好似你咁？

走左未？定係你覺得咋？

我唔知，但你問我有無屌我就話返你知我有

其實多返呢D懶係文青鋪頭都冇壞既
條街一定四正過以前先，成區都變到咁，我唔信D道友唔轉場囉
一兩年後市容一定會好左

個post開係連登cc台 係咁上下質素

老麥係窮區嚟講都真係服務緊居民 窮人恩物
電子/買布/老翻玩具/叫雞/白粉 你講得啱啊
都係典型低收入基層僅餘嘅消費選擇
車房同布行好多都係街坊開，而啲車都係當區車嚟幫襯
我唔覺得走火入魔 基本上你講嘅都係實用
call g都係服務性行業
60蚊咖啡、120蚊一個意粉、500蚊一個布袋、賣貴花墟幾倍嘅盆裁、幾千蚊張炒價海報/唔等洗擺設
呢啲先係走火入魔

你不如落去睇下先啦！
佢地仲未死嫁
唔係我覺得其實我屌尻樓主啦！
唔洗同你學術交流咁耐

你唔係擺天光墟地攤
就係助長緊地產霸權，維護萬惡資本主義

前一句窮人恩物
下一句，啲車係當區車
咁到底深水埗人係窮定有錢

打錯
如果唔係嘅話我屌尻左樓主

補多句
學你講要變唔係好似左click兩下就得
但我覺得諗左人先再諗文化

你話窮區但係有當區車，布行啲布又係當區人買，電子嘢本區咁撚窮一定有錢買啦

你諗清楚先發言啦

其實真心果到唔只係得Cafe
大家可以留意下有好多其他唔同種類店舖
例如畫廊，金工工作坊等等......好多元化
連登仔其實有無實際行過先屌

你如果係諗左人先就無依串討論
人地開間cafe皮具搵兩餐你就乜乜柒柒，你有諗過佢哋？

你係咪智障
住深水埗一定買齊電子產品、布、叫雞、吸毒
我屌你老母啦

利申：20年街坊

深水埗個個渣車添
唔係點解淨係得車行開到成條街無人屌
服務街坊最緊要

$60杯咖啡有人飲
$120個意粉有人食
$500個布袋都有人買
你講既野全部有人買有人欣賞米得囉
影響到你咩
你要屌你屌下旺角未有金舖未有藥房前出黎屌

咁我祝你好人一生平安，真心嘅

係架 但記得喎 住深水埗唔配飲咖啡

如果文青cafe同4舊水1Q雞竇比，我會揀睇下班𡃁仔飲杯50,60蚊杯嘅手沖咖啡，講下d廢話黎媾女多d

加埋嘉頓山就文青打卡一日遊

揸住車黎叫電子雞，叫完再追龍，深水埗式享受

開多個 Post當係開 2，可以繼續討論下

點睇大南街一帶發展成為「文青社區」？

Slogan, 文青，40蚊杯架啡無問題。你有你做，又唔係必須品，吾買吾洗死。
但第時條街hype左，好似日月星街咁有格調，你估基層仲住吾住得起樓上既劏房?
宜家仲有啲工業源料鋪，大排劏。第時潮到好似上環樂古道咁，乜嘢舖都變哂西人中產cafe，令人窒息。

幾得意點解社區多元發展 照顧居民需要
呢啲規劃性既野要講到係一堆小店既責任？
但到政府 發展商睇中一區舊樓重建
唔理當區demographics
重建之後變哂靚會所住宅
倒模cup出黎既大商場
一式一樣既高消費化妝品舖 Muji
唔係週邊唐樓基層需要既商戶
咁多人又會覺得 係咁架啦
仲成日去呢啲商場消費？
如果覺得小市民冇能力屌大地產商
就屌堆個體租戶炒旺果區
你都唔好諗到自己咁公義喇ching

開間小店都要沙盤推演到呢一步

另外，點解開鋪要有道德責任去照顧樓上嘅租客？
呢個社會嘅問題，你將佢放曬落最辛苦嘅小店度，會唔會太唔公平？

問題係太多呢啲例子
大坑，星街，太平山街

就算無文青
ssp堆舊樓都會俾各個財團割據
你講緊d劏房戶遲早都會俾佢地逼走曬
變曬開收式偽豪宅(aka貴價劏房)
你睇返大角咀就知
根本同文青舖無關

無錢或者想洗費少啲咪唔好去食囉

你樓下開車房你係咪要走去買部車？
你唔好咁撚痴線啦

唔屌業主屌租舖創業或者搞藝術嗰班
呢度啲人思維真係冇得頂
創業係咪要佢哋去大灣區？

但又係會屌

好多可以debate 既題目
- 點樣先算保育
- 文化藝術變得易入口左對發展係㢢多於利 (記得呢個topic 係之前Kolor 個post 都有嘈過）

有啊！
係你要困獸鬥係大南街
其實呢jccac唔貴嫁有得租嫁

社區共生呀！
但要屌點解部車賣咁貴
你喺我住呢度開舖賣架車咁貴
我買唔起喎
錢你就識賺，咁你為我哋啲居民做過啲咩先？

你見到入邊生意係咪好撚好呀？
搵食呀大哥唔係搞手但求打個和呀

有需求冇惡性鬥爭就唔存在困獸鬥

大南街其實門門cafe嘅定位都有唔同，有日系，美系，專做手沖....

Cafe當然唔得 但出面整緊啦其實
皮具係真係work！
係人都想賺嫁啦！

而家係民間同巿場自發同互動造成

咁你係咪想政府使橫手去禁止呢d普通商業活動？

而家條街嘅盛況喺好多年累積出黎，係自然發生。

你咁擔心d住客，有咩建議去阻止，係咪窮撚區開嘅所有必需品鋪頭一律杯葛

真！
But I mean 個位青係只係睇到大南街
所以困獸鬥係講緊地方 唔係產品

咁揀easy mode大南街依類有synergy既地方你又屌乜撚？
啲錢天跌落黎？開間鋪梗係搵個最有信心既位，聽你講去jcc，唔夠客係咪你養個店主呀？

咁你係咪想政府使橫手去禁止呢d普通商業活動？

收9成強制拍賣你喇 傻閪

洗撚用橫手玄牛呢味咩

收唔成只係因為個價閪

業權又分散幾十年樓

連業主都搵唔到呀

你整旺條街 發展商見到旺左願意出更多錢 去收樓

收足9成就收你皮

你整旺條街 係整死你地自己 整死成區呀

傻閪

馬會揀客租架

你冇小小名都冇人理鳩你

巴打，我好佩服你咁有心機回覆（教仔咁）

本身都係想食花生算，都忍唔住覆一句
時代同社會民生既變化係一個巨輪咁環環相扣，唔係咁二元去睇個變化係啱定錯

又大大聲話我屌佢地
你幾時先肯聽人講野
都話真係synergy嘅冇所謂，我話試下共生
合作係多個途徑咁解姐。合作整番同個區嘅一 d product出黎。
你係咪地產霸權黎
你唔好再沖出黎
我明你講咩
我明你講咩
我明你講咩

我係唔明點解新店就有責任共生，你唔去叫啲車房電子鋪搬？佢地幾十年共生左乜撚呀？係咪無資格做生意呀？你去同佢哋吹奏下轉型共生囉離地撚

當十間cafe都可以長期爆場仲要排隊，我都唔知咁叫多

呢個佢係好濕鳩但其實一開始唔係咁
宜家出面都有幾間幾好嘅野
但冇可口非係幾好，當基地咁使再擴大佢
booth做得好好其實

好似講緊中上環，又無人開post屌下d鬼佬？

收皮啦，深水埗= Hong Kong's Detroit

有人肯做返起件事，多d年青人係好事

好似石硤尾咁

唔鐘意咪quit SSP囉

人窮起嚟真係可以好恐怖
唔想人哋好 唔想人哋進步 唔想周遭的環境有新面目 唔會怪地產霸權 反而鬧消費者同租客

而且飲食業prefer地舖，workshop類又冇必要開喺地下係好正常
所以驟眼望落去咪好似全部都係cafe

真係好痴線

老實講唔想惡性循環其實唔理大小都要共生（合作）廢事你又盲！只係宜家創業難。你要吸引人仲要年青人係仲難，互動下最好！

你真係唔知嫁我信你冇扮你貼地極有限啦

深水埗你電子鋪頭我唔講出面 淨係講高登商場你估佢地d貨真係咁多咩！好多時候都係同人合作！可能你要個隻game佢冇，佢係第二間識嘅人道拎比你

車房就跟本唔洗共生個地方整一兩架都番番曬黎
唔信你去長沙灣睇下！整緊都係林寶堅尼個類！

簡單黎講你咪就認為一條街之前係咁就要冰封左佢維持原狀，連一d個別小本經營走入去牟生都要幫周圍街坊諗埋會唔會迫死佢地

咁食屎啦，全香港有邊度係唔會一旺就推貴附近價值，連元國要passport都推貴左幾倍

大城巿個生態就必然係咁，成件事就係巿場運作。

再問多次你要點樣去阻止你答唔答到我

啲老雞

你唔好笑呀
你睇返樓上啲人真係咁嘅心態
乜都入晒新租戶數

行家換貨叫社區共生？你食左藥未呀

唔好再咁痴線啦

gchi你去大南街整返個人民公社
按需分配各類商店嘅好營運規模

有道理
不如你講下有咩商業活動係唔旺得嘅

做到執笠先係好既business model

政府同財團強搶成果
就去屌返商戶同客戶
你係得嘅

你咁hit唔撚屌返兩咀
唔係咁點顯得自己係與眾不同呀？明唔撚明呀？

想問扮黃有冇證據？認真想知

大陸錢易賺，香港人見到d野都知價，但係同黃有咩關係，你好似屈得就屈

真心想知扮黃detail

已經唔敢同人講鍾意呢3樣野, 不過講出來都覺俗套又真

強搶成果
你有錢你咪買起條街囉

東成西就我就睇過

唔好再用依個比喻
其實外國一樣興咩開咩
個幅猶太人同中國人開油站幅圖誤導太多人

阻住樓豬去叫雞

成日都話逼死小店
地產霸權
有無諗過小店做唔住
係行業息微 經營不善
社會無責任照顧佢地

唔好痴線喇。。。深水埗食飯不嬲過百架喇 我去標叔叔食幾串野都過撚左

鍾意王家衛、哥哥真係無乜問題
講出嚟覺得俗咪又係啲人識一兩樣嘢就喺到扮代表
當你講deep啲已經收哂班偽文青皮

D業主幾撚想收樓，60年以上8層無電梯鹹水唐樓，點整裝修都係漏水，你會逼走啲租客，好多連入去都入唔到
爛到連攻殼機動隊都要來香港取景，係你地班偽善仆街先話cyberpunk形，有冇行過，上去住過，維修過？

你訓醒未係換貨囉吹到係有嘅
但你知會收貴左嫁可
姐係本來20變30蚊
你真係盲（合作）括曬都睇唔到幫唔到你

所以個問題係
重建先
定係
人先
簡單一條街做過分類已經好好嘅營運啦

萬發，愛文生都起碼人圴過百五一位喇
仲要晚晚人流旺到痴線
班連燈仔幾時去批鬥深水埗大排檔士紳化推高鋪租

依個動作咪叫行家換貨囉屌
個客過黎問我要樣我無既嘢，我就去行家度拎，行家就會俾個行家價我，我再加上去俾客

有幾撚特別幾撚共生呀？

push

呢句留返俾你自己講啦
無錢就應該由得條街慢慢執慢慢變死區
滿意未

我頭先諗得明你點解好似唔明
我共生唔係一齊係個相同地生存
共生可以係指互惠互利嘅生存
咁你明未
Bio terms Sor

Btw 你試下一年咁樣做！結果已經好唔同啦

呢d叫寡頭壟斷，合謀定價

勉強稱為共生有d夾硬來

咁開cafe唔夠奶同隔離買算唔算？
皮店去cafe買啡招呼啲客又算唔算？
算既話你嘈左咁耐嘈乜鳩？

一時就話影響街坊，一時就話幾間鋪自己互動都算共生，邊夠你講？

大把行家都係咁做，做左幾十年啦清
你係古代人定乜呀？

就當大南街係本身咁，唔係吉舖就係就等摺嘅舖
你點執行你所講嘅「分類」？

叫雞都貴啦，唔屌埋？

都唔算既，各自修行啫，一家便宜兩家著，最緊要出到貨
但絕對唔撚係社區共生囉

即係開咩鋪都要你批准？
屌真係癲過共產黨

共產黨都唔會規劃一條街一定要做果一行，都識得改革開放
唔做黨員真係浪費晒

大肆宣傳果度係黃圈集中地，自然就會被收皮

以前油麻地soboring,食嘢係自由付費，最尾咪又係睇租嘅情況下被迫結業，而家生意難做究竟可以點

如果我上身唔著衫，一條孖煙通踢對拖入中環Starbuck買個下午茶唔會俾人笑同白眼就叫社會發展啦

文青去深水埗影推車呀伯阿婆是常識吧

大南街第一個五年規劃

上身唔著衫唔好話中環，深水埗我都屌你啦
你話搬貨都話，買個下午茶可唔可以檢點啲？
但只要你著返件街市白背心，就算入Pacific place都無人得閒白眼你

好痴線個實驗做咗100年，知道唔work仲話規劃分類
如果50年代出世一定係紅衛兵

問錯文青價

咁你會唔會考慮下係自己邋遢同衣衫不整呀屌 就係社會進步先覺得咁樣有問題 7 80年代個個周地吐痰 依家呢 就算係窮去u 記買件衫著好貴咩

有本書叫How to kill a city，係講美國唔同城市嘅仕紳化，值得大家睇下

睇嚟唔識真係唔係扮
JCCAC租係平，不過你知唔知係要排隊抽籤抽中先比你租

宜家人地搵平租地方去租鋪做起個潮流文化所以附近開架文青風小店越嚟越集中咁都比人屌
重點成條街又唔係得單一產業cafe，例如金工,陶瓷,畫作,木工,皮等等

又唔見有人屌玩具街或者珠仔街睇唔穿睇唔透諗咩

唔係contrast, contrast都有男人去，嗰間真係望入去得女人 得閒行過影張相先。

搵到啦，呢間。。

文創野文青野有得搞都想係工廈搞，至弊唔得啦
所以話舊區舊樓搞係無辦法之中的辦法

d港女就係為左張櫈

咁你俾佢自然淘汰咪係
唔同階層有自己嘅文化同習慣
有時甚至唔關窮事，而係想咁做

社會再變，都有人跟唔上/唔鍾意你所謂嘅進步，你打算點？捉哂去打靶定趕佢哋去不知名荒島

道友，街友，執紙皮呀婆，少數族裔，公園呀伯永遠都有
本同類嘅人會自自然然聚埋一堆，你有你高尚，我有我邋遢
如果其中一邊係弱勢就自然會慢慢消失

依家又冇人去中環屌人西裝打呔
點解你要去深水埗屌人唔著衫

深水埗啲窮酸文化好有侵略性令你迫不及待想入去整頓風氣

冇撚錯 係好撚想收樓
但正正係條街閪
發展商先唔肯 俾高價收
而業主都因為閪價唔肯賣
所以先拖左幾多年

點解要屌唔著衫係因為社會進步左

照你咁講，你咪由我隨地吐痰，由我歧視性小眾，由我養黑奴囉，我係追唔上時代架啦，吹呀？

補充
以家條街旺左
先令到發展商肯俾錢投資
出高價收樓
所以我先話 班文藝青年2搞旺條街 係自殺既行為

有咩問題 ?
變死區咁又點
一定要生先有意義?
意義同生死又邊撚個話事?
你話呀?

屌你老味 人類睇得自己那麼高
幾十年既野 同宇宙比 你地算乜撚?

即係做生意要越做越霉先叫醒目仔？

咁一定要死先有意義？你老幾呀？

人地做生意你咁撚多嗲，經濟學權威定係社會領袖呀你？

師兄諗野同我好似
我相信誠哥
唔著衫入去半島都冇人敢膽屌鳩佢
香港有錢就有得玩
班文青有本事咪買左條街囉 挑

人貴自重，誠哥唔撚會好似你咁戇鳩

你記住呀
一陣發展商收樓殺街
人地做生意你咁撚多嗲?

菜園村
人地做生意你咁撚多嗲?

皇后碼頭
人地做生意你咁撚多嗲?

咁即係點？乜撚生意都唔俾做要問過你？
開親鋪頭就係正仆街？

你都on9
你信唔信誠哥唔撚講粗口?
btw
人貴自重 侵侵成日屌鳩人 又叫雞喎?
鬼佬唔撚計呀?

幾多有錢佬鋪王阿伯 著件白色tee 拖鞋行街飲茶

人貴自重? 屌你老母喇 班mk保險狗 全套西裝呀
係咪又高尚人種呀?

菜園村
乜撚生意都唔俾做要問過你？

皇后碼頭
乜撚生意都唔俾做要問過你？

橫洲
乜撚生意都唔俾做要問過你？

人工島
乜撚生意都唔俾做要問過你？

你係咪無撚腦？鋪頭仔同人工島比？同拆菜園村比？食撚左藥未呀你？

Attribution error

大佬呀呢幾單不嬲係屌政府屌發展商
所以而家屌啲舖屌啲客做乜姐

屌 轉型做文青咖啡店有咩問題？
唔通周圍南亞佬/賣菜/垃圾等等就叫深水埗？

其實會，共產黨最撚中意 「XX一條街」咁

成個post係有幾條柒頭一知半解接觸到幾個社會學terms就正義撚上身，想用個人意志去扞擾社區有機運作，其實唔知道佢地個見解係鼓吹緊 專制主義+計劃經濟

D精文青見唔對路就頂間鋪比水魚
D水魚蝕哂舊錢就執埋

拆菜園村就唔撚係生意
你大南街就係生意

人地做生意你咁撚多嗲?
政府做乜撚生意都唔俾做要問過你？
你自已講架

又唔撚計呀?

係，如果你係少數，你就會慢慢冇後代自然消失

再加上，吐痰，歧視，奴隸制係唔同層面嘅問題唔應該拉埋一齊講

要類比都應該用其他例子
例如好多印度人用手食飯
但去到外國通常會用返餐具

佢係自己地頭用自己嘅餐飲文化進食有咩問題

講第n次
我係屌佢地自己on9
整旺條街引到發展商黎收樓殺街重建

轉型做文青咖啡店等等就叫深水埗？

乜乜城 羅湖城
建料城
上面大撚把
十年前好撚興

頂俾水魚 唔係問題
問題係到時唔好屌人地發展商殺街囉
係佢地自己搞成今日咁

點會唔同層面？
七八十年代吐痰，歧視what a big deal?就係社會進步左先變左大件事
唔著衫周圍走亦都一樣，以前係無問題，依家就影響巿容。

講真，著返件衫係咪逼害你呀？咁同啲廢老死都唔戴口罩話幾十年都無事有咩分別？

都係嗰句，係咪要做到執笠先叫唔on9?

唔夠膽屌財團屌政府咪屌後生仔啦何~?

算啦 到真係有班真文青搞社區經濟
大把人又會話我普通人平時返工都攰
都係行下大地產商啲大mall涼下冷氣算啦
放日假都要諗社會公義好攰架

當大南街難得有啲可以展覽政治作品既空間
都要以偏概全話成班扮嘢文青
要叫人返JCCAC PMQ
到時踩界俾人退租又話好嬲好嬲

大南街又多一間文表鋪了
文化屋雜貨店

由細到大嗰邊買料，
初初有幾個地方可以買完野坐下都覺得好正⋯
但「文青」店愈開愈多，
直到有一日發現我買開野嗰間鋪消失左ಥ_ಥ

價廉物美實用的東西不見了，
對面就有間光鮮亮麗嘅鋪頭賣緊貴幾倍嘅野
真係心都碎⋯⋯

老鋪就老鳳一定唔汁得笠咩
市場係咁嫁啦 間老鋪有無努力令自己生意好？
都係無人幫襯等於佢無存在價值啦
如果都係小店租唔覺得有問題 只要唔係俾連鎖店

本身個區到要重建
唔洗引發展商佢地都會黎
只係時間問題
如果你有去個到都見到已經有棟樓拆左
條街旺係好事
人地正當生意
唔旺個時就道友蝻個啲你又唔屌

理道友同南 殺街果陣有冇屌人地殺佢街先?

以家有人黎收樓 你地就係到嘈

生意黎既姐 有本事咪反收購囉 柒頭

你冇錢呀麻 冇錢學咩人嘈

又唔見老蘭做起左條街俾發展商收樓既?

點做 係睇個人既姐 豬閪

你就真係豬閪啦，又用鋪頭仔同大集團比

Mk 臭雞先打卡
文青唔撚會

租鋪 話人殺你街

唔講以為你係業主呀

業主 我收夠9成強拍埋你喇

冇錢就冇資格嘈 柒頭

成個post有人嘈過殺街？
你係咪失心瘋呀你？

#he 連登仔最叻屌d無權無勢嘅人
試下開個post屌領展同地產商，實無人理

我唔介意深水埗變做下北沢

你嘅諗法係矯枉過正

係a文化環境下生活得開心嘅人，就慢慢聚埋一齊成立自己嘅圈子
係b文化環境下生活得開心嘅，就成立b嘅圈子

河水不犯井水
如果你出生係a圈子，但又嚮往b文化
你離開a加入b嘅圈子就係

其實著唔著衫唔係重點

你講嘅歧視，吐痰之類都係一樣
女權主義者埋返女權主義者堆
討厭gay佬嘅埋返gay佬堆
深水埗窮酸文化埋返深水埗堆
只要圈子間嘅進出係自由的話根本冇問題

圈子之間如果有衝突全部因為利益而生

依家你利益上受到咩侵害令你想反啲窮酸文化

有無諗過最慘係隔離鋪位既剪髮大媽鋪，一加租，佢哋就執，你要啲中年大叔去邊度剪髮

嘩你咁講，我group埋一堆新納粹法西斯白人至上沙文主義都無問題？
我自己埋堆咋嘛

你都痴撚線

Gentrification?

啊婆有啊婆執紙皮，文青有文青打卡post IG 睇住班窮人生活

係，因為你個group入面都係同你同思想嘅人

如果個group冇去其他group行使自己group嘅做法，根本就冇問題

最後會出現問題，往往係因為唔同嘅group勢力壯大到再冇足夠資源支撐各個group自成一國而導致

大陸地大，係同行走入去一齊做
佢講緊係一個地方你要做規劃分門別類，共產黨而家都唔會逼你去個地方一定要開果類舖頭然後蝕到仆街都唔比你走呀，人民公社咩

屌你老味咁都講得出，反社會人格就係你依啲
新納粹都無問題

你自己單機啦柒頭

睇地區
深水埗呢啲係呢啲野架啦
無需要去投資落去改變 除非真係有回報

區區都有人紙皮回收，係你見唔到姐

樓主古代返黎？

咁都值得開 post 屌足41頁

咁唔通啲泰國野開到成個九龍城都係又玩死哂成個九龍城？

好啱 你真係去專注去了解個樣野無問題
但你跟風之後扮野真係唔得
依家個社會就係
一個人想攞住支結他扮玩音樂 但剩係學彈幾個chord識彈兩首歌就覺得自己文青覺得自己藝術家
當有條友係佢隔離攞住支電結他fing個陣 扮野個個會話返人 而觀眾會諗為扮野個個先係深造 fing個個係賴型
而其實fing個個先係一日彈十個八個鐘 日復日咁練既人黎
鋼琴又係 啲人會覺得彈流行曲先吸引
彈古典啲人又反而唔識欣賞而話人唔夠流行曲吸引剩

你唔屌下旺角點解搞到咁多人？唔去上水購物城行街？

其實呢啲偽文青恥笑下咪算，使咩係咁屌呢。
佢又唔係好似班黑警咁殺人放火吖。你話人地扮野，但佢哋無害過人喎

我都返照八晚五 我放工仲有健身習慣 但我會係搭車時間睇書 返到屋企練結他練琴 講緊堅彈個隻唔係玩下流行歌 黎黎去去幾個chord既「文青野」我未試過去呢啲「文青地方」打卡
你覺得我似文青多啲定個班純打卡所謂「感受」文創但根本唔會點起去諗一字一句背後當代環境等既野既「文青」似文青多啲？

人民公社 左膠最愛

你想像下有個島

東邊住左十個黑人
西邊住左十個白人

島中間有條河由北到南將兩者分開

黑人覺得黑人係至高無上嘅
白人覺得白人係至高無上嘅

只要佢哋一日唔過界，根本就冇事會發生

如果有的話，就會係因為某日兩邊/其中一邊繁衍到半邊島資源唔足以滿足族群需求

或者某個人圍威喂到自我膨脹
想過河幫對面啲人思想改造

留名學野

屌你 blair waldorf

真係冚家剷嚟

情懷撚
個社區最好唔好變比佢懷舊

成套戲最正就係佢同Chuck

熱狗係咁

個人認為storeroom店主男人老狗成個八婆咁
成日吹噓自己好有前瞻性 有眼光 香港宜家興嘅嘢佢好早已經睇中/入貨
「點解賣咁貴？因為靚囉」
至於海報 個店主好興嗰期熱話係d乜就過兩日話搵到仲有幾張存貨 乘機賣高價
仲記得Joaquin Phoenix拎完奧斯卡即刻話喺studio又搵到幾張joker海報可以賣

深水埗區係包埋又一村
然後隔離有大角咀

布行係街坊賣，布都有街坊買
鴨寮街咁多平嘢二手電子嘢執
一睇就知你個準則有幾狹窄

咁上水藥房 紅磡朱古力鋪都大把生意㗎
上水唔撚洗光復啦 紅磡齋做自由行都得啦
依家幾撚多小紅書介意人嚟大南街啊

是日靚post(排名不分先後)

蘋果日報廣告 + 在囚/還押手足的話
聽君一席話——赤柱手足

12被送中手足
每日開都係因為想大家記住佢地

手足好珍貴 唔好再捉鬼
離開咗連登接近一個禮拜諗住以後唔睇，見到成班人李桂華上身見到手足藏有槍械就話係劇本同埋戲子， 我屌曬你老母

一日未完,一日都未知輸羸
場運動仲未完，勝負尚未分曉

我條女話聽日約咗幾條仔係旺角 爭啲就反九佢枱

TVB手足唔記得比link 系列
「TVB戰線又出成績表」再有廠商退出BigBigShort 可喜可賀 超有效率

[國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母

咪撚玩啦有街坊買，棚仔就可能有，大南街你識唔撚識架

storeroom 老闆死全家 thx

有無花生

基隆街大南街咪成排排檔囉
大把鋪頭5蚊碼布散賣散剪
唔撚係得布行囉

呢啲咪叫士紳化囉

樓上好多人唔明
但平時又會覺得藥房金舖阻住佢

我係當區居民無資格講唔通你外人有資格呀
幾廿年係生係死又關你撚事
咁多嗲做乜鳩

一代宗師

藥房金舖係咪服務香港人？
cafe會唔會因為你係香港人而有待遇差異？
你啲懶客觀撚就真係唔明點解藥房金舖乞人憎

八婆格係真
成日呻呢樣嗰樣
開個post踩佢，佢就出晒 story 叫天叫地
無話唔畀你咁做
但小家囉

出post解釋返/回應質疑ok ge
但出埋story呻就都係好怨婦feel
其實可以做得大方啲

講真，退一萬步，就當各執一詞都好
你做乜delete人哋comment啫⋯⋯人哋仲要淨係post左單新聞出嚟就算

點解唔係屌發展商
反而係屌小店

大南街近太子 同深水埗根本天與地

呢D CAFE賣到貴一貴細一細, 咪又係TARGET外區人貪得意
日日食咩?

咪9用先得架，cafe依樣嘢好中產？
Cafe食餐飯仲平過你去大排檔食個小炒喇

根本成個深水埗九成都係target外區人

鴨記啲嘢好平呀
你會唔會日日去行番轉？

文青店都有得鬧 要屌都屌撚左地產霸權先啦 cls

係咪服務香港人先？

嗰頭差唔多間間店都係黃店，又罷工又派水有門貼住大大隻字香港人係門口
都可以會因為做得旺俾人批鬥

入cafe叫杯coffee都叫士紳化？ 咁有starbucks既地方又係士紳化？

真係唔明點解佢可以用藥房金舖黎比較

咁黃金賣咁多電子野，咪target外區人黎買野
日日砌機咩

Ssp呢啲四通八達地方，唔通淨係做街坊生意咩

我係呢個銀河系既一份子呀
屌你老母喇居民

發覺支持文青班柒頭都好鍾意用表情

智障

商家食水深還食水深
但唔應該同扮黃掛鉤
比多d證據先好喎

深水埗超雜又污糟
根本唔啱偽文青開cafe

認同

我估係講緊storeroom
雨傘既時候呢間野發表過d偽中立偉論
俾我留言鬧佢 之後直接del我留言同block左我

今年見佢開新鋪突然轉黃
以為係佢心態改變左
宜家睇黎應該係扮黃為賺錢

店主男人老狗講嘢成個女人咁

其實大眾文化就係一窩蜂
當個文化係現在式就係最cheapcheap
但當呢啲文化息微嘅時候就會上神台
就似mk妹都變成文化遺產

文化都有優劣之分嘅

用個logo都要你批准？
叫連仔bam左依個logo囉

唔屌發展商唔屌城市規劃走去屌d用家
你都係d典型威權人格既垃圾
玩情緒勒？
平時見咁多執紙皮阿婆你咪又係掂行掂過 ？
收皮啦樓主

唔俾你地用?
又黎偷換概念
俾人識穿左嬲嬲文青

我係廢中喎，你係咪搞錯左啲乜呀弱智仔？

文青特點2:人身攻擊

又關你撚事咩, 本身條街都係廢街, 樓又係幾十年等重建, 開下舖頭由班友自瀆下都要唔高興, 你做人都幾辛苦

你話人柒頭就唔係人生攻擊呀白痴仔

屌你老母就梗架啦

唔否認係文青啦？

你識唔識字架戇鳩

今次呃到啲細路仔嚟垃圾區租舖開店
李根興又贏

得啦得啦10點啦開d開鋪啦

好忙，屌緊你老母

好驚呀屌我老母

洗乜驚，你又唔會多個細佬

冇墨水就係冇墨水開口埋口淨係識屌人老母
快D番去同你班女唔似女既文青打邊爐啦
日撚日出去馬路企街影相搏人問價做PART TIME

我有講過我有墨水？我小學都未畢業喎？
都話你智力有問題，仲話我人身攻擊

得啦得啦好驚呀你屌我老母
媽咪呀有人話要屌你呀

原來真係弱智，俾人屌兩句就叫媽咪
笑撚到咳

香港有邊區唔係target 外區人天水圍？係佢target 唔到姐

你話點咪點囉
垃圾文青講左就當做左自HIGH啦

叫媽咪啦

請註釋

嚇死人啦柒頭文青
嚇到我瀨咖啡
係咪瀨你地沖果D咖啡
同尿冇分別

油站入完油就走
咖啡店真係飲完就走咩

冇位先有供求所以先會開係隔離

同一道理如果太多需求但得一間油站結果個個入油都要排長龍既話 我相信猶太人都會開多幾間

香港人乜都淨係識屌自己人算唔算係主要文化一種
認真問

媽咪！有人蝦我呀！

點解樓主要道歉,士紳化既後果就係有錢人進駐, 趕走晒D窮人
唔係講樓下店舖, 係講緊樓上既窮人居住空間

唉，你講喇，邊度先可以開皮店咖啡店？

媽咪呀有人話屌我老母呀
一陣落街問價先
搵隻文青雞出出火

gchi，弱智係要幫襯文青
我就粗粗地屌你老母得喇

文青咁撚正
一個個都女生男相未試過

班coffee妹好似有件唔錯

飲咁多咖啡唔知會唔會出咖啡
醒神

咪照開囉, 無衝突
自由市場, 資本主義就係汰弱留強, 貧者愈貧富者愈富
政府幫大家想好左, 無樓住就去大灣區

你老母我就試過好多次

咁無錢交十萬八萬租係咪又要去大灣區開

有冇第二句呀好悶呀
咪話左好驚囉

俾人上網屌兩句驚到叫媽咪

衰仔樂園

係呀好驚呀嚇死人咩

仲有冇第二句呀廢文青
得咁多料咋？

媽咪呀！你呀媽個波罩你！

唔怪你啦你都話自己幾十歲廢中
係得咁多料
有料幾十歲人就唔駛群埋班後生扮文青啦

我有講過我有料？我小學都未畢業喎
慘，你除左智力有問題，字都唔撚識

似係你智力有問題多d
我咪話緊你冇料囉
你以為你捉緊我字虱？
乜原來屌你係垃圾要你自認左先至屌得你係垃圾？
垃圾邏輯
唔同你d弱智人士玩啦番埋位沖咖啡啦
唔好俾個post俾你班同事睇添呀一陣俾人背後恥笑你唔侵你玩

諗下番份牛工 放工買盒15 蚊狗飯番屋企食 就睇到班文青港女飲4-50蚊杯咖啡 仲要排長龍 真係會諗自己到底係乜

我唔撚飲咖啡架喎，你又失心瘋？
仲有我失業拎左綜援二十幾年，有咩同事？

你真係無撚得救

唔計政治 大南街都算屈機

好無聊
咁都吵得起

窮就唔好出街

去完邪都買盒gtr3090,再去福利買盒白式PG grade,跟著上福仁買海貝r6,想飲杯靚咖啡都唔得

市場機制自會調節。不過深水埗個定位本來係低收入家庭住宅同舊產業聚集地，有消費力又想做文青，或者都會選擇上環西環，觀塘工廈果d coffee shop 先。大南街雖然coffee shop開就開得多，但會懷疑真係賺到錢有幾多間。

我理你d客係南極飛黎幫襯
總之就唔係俾當區既人 個類比有咩問題？

大佬，反支那反蝗反撚到自己地方都要分區？
得啦，分十八區一人出張住戶證，唔係當區居民唔該死返去自己地頭

問題係數量多到影響果區人生活呀嘛
舖頭少左選擇 租金又貴左

排晒長龍 班傻閪好似冇飲過咖啡咁
細細杯六七十蚊 賺撚死佢 點會無錢賺

我成日都唔明，一味屌多呀影響呀
第一間開過黎一定賺？到做得好喇，又屌佢引人跟風
好喇，你又可以講開兩三間咪夠，咁條線喺邊？
三間ok，四間呢？五間呢？六間呢？
一係你就劃條線，話最多十間。好喇，人地又會challenge你咁十一間同十間好撚大分別咩？點解唔開得呀？

人地開得我唔開得，咁我真係想開點？洗唔洗打場交贏左先有資格開輸左嗰個搬？

好喇，又退一步你話咁可以唔開深水埗，去第二區。原來深水埗啲人就係人，第二區就唔係人唔怕影響？

最後個結論就係乜撚鋪頭都唔好開，唔開就唔洗嘈

我唔屌支那？我第十頁已經講緊啦
坊間有平啲嘅咖啡？
依家講緊深水埗大南街喎，講緊偽文青cafe喎
唔好打稻草人啦，邊間有廿蚊咖啡快啲介紹俾我

變返黑社會操盤雞竇最開心

提提各位 14年左右 香港人要飲文青咖啡 係去深圳飲架

打乜撚稻草人，你話要本土，香港既本土就係消費主義，你又唔啱聽，講到消費主義逼死人。香港幾十年都係咁死左未？

支那入關二十年就真係死左一半喇，你就扮盲。

仲有，坊間有20蚊咖啡你係咪切？

屌你班文青開咖啡店一杯咖啡都要買成三四十蚊，我呢啲窮人點飲得起呀大佬

not true，深圳所謂精品咖啡文青咖啡要去到2016左右先叫興起
香港2014 knockbox rabbithole deadend cupping room之類我就咁都數幾間出黎

深水埗呢D垃圾地方+班垃圾 淨係識食玩訓

語無倫次

以你啲智力黎講直情亂碼添啦

你講果啲係中產cafe K11味濃
大南街果堆設計點睇都係深圳簡約style

師兄我講嗰啲係第一二代香港精品cafe，大家都係探索階段點中產法
開到入唐樓/冷巷架喇喎。。。

今次我撐樓主
呢啲係香港地少人多嘅畸形文化

咩boutique 精品咖啡
你可以話係台灣文青作出嚟嘅嘢
但人地係咁撚逼劫
去過意大利就知正宗cafe根本唔係咁
從來都唔係咁. 鐘意飲咖啡嘅人唔係去呢啲文青地方貪咩慢活環境

btw香港係行澳洲style為主，你行晒全港都好難搵到意式咖啡，而澳洲就真係行hipster依套，雖然人地地方大超多

深圳啲cafe一樣係離地價，仲貴過香港

開始人身攻擊啦

價錢一樣，不過人民幣

我最興架啦，你都不遑多讓

乜嘢叫意式咖啡？係咪有意粉喺裏面？
有邊間咖啡店無Espresso？

巴黎同意大利都有啲cafe 好逼
但人地真係去飲coffee
唔係講究個環境打卡
唔係想扮咩慢活life style
啲意大利人飲完就走

澳洲嘅, 佢地本來地方就係咁大
大把空間比佢地hip
香港搞到四不像, 鐘意咖啡嘅人永遠體驗唔到正宗熱愛咖啡嘅地方應該係點, 其實好sad

啲人屌樓主話咩supply demand
咩好過賣毒叫雞
好撚on9, 滑坡理論非黑即白, 同呢啲人討論永無結論

。。。大家傾計casual啲得唔得？
意大利style 少玩手沖，espresso個豆亦都會偏向深培啲，blended得口味rich啲，出黎個shot亦都偏向濃厚啲

香港你見無乜人用lever機亦都係其中一個側面證明

咁樣可以未？

香港鐘意咖啡既人點會體驗唔到
不嬲咖啡fans同文青咖啡個圈子都唔會重疊，我估師兄你啱啱入坑？

但無可否認，文青咖啡係慢慢培養左一班人入坑去咖啡fans依邊。

呢班"追夢者"開cafe
咪又係好似PMQ 同mills咁
個個月交租比地產商打工
消費你地文青潮流, 地產商賺夠, 個熱潮過咗就當你condom咁收割走先

咁嘅風氣咁十年大家見過幾多次循環
唔好咩都話好過金鋪, 藥房, 叫雞
要滑坡嘅話唔洗討論啦咁
世界唔係下下得黑白兩個極端

香港邊到有意大利果啲cafe呀
最頂晒龍咪果少少espresso bar
同真cafe 真你差天共地
你個圈子係指自己對工廈圍爐果啲?
呢啲邊係正宗體驗

正宗唔係the best
但fake 嘅永遠都係fake

仲有，意大利人飲完就走係因為大把地方可以chill out，屋企都大你香港人幾倍

你話四不像既地方真係俾香港人抖下氣，有時啲後生屋企連自己房都無，家下咖啡店都唔俾坐想逼死佢地咩

意大利利人發明部機出係因為可以快d出咖啡，唔使手沖慢慢滴，飲完杯espresso就走
你話行哂全香港好難搵到意式咖啡，我仲以為自己係平衡時空香港飲唔到espresso

大把，淨係中環啲商厦樓下已經係
落去食枝煙飲杯espresso三分鐘就走，捉個同事落去講五分鐘私人嘢之類

唔係間間都係工廈既

同埋都講左香港係跟澳洲，唔好話唔似意大利就fake啦，澳洲依家喺咖啡界都係一個重要region

佢意思係cafe, 唔係espresso
意大利嘅cafe真係無香港果啲文青boutique, 新開嘅定幾百年歷史都好, 都唔係咁模式, 完全唔係

屌你espresso bar 點同cafe
你話跟澳洲所以大南街咪比人恥笑囉
言之有物笑得中point, 踩親條尾你地又唔鐘意

大佬你放過我當我錯得唔得，同你傾計好辛苦

講緊country style你就屈我講machine

同埋你第一句已經錯，唔想同你傾落去

佢呢啲好似自閉兒童

其實亦都可以話似北歐

咁香港真係唔興喎，坐低食件cake就行一向都無依種習慣，最接近已經係Cova
但一來係美心二來佢都無心做，當自己係restaurant多過cafe，咁有乜計。

澳洲嗰種香港人真係buy啲，你當買個位透下氣又好乜都好。

去過捷克有間cafe成百年歷史，靚過晒香港五星級酒店，有人喺你隔離彈鋼琴，就咁行過行入去
但係香港有地方俾你咁玩咩，已經開向全香港最窮嘅區，都俾人話扮嘢搞死條街

手沖之前好多盲跟北歐，但根本唔啱亞洲口味
近兩年揀豆make sense左好多。

開黑社會雞竇咪夠哂深水埗stereotype law

真啊，有得開喺教堂隔離你估真係好恨去貧民區咩
無條件就唯有土炮啲馬死落地行，咁都要俾人笑

依家香港主要都係飲非/美洲豆

東帝汶/曼特寧嗰啲真心見唔多

其實我自己幾鐘意曼特寧，但香港要搵真係唯有去酒店，coffee shop唔知點解唔興

貧窮土地租金問題唔鬧政府財團鬧小商戶

依家主力都係興果酸同花香味

同埋啲奇技淫巧咩barrel aged
多experimental嘢係好既，但多少都提供啲傳統嘢俾我依啲呀叔啦

仆你個街，香港飲手沖同飲手工啤酒一樣，冇人飲傳統嘢

可能覺得有失身份唔夠geeky
你飲哥倫比亞豆？嘩渣架，咁撚old school架

我明你諗法 香港感覺真係好唔同
唔想下下都要出埠先享受到
唔係香港興唔興嘅問題黎 而係太少人識分
不過我諗會越黎越多人追求品質
有比較就有傷害
然後踢走曬啲連flat white同coffee latte都唔識分唔肯進步嘅coffee shop
佢地成日係度話要就啲人唔識又話流唔流行嘅問題
所以佢地就不思進取
懶下懶下就慣 啲野就越黎越劣
咁街外人連想有個好啲正宗啲嘅體驗都無

中深豆飲返espresso 啦

真難服侍你咁睇唔開咪走囉

你咪又係一樣
我講緊飲大南街啲貴咖啡戇鳩
你又話坊間有廿蚊杯

你好似唔識字咁
一，咖啡唔係必須品
二，週圍唔係無平啲揀

你唔洗講到40蚊杯逼死人，想飲平咖啡附近茶記20已經有找，定係你又想spin茶記嗰啲無資格叫咖啡？

我冇講到40蚊杯會迫死人，唔好又打稻草人

得啦我錯
咁無逼害到人40蚊有乜咁鳩？

連登仔最鐘意憎人富貴厭人貧
最想自命清流，但又想有個小圈子可以圍爐屌啲文化低過佢嘅人；但好驚個小圈子入面有人文化水平高佢好多
結論：最想個世界圍著自己轉，講到尾都係滿足自己想做主角個種虛榮心

乜撚野 sham shui po is the new brooklyn

邊個住樓上D劏房，藍屍同蝗，話知佢地跳海死啦

老實講，嗰條街啲咖啡☕️$45 以上接近屬於全香港最貴嗰價，拍得住尖沙咀，中上環價錢。如果嗰度係平租佢哋真係吸緊血

你都幾on9

要見到污煙漳氣，雞賭毒先安心？

45蚊杯就全港最貴

問下佢地用咩豆

利申未去過

有啲唔同，中環fuel$40蚊預你飲5-15分鐘，旺起上黎一日出400杯以上絕對有可能

大南街係五十蚊起跳，但預你坐個半兩個鐘，計埋外賣旺巿一日一百杯已頂磅，你咪當俾錢買個位坐，好似以前漫畫屋水都無杯都收你十五蚊坐一個鐘啦

屌你香港啲啡未賣到過百算係咁啦
香港人真係比茶記啡洗晒腦

Cova買個位，加埋一都已經八十，香港只要係有得坐低既都要將啲租打落個成本度

都要有人肯俾錢去飲
又冇揸支槍逼果班人
學上面樣子巴話齋，好多人屋企房都冇，要個地方chill下，百貨應百客

我就一定唔會去

其實up乜春？ 我了解唔到樓主邏輯
即係一條街太多同類型街就＝整死
咁你意思即係好多食街… 金魚街… 寵物街… 晌你眼中全都係死？

就算係台灣咪又係差唔多呢啲價錢

樓主鐘意叫雞、吸毒、同埋d廢老晌到吐痰all屎

我都唔會去，但我明去嗰啲人既心情
大佬兩條友睇戲都已經二百幾，依家一人幾十坐個下晝已經叫平啦

未去過又comment

你係咪唔記得左夾心階層

要跑得快過馬先講馬呀？
你知你唔講？

咁你都起碼知道隻馬生咩樣呀嘛？
又想指住隻鹿黎comment?

行開啦你九唔搭八

咁老老豆豆如果唔係去到誠品嗰類，台灣啡都平到香港四成左近，主要都係個租金問題

唔係，佢係話地鋪唔可以好生意，因為好生意樓上住宅就會加租，住個度D窮人會冇地方住

未溝過女但全部女都係雞

聽落係咪好熟口面？

都係超低成本效益
學生哥一個鐘Pt可能啲只係50蚊，dllm飲杯啡加件餅冇左個幾鐘人工

冇一個國家會係咁
人地坐喺cafe就放鬆
香港班後生就真係為虛榮
一路po ig，眼淚在心裡流

樓主可以開放屋企比大南街D窮人住，咁佢地一蚊租都唔洗比

香港好簡單，唔出街就無消費，但間屋就細撚過外國間廁所

想大啲空間，得，出街啦，不過就唔該交埋人地嗰份租

大家住左咁多年要慣架啦，至少唔未洗俾人當低質人品夾上大灣區

你真係好撚on9我叫佢問大南街啲cafe用咩頭睇下對唔對得住個價錢又踩親你條尾呀？

可能佢飲開屎水

咁點樣可以唔做旺條街？

無，我係覺得要跑得快過馬先可以comment馬依啲論述好弱智啫
屌你咪屌你，洗唔洗申請？學上邊巴打話齋，我最興就係人身攻擊，再嘈屌埋你老母

但你問人咩豆關我撚事咩，我完全唔撚care

你真係鍾意啦 癲狗周圍吠
隔住個moon嘅咪俾你威下囉

隨便得架啦 當依度自己屋企呀下

行撚開啦好撚熟？連登你開？個post你開？
當自己屋企笑撚死人咩

你又話要屌 依家俾地方你發洩你又唔要
咁你單機啦

而且呢啲嘢從來唔係呢啲小店老闆改變到
亦都唔應該係佢地改變

我上連登要你俾架？你唔俾我係咪以後都上唔到？
嘩，好撚大官威喎

北部一定唔係

中南部就得

住遠啲唔會細得咁誇張
一家人住村屋，已經有間正常房正常storage
當一皮野一部咖啡機，四條友飲一個月已回本

杯機回本之後一杯latte成本三蚊都唔洗
飲果時心情同45蚊嘅爭幾遠

香港條件係差係唔正常，不過又窮又要住市區啲人嘅選擇都好on9好短視
為左訓多陣返工近為左落街方便，住埋啲劏房又貴又細，乜都做唔到，所有野都要岀去消費，無視多左一大堆額外成本。結果就係窮忙族，搵完啲錢拎晒去幫人完cafe夢

其實亦都幾似san francisco

我住結界返中環，你問我我寧願出返去住巿區三百尺，每一日返工來回四個鐘都黎緊頭你估好玩
我一個鐘時間無理由唔值40蚊掛

地方係大左，但見朋友/社交生活真係好唔方便，唔係淨係你咁講既加減數。

咪係
就當佢地入咩豆 我買咩豆
自己屋企沖仲平過出面飲

仲有人話出面百幾蚊杯
咁都係睇你用咩豆架

你係咪除咗返工之外，其餘所有時間都stay係屋企

又黎成本論，都話你係弱智
茶記大光麵個幾賣你廿幾，快啲落去屌柒人啦

結界有個問題就係塞車，住其他同等距離嘅地方都唔會咁塞，

原來連登仔都係慳家c9嚟

其實, 樓主係咪文青hater

我以前住巿區，九點遲到我九點先出門，返到公司呀姐都未食完個早餐

講返咖啡自己屋企有沖，但返工一日兩杯就已經係食藥咁食定晒schedule，唔俾錢唔通買部機返公司咩

唔係喎 我識咪知抵唔抵
正如我唔識希臘菜 我覺得好食咪抵
但我唔會知佢啲煮法啱唔啱
(雖然我會想食正宗)

但依個case我有能力分辨嘛

而家先見到你個名
Nate正啲

但係人地啲豆就唔俾賺錢，1shot成本5-6蚊收我40就係正仆街

我幾時有講過賺錢係仆街姐我唔去買就係錯呀
你咪去賺肯買嘅人錢

btw我唔係會連40蚊都嫌貴嘅人
睇質素 我覺得好飲咪買囉 咁starfuck果啲40蚊屎水你係咪又會買姐

你係咪可以sure你全部家庭成員都會飲啡
你係咪可以屋企有咁多位可以擺全部架撐
你手沖技巧係咪可以同出面人一樣

如果我係架話我自己長期買生豆返屋企炒都得
興趣呢啲嘢邊可以吓吓都咁c9 思維

我睇到佢俾Jenny勾果陣嬲咗佢
Serena好慘

不過後尾又有返好感

百年果d咪又差唔多
裝修風格唔同啫
我自己就去踎過幾間，佢直情特登保留返d舊嘢，waiters係跟返舊時穿着特登俾你打咭
意大利bar枱飲完就走同sit in係兩個世界黎，價錢都差成倍
唔識扮識？

同 LA 屎坑區一樣

咁深水埗係咪真係好似starbuck咁垃圾先

starbuck係連飲水解渴都唔得

爭咩呀
溝埋黎做賴尿牛丸囉 笨

幫唔幫襯係你自由，但你嗰句屋企自己沖仲平真係十級戇鳩
撚唔知咩？連登仔最愛既成本論你真係發揮晒出黎。

你如果屌沖得好難飲，用料好差，無禮貌，侍應唔夠大波等等所以唔值得幫襯, 依啲係完全合情合理

屋企仲平啦 - 你講完自己唔面紅？

係 我全家都飲咖啡架
係 我有位擺
手勢我就仲學緊

豆依啲大把批發商同網店會幫你炒埋
要咩烘焙度都得啦

咁你咪講下大南街有邊間做得好囉做乜姐你
吸引唔到我去就吸引唔到架啦

咁係咪個個都好似你咁

仲有，係咪去其他鋪頭試唔同style都唔得

去開amber 60蚊杯espresso
亦有去大南街開左最耐果間cafe
你個全港最貴係用咩標準

大南街邊間好關我撚事咩，我係話你個人戇鳩

點解一定要跟你所謂正宗？一個商業行為當然係迎合當地消費模式。
同埋點解一定要「正宗」
「正宗」就一定好飲？唔「正宗」就一定難飲？
講黎講去都係用「正宗」去批評一班人 飲埋d唔「正宗」 唔係真係識咖啡
我就識「正宗」啦 我高你幾班
你地就係淺薄

做乜鳩係度非黑即白姐
幾時有阻人去消費你舖頭

講到我完全唔會出去飲咁樣

題外話，正宗意大利口味既espresso我估香港一半人以上都飲唔到，我指既係咖啡友，如果計埋casual coffee drinker分分鐘九成人都頂唔順

你咪仲濕鳩 唔啱你意見就係on9係度吠

我個意見咪就係你係戇鳩仔，你梗係唔啱聽

因為個成本論我認錯咗做第二個人

巴打其實你係咪應該諗係加租嘅業主仆街，唔係開鋪嘅人+ 顧客仆街

間唔中有啲畫展去睇下都幾正,又就腳,咖啡鋪就不了

公司冇咖啡機咁慘

咖啡po好多人喺office手沖

Office 真係aeropress/聰明杯算

Nate真係好正

果然！

酒吧啤酒要六七十一杯
茶飲店都要二三十一杯，仲冇得坐
Starbucks 都四五十喇
呢啲又唔屌嘅？

香港冇文化就屌話文化沙漠，有自己咖啡文化就屌唔夠正宗

咁香港啲奶茶，茶餐廳，鼓油西餐全部收皮喇，唔L夠正宗啊

幾時都話香港根本係共產黨黎

開鋪又係幫地產商打工
咁打工又係幫大財團打工

到底幾時搞共產

唔係屌唔屌嘅問題 你見到架呢啲咖啡店做年青人生意多，學生哥搵得幾多 邊飲得起

係咪愛因斯坦成日去嗰間

CLS 係咪要set個年齡限制啊
冇錢充大頭鬼係個客嘅問題，點解又係鋪頭責任

再講，咁多間U都有Starbucks，你又唔去屌？

你脫晒節wo大佬

中學生都大把成千蚊零用錢一個月啦

大學又可以返pt

仲要未計客源有返左工既人

真越講越搵野黎屌
夠有一批文職打工放假去hea
下下用你個標準屌人overpriced
不如行共產算

有咩原因點解開係深水埗都要買到咁貴，你俾到合理原因我冇問題架 說服客人為咩飲你杯咖啡

知唔知乜撚野叫夾心階層

收入不足以購買私人物業，又超出申請居者有其屋資格及公屋的中產市民（俗稱「夾心階層」）

咪撚玩啦大佬，人工超過買居屋會住深水埗劏房

人哋大把客仲要唗口水說服你

你以為你自己係投資者

嗰啲客應該係精明消費者

原因：有人肯俾囉柒頭你覺得唔值咪撚去，大把人覺得值咪去，又冇人迫你去同認同佢定價你係邊個呀on99點解要你認同

其實有冇諗過班人第一次貪新鮮走去試

你唔屌李根興屌文青？
打仗死人係咪屌諾貝爾？

咁自然會執啦，驚乜，供求市場調節關你撚事

樓主開錯重點

深水埗大南街就快比支那式文青搞撚死

咁激動做乜 本多終勝呀嘛

講粗口就激動

你邊撚個呀傻閪，要說服你

如果唔好飲唔會返轉頭 邊有咁多人次次都第一次試 總會收皮

你就咪玩, 講到好似一定抽到居屋咁
同埋呢家D私樓好易買咩?

而且劏房唔係淨係得一劏3或者4細細間果D
有D係一層一戶一劏二 大大間,
又有D一戶細既又係一劏二細細間

果邊D房間隔方式千奇八怪, 一戶8房 每間都有超過100尺又有
一戶2間細到呀媽都唔認得又有
你行過幾多間劏房呀

深水埗劏房你估平？賣點係方便啊。你唔係以為所謂夾心階層會住啲平價劏房呀嘛？

如果有一日要搬，都係越搬越平，唔會係貴左。

你覆呢D野做乜
上面條友講劏房淨係藍屍同蝗住
我問佢有冇漏底夾心階層
佢同我講夾心階層唔會住深水步劏房WO

你同我講平價劏房做JM9

咁漏左乜夾心階層？根本夾心階層就唔受影響，有咩夾心階層會住大南街啲平價垃圾劏房？

你講嗰啲根本就係偽命題

咁咪講唔到理由岀嚟說服囉

屌你依啲傻閪要講理由？

個個星期六日都成村人
你自己行一轉先啦

第一, 上面條友同我 都無講過價錢既高低
第二, 條友實牙實齒咁講得藍屍同蝗住, 係我同佢講夾心階層之後一口咬定夾心階層唔會住深水埗劏房

所以並唔係夾心階層會唔會住平價劏房呢一個問題,
個問題係 夾心階層會唔會住劏房

再講, 呀無準則劏出黎既 有大有細, 你都識深水步D劏房都唔平
大南街呢家D房搞成點我唔清楚, 拆黎拆去裝黎裝去
分分鐘有靚房

點解我咁講, 因為我已經見過界限街D垃圾樓一層兩戶, 對面係雞鬥
間左間10房, 入面有一間200尺, 6千蚊 第二日再睇已經比一對人租左

你地一心認為無, 咪無

利申：我住深水埗十幾年
寧願要偽文青cafe，唔要道友、企街、垃圾地攤檔

唔怪得香港係文化沙漠啦⋯⋯原來咁撚多好似樓主咁嘅人

支那版黎分清楚

是撚但啦

成本囉，鋪租人工器材加咖啡豆，再加啲人買一杯坐返一個幾鐘，四十真係好過份？

深水埗幾間出名嘅大排檔都過百一個小炒喇，又唔見有人屌

左翼角度?

小店大撚晒？

咁調返轉地產商都可以話：

“反地產商都唔係咁

呢個世界一向係邊度人流多/有發展潛力就會推高果度地價
熱潮過去就會汰弱留強
如果你話d豪宅影響居民生活就話姐
香港人想住豪宅已經難,
仲要俾你班人嫌三嫌四
而家唔係成條街俾同一間地產商買起曬喎”

如果d文青覺得自己只係汰弱留強，咁地產商都係姐 唔洗反地產霸權啦

而家講緊係窮人都就黎冇得住，起越黎越多service apartment, hostel, 賣貴嘢
係窮人都再被迫走
唔洗解釋佢哋窮既原因

你都痴線
班偽文青喺深水埗租樓開舖，掛名「l'cafe」然後賣到貴一貴，你唔屌
走去屌班就黎連劏房都冇得住既窮撚街坊
幾時先肯認偽文青都係士紳化既推動者

篇文個artists話自由經濟先係個問題，要多d爭取租管wo
你究竟睇左d乜

開金舖奶粉舖既人都係想創業
一句講曬 做大陸人生意既就屌得
黃店就唔屌得

原來多d人係大南街飲咖啡會令住係度既人冇咁仆街？

嗯嗯嗯 咩鋪都唔開得最啱你心水 定係全部人係深水埗開鋪賣野唔俾貴過十蚊先得？開咩鋪同住劏房嘅人有咩關係 住劏房仲有能力日日出街食飯？ 樓下唔開cafe佢地唔駛住劏房 ？
屌你老母死左膠 你份人工捐哂俾佢地仲有用啦 係到扮有愛心

係咪要學starbucks Pacific買到咁貴先正常，呢間咖啡店好飲好多？

唔啱？
真係要支持全港做支那人生意？
你個腦裝屎？

收嗲啦傻閪

就唞啖氣都比連燈仔bin c
地產收樓逼遷起豪宅又唔講

屌 咁開金舖開奶粉舖開乜都唔好嘈啦
樓下開cafe唔係唔使住劏房 係劏房都冇得住
根本係一班外來人入黎推高租金，發展商睇中有潛質就起多d hostel, service apartment. 最後連劏房户都租唔起劏房
班文青見貴租就拍拍羅友走人租第二度
留返渣蘇州屎比原本住既人
星街就係咁咋嘛
你就死左膠 你d 生活品味就生存得 窮人既生活品味就要消失

咁要開喺邊？古洞八仙嶺定大灣區？

問撚左成個post都無人答到？

班撚樣你估開善堂 佢哋咪又係顧住搵錢

香港開鋪搵錢就係撚樣
共產黨？

開多d cafe引多d人消費原來會幫到劏房戶架
哇，真係多撚謝啊！
繼續一路飲咖啡一路觀賞呀婆同南亞執紙皮啦！
咖啡店救地球！
全港開曬cafe就冇窮人啦！開多d！開多d！！！

d賣布賣輔料執得就執，俾返d個空城、定開多d大媽鹹濕髮廊城你？

笑撚死 正如岀面打緊杖 你仲坐係到歎緊杯咖啡

起碼開cafe文青既人都要推動租金管制 咁唔搞到d街坊既租金就冇所謂 由你開啦
班文青唔好成日以為自己可以獨善其身 消費d窮人美學 已經還神

叫間鋪頭推動租金管制你係咪腦裝屎？
開鋪好想交貴租？
成班從政既，高官唔搞，叫間鋪搞？

即係文青比業主利用完就當condom

Starbucks 好貴？
你講嘢就好似個小朋友話麥當勞啲漢堡包好貴

原來唔開cafe就可以幫到劏房戶架

出面打緊杖，你係度叫雞
出面打緊杖，你係度洗車
出面打緊杖，你係度飲啤酒
出面打緊杖，你係度食小炒
出面打緊杖，你係度車衫
一日有窮人，成個深水埗都應該停擺經濟

starfuck貴你係咪忽撚左？
如果唔係美心，你行入去拎杯水坐成日都得呀，貴條撚？
買杯嘢三十幾四十支持下好撚過份？

醒啦，街邊垃圾化學茶飲都二十幾，三十幾蚊有真咖啡貴你老母咩

支持乜嘢先？係咪黄店？睇過

做生意既舖同住人地方係兩個市場嚟

我咪講撚左如果唔係美心

大佬你係咪咁撚無恥呀，如果有間非藍店，免費任坐都唔趕人，係咪支持杯嘢飲都咁困難？

乜撚嘢叫非藍店？中立？係黄店我就支持有乜所謂，講真喎你開係大南街做乜，可能因為平租，你知深水埗窮人多，食嘢平靚正，住樓上嘅人想飲又飲唔到，你飲野買成三四十蚊 跟本唔係做你班窮人生意

舉個香港可以自給自足嘅社區嚟睇下？

大佬二元對立？歐洲美國大牌入香港唔藍已經好難得，仲要逼鳩人黃你係咪忽上腦？

你香港有問題關人撚事？唔落井下石已經係支持啦柒頭！

好脫俗

冇諗過喺連燈都見到你呢啲不食人間煙火嘅世外高人

呢啲洗乜支持 你都話外國大牌，咦 又唔見你支持本地年青開嘅cafe

又二元對立，唔撚可以全部都幫襯，我中環口渴想飲杯茶洗唔洗專登搭車去西環黃店飲呀？
你都痴鳩線，黃係要多支持，但唔藍都已經係可以幫襯啦下話？

唔開咖啡鋪 有班人一樣要訓街架啦
6-7年前 我去參加明哥派飯 已經見唔少

強烈要求Admin查下會員「遠阪凜」#3020

深水埗過半鋪頭唔係做窮人生意，係咪要執曬？
大排檔係咪要執？

你講大排檔已經唔啱啦 本土特色嚟架嘛 你同我講深水埗唔係做窮人生意 你有冇落過去睇架

咁咖啡店嘅豆自己炒又唔係本土特色？
咁車行又有咩本土特色啊？係咪要執？玩具街賣淘寶老翻玩具又係咪要執
我住深水埗住左廿幾年，你同我講有冇落過去？其實你有冇去過深水埗架？

你覺得係好事？屌你開係深水埗炸又要買到咁貴 仲係到扮高尚

符合佢自己「本土特色」期望既舖頭就唔屌
深水埗基層係咪成日食$80一個小菜

土瓜灣十三街咁多間車房整跑車又有冇人屌士紳化

講得幾好

坐底飲杯手工咖啡都要比連登仔話整死條街，
係咪下次要去果度D髮廊叫完老雞出埋火先岩連登仔心水?

小炒打冷食乜夾下價先食 大把選擇 不如咁講啦我做咩要去你間cafe大把選擇，做生意唔係話嗰度平租就得，屌你你要睇當佢生活指數係幾多，唔係話做外來客就得，你要平衡番本區市民嘅價格水平

打冷小菜點平都唔係深水埗基層價位喎
每個月掹掹緊一係食平燒味飯 一係平雙餸飯
一定係行碟頭唔係小菜
你連窮租戶生活指數係點都唔清楚喎
尤其是打冷不嬲唔係平 又海鮮又鵝

係我計唔清 你都識講深水埗基層價位 唔係連開cafe嗰條友仲蠢過我呀

啱啦，人地開鋪日日賺你就窮撚到閪咁，邊夠你醒

所以咪話做主意唔係做規劃 租舖前要睇該區生活指數居民需要囉
深水埗大把行頭集中哂咪又唔係當區居民需要
開cafe條友蠢極都日日有客黎飲
三分鐘熱度都好呢水都有生意
你可以blame客on9既 不過人地鍾意點消費又唔使滿足你咁解

至少個人覺得特登搵小店幫襯健康過個個縮入大商場幫襯連鎖店
而expect主流客突然個個做真文青又離地到不設實際
偽文青個trend至少做大個餅 實會多左人發掘到興趣鑽研下某文化

咁超碼深水埗增輝大排檔執柒左去先，話之佢拎米芝連，窮人根本食唔起
夜晚人圴起碼百五，深水埗人點食得起

好似唔見女女入嚟討論 班女女點睇

咪覺得你太撚戇鳩唔入黎囉

成個高登黃金執柒左佢

你做乜撚嘢啫 成隻跟尾狗咁 其實間舖係咪你有份開架

葬你老母塊地我就真係有份喇

你有份開 呢度人少少咪認左佢囉 呀老闆

又唔洗叫我老闆，你老母住得開心咪得

開始人生攻擊

咩開始，屌撚左你成日你先如夢初醒

咪咁早gel呀 好撚快執架啦

人地執關我撚事咩，你條傻閪我依家就指住黎笑

又唔洗又撚又閪嘅知你粗口能力高 咪睇吓邊個笑到最後

傻西，港英時代咪有租務管制囉，一回歸就比政府取消咗，明知就係開路比地產商加租賺錢

你而家叫同樣係租鋪，受緊貴租嘅人去推動呢樣嘢 你估政府會理？佢帶頭取消嫁
同埋你嘅嘢靠市民推動係有用，咁深水埗街坊自己唔可以去爭取？

舊區 做車房 一樣可以屌

係香港 揸得車的人 都係有錢人 車房一樣唔係服務住劏房班窮人

邊個笑我撚知咩，我識係知你依家慘撚過閪

係呀我都幾撚慘 你知道咪好

咁咪得囉，傻閪

緊係啦啱呀屌得真好 你有努力過我明白 不得不佩服俾番啲掌聲你先

你死老母俾掌聲我做乜

正解

返上環返星街係咪你交租？
即係交唔起幾萬租就無資格開？你都幾撚癲

下 死老母唔係你講架嘛

唔記得啦，是但啦依家講多次
你死老母

深水保而家幾十蚊杯咖啡
文青帶黎嘅仕紳化,間接引進日後既支那紅色地產霸權

所以咪俾掌聲你 有冇唔啱

我咪話你死老母俾掌聲我做乜？我係你契爺定乜？有親？

物競天擇，適者生存，呢個係定律來

此post為廣告

又咁快唔得

咪好囉，d布行都死死地

拿，依句我就一定要否認
我就一向都得既，30cm一晚五次徒手出公海，你自己唔得唔洗同我講

不如幾蚊賣俾你好冇
開鋪做生意就仕紳化，仕紳化就支那霸權，唔好再滑坡啲

果個咸濕髮廊開到成街都係又唔話搞死，樓豬係咪d咸濕廢老鳩痕就去搵d北嫂打1飛機

啲人就會話係本士特色，為窮人服務，要保留

原來係垃圾雞蟲

深水埗特色

真係好多

咁即係宜家大南街仲有無得叫雞？

要屌嘅應該係屌班地產佬

我唔反對香港人有娛樂 飲咖啡一啲問題都無 我都好鐘意飲
但係 往往文青cafe都係開係舊區 上環 深水埗
第一租平 第二貪舊區有啲文化氣息
例如上環多古蹟古董舖 深水埗多賣布既舖頭 傳統工業
某程度呢啲就係我地既歷史 構成香港人呢個identity既一部份
宜家深水埗區面對既挑戰係 太多呢啲cafe cluster曬係同一個area 推高租金 迫走隔離啲老店
咖啡度度都有得飲 無左再開過間都係咁多人幫襯
但深水埗啲傳統老店就賣少見少 分分鐘因為太多呢啲cafe 咁受歡迎而吸引發展商去redevelop呢個區既話
香港僅餘既歷史文化都無埋
（大家都知係香港一發展就會落得乜嘢既下場）
呢啲係咪又係我地想見到既嘢呢

sorry 好似將飲咖啡呢件事吹到好大咁 但我由細到大都係上環長大 見證住呢啲文青cafe 既影響 所以宜家見到好感觸

一係就政府限制土地用途，唔俾做商業活動，如果你講乜都無用
店主銀包剩係交得起兩三萬租，唔去深水埗可以去邊？有錢交十幾二十萬租你估唔想開入pp, ifc?

你係咁blame啲鋪其實無用，到你自己開鋪你都係搵平租，到時你屌埋自己定儲多五十年錢去中環開？

我住左廿幾三十年基隆街
未見過weekend 咁多人

街市而家仲要比坤安/家農壟斷哂
搵班貌似支那mk仔開恆喇叭霸哂條行人路賣菜賣生果

Real呢種隱形壟斷仲危險 咩新界仔

我都係上環大
又唔覺得有上環cafe有什麼特別

上環cafe 由電車路 開到上半山 範圍好闊
行去barista jam 1分鐘 👋

只係多左PMQ 同大館 先多左cafe
上環租一定貴 但好多鋪都做到

我唔係講緊成個話題
我係講緊上面兩個on9仔為吵而吵
小學雞咁 吵d野又無理據
兩個人竟然可以吵咁耐都甚為佩服

咁你又唔洗講到咁extreme既 我只不過係想大家打卡飲咖啡嘅同時 都唔好忘記隔離嗰啲老店
我唔係要怪責任何人 呢啲咁嘅風氣背後有好多成因 eg 政府唔保護/推廣傳統工業 樓價問題 消費主義 等等
要怪嘅話點都係怪政府
其實咖啡同老店之間唔一定係一場zero-sum game 或者佢哋可以合作 互相推廣呢
但而家眼見好似所有人嘅焦點都係去晒深水埗既cafe到 有啲感慨 如果連香港人都唔救自己嘅傳統工業 就冇人可以再幫到手